[
    {
        "type": "单选题",
        "question": "中建二局文化简称是()文化。",
        "answer_a": "A、狼性",
        "answer_b": "B、奋进",
        "answer_c": "C、超越",
        "answer_d": "D、攻坚",
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "中国建筑集团的企业使命是()。",
        "answer_a": "A、拓展幸福空间",
        "answer_b": "B、为中国人出行匠造精品工程",
        "answer_c": "C、最具国际竞争力的投资建设集团",
        "answer_d": "D、超越历史、超越对手、超越自我",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "中建集团的核心价值观是()。",
        "answer_a": "A、勤俭诚信 价值创造",
        "answer_b": "B、品质保证 价值创造",
        "answer_c": "C、诚信创新 超越共赢",
        "answer_d": "D、价值创造 诚信创新",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "项目部行政印章管理的第一责任人是()。",
        "answer_a": "A、项目办公室负责人",
        "answer_b": "B、项目总工",
        "answer_c": "C、项目生产副经理",
        "answer_d": "D、项目经理",
        "answer_e": null,
        "answer": "D"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "中建二局企业精神：诚信、创新、()、共赢。",
        "answer_a": "A、价值",
        "answer_b": "B、超越",
        "answer_c": "C、盈利",
        "answer_d": "D、追求",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "中建二局企业特质：超越历史、()、超越自我",
        "answer_a": "A、超越对手",
        "answer_b": "B、超越梦想",
        "answer_c": "C、超越自己",
        "answer_d": "D、超越客户",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "土木集团2024年的工作主题为()。",
        "answer_a": "A、执行力深化年",
        "answer_b": "B、安全管理年",
        "answer_c": "C、高端营销突破年",
        "answer_d": "D、 能力提升年",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "按照公司《施工管理手册》项目分类，同期开发合同额4亿元的房建项目属于()项目。",
        "answer_a": "A、A类",
        "answer_b": "B、B类",
        "answer_c": "C、C类",
        "answer_d": "D、D类",
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "按照公司《施工管理手册》项目分类，同期开发合同额2.5亿元的铁路项目属于()项目",
        "answer_a": "A、A类",
        "answer_b": "B、B类",
        "answer_c": "C、C类",
        "answer_d": "D、D类",
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "按照公司《施工管理手册》项目分类，同期开发合同额2亿元及以上的公路项目属于()项目",
        "answer_a": "A、A类",
        "answer_b": "B、B类",
        "answer_c": "C、C类",
        "answer_d": "D、D类",
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "按照公司《施工管理手册》项目分类，同期开发合同额1.5亿元市政(非房建大、小配套市政工程)项目属于()项目",
        "answer_a": "A、A类",
        "answer_b": "B、B类",
        "answer_c": "C、C类",
        "answer_d": "D、D类",
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "按照公司《施工管理手册》项目分类，同期开发合同额1亿元的水利项目属于()项目",
        "answer_a": "A、A类",
        "answer_b": "B、B类",
        "answer_c": "C、C类",
        "answer_d": "D、D类",
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "按照公司《施工管理手册》项目分类，同期开发合同额3亿元的房建大、小配套市政工程属于()项目。",
        "answer_a": "A、A类",
        "answer_b": "B、B类",
        "answer_c": "C、C类",
        "answer_d": "D、D类",
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "下列哪个项目策划由公司牵头组织完成？()",
        "answer_a": "A、某1.5亿元河道治理工程",
        "answer_b": "B、某2亿元一级公路改建项目",
        "answer_c": "C、某2.8亿元厂房项目",
        "answer_d": "D、某4亿元轨道交通项目",
        "answer_e": null,
        "answer": "D"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "下列哪个项目策划由分公司牵头组织完成？()",
        "answer_a": "A、某2亿元绿化工程",
        "answer_b": "B、某4亿元一级公路改建项目",
        "answer_c": "C、某6亿元厂房项目",
        "answer_d": "D、某3亿元轨道交通项目",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "下列哪个不是项目的里程碑控制节点？()",
        "answer_a": "A、工程开工",
        "answer_b": "B、主线贯通",
        "answer_c": "C、桥梁下部结构完成",
        "answer_d": "D、主体封顶",
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "项目应每月召开()次生产例会？",
        "answer_a": "A、1",
        "answer_b": "B、2",
        "answer_c": "C、3",
        "answer_d": "D、4",
        "answer_e": null,
        "answer": "D"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "总进度计划滞后8天属于哪类预警？()",
        "answer_a": "A、蓝色",
        "answer_b": "B、黄色",
        "answer_c": "C、橙色",
        "answer_d": "D、红色",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "总进度计划滞后15天属于哪类预警？()",
        "answer_a": "A、蓝色",
        "answer_b": "B、黄色",
        "answer_c": "C、橙色",
        "answer_d": "D、红色",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "总进度计划滞后30天属于哪类预警？()",
        "answer_a": "A、蓝色",
        "answer_b": "B、黄色",
        "answer_c": "C、橙色",
        "answer_d": "D、红色",
        "answer_e": null,
        "answer": "D"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "土木集团公司的初心是()。",
        "answer_a": "A、为中国人出行匠造精品工程",
        "answer_b": "B、为人民谋幸福",
        "answer_c": "C、为企业谋发展",
        "answer_d": "D、 打造一流精品工程",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "中建集团的企业精神有()、创新、超越、共赢。",
        "answer_a": "A、诚信",
        "answer_b": "B、合作",
        "answer_c": "C、团结",
        "answer_d": "D、 富强",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "土木集团公司“三守”的内容为()，守程序，守底线。",
        "answer_a": "A、守纪律",
        "answer_b": "B、守制度",
        "answer_c": "C、守规则",
        "answer_d": "D、 守品质",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "按照结构基本体系分类，斜拉桥属于？()",
        "answer_a": "A、梁式桥",
        "answer_b": "B、刚架桥",
        "answer_c": "C、悬索桥",
        "answer_d": "D、组合体系桥",
        "answer_e": null,
        "answer": "D"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "在结构功能方面，桥台不同于桥墩的选项是？()",
        "answer_a": "A、传递荷载",
        "answer_b": "B、抵抗路堤的土压力",
        "answer_c": "C、调节水流",
        "answer_d": "D、支承上部结构",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "钢筋混凝土T梁桥横向连接的实现，主要是依靠()。",
        "answer_a": "A、横隔梁",
        "answer_b": "B、湿接缝",
        "answer_c": "C、桥面铺装",
        "answer_d": "D、横隔梁与湿接缝",
        "answer_e": null,
        "answer": "D"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "某公路桥梁上部结构布置形式为：1至13米钢筋混凝土T梁、1至165米钢筋混凝土箱形拱桥、1至13米钢筋混凝土T梁，该桥属于()。",
        "answer_a": "A、小桥",
        "answer_b": "B、中桥",
        "answer_c": "C、大桥",
        "answer_d": "D、特大桥",
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "A类项目的《项目部实施计划书》需局相关部门负责人评审，每年抽取不低于()的比例进行集中评审。",
        "answer_a": "A、5%",
        "answer_b": "B、10%",
        "answer_c": "C、15%",
        "answer_d": "D、20%",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "现场劳务人员达()人的项目，应配备专职劳务管理工程师。",
        "answer_a": "A、300",
        "answer_b": "B、400",
        "answer_c": "C、500",
        "answer_d": "D、600",
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "常规土建项目工程规模在20至50万平米，人员配置标准为()",
        "answer_a": "A、1.8人/万平米",
        "answer_b": "B、2.0人/万平米",
        "answer_c": "C、1.5人/万平米",
        "answer_d": "D、1.3人/万平米",
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "项目总进度计划由()编制。",
        "answer_a": "A、项目经理",
        "answer_b": "B、项目总工程师",
        "answer_c": "C、项目生产经理",
        "answer_d": "D、项目责任工程师",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "在建筑生产中最基本的安全管理制度是()",
        "answer_a": "A、安全生产责任制度",
        "answer_b": "B、群防群治制度",
        "answer_c": "C、安全生产教育培训制度",
        "answer_d": "D、安全生产检查制度",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "吊装作业时，汽车式起重机支腿应()，底部承压面的承受力应大于支腿的压力。",
        "answer_a": "A、伸出一半",
        "answer_b": "B、无要求",
        "answer_c": "C、视现场环境而定",
        "answer_d": "D、完全伸出",
        "answer_e": null,
        "answer": "D"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "作业面《项目每日情况报告》填报时间是()",
        "answer_a": "A、每日18点前",
        "answer_b": "B、每日24点前",
        "answer_c": "C、次日9点前",
        "answer_d": "D、次日12点前",
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "《项目经理月报告》的填报时间是()",
        "answer_a": "A、当月28日前",
        "answer_b": "B、当月30日前",
        "answer_c": "C、次月3日前",
        "answer_d": "D、次月5日前",
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "总进度计划预警中()天为红色预警。",
        "answer_a": "A、7天",
        "answer_b": "B、10天",
        "answer_c": "C、15天",
        "answer_d": "D、30天",
        "answer_e": null,
        "answer": "D"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "()是项目影像管理的第一负责人。",
        "answer_a": "A、项目经理",
        "answer_b": "B、项目生产经理",
        "answer_c": "C、项目总工程师",
        "answer_d": "D、专业工程师",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "宿舍、办公用房的建筑册数不应超过3层，每层建筑面积不应大于()",
        "answer_a": "A、200㎡",
        "answer_b": "B、280㎡",
        "answer_c": "C、300㎡",
        "answer_d": "D、320㎡",
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "办公室、会议室应有天然采光和自然通风，窗地面积比不小于()",
        "answer_a": "A、1/5",
        "answer_b": "B、1/7",
        "answer_c": "C、1/6",
        "answer_d": "D、1/8",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "中建集团的核心价值观是()。",
        "answer_a": "A、勤俭诚信 价值创造",
        "answer_b": "B、品质保证 价值创造",
        "answer_c": "C、诚信创新 超越共赢",
        "answer_d": "D、价值创造 诚信创新",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "月进度计划由()审批。",
        "answer_a": "A、项目经理",
        "answer_b": "B、项目生产经理",
        "answer_c": "C、项目总工程师",
        "answer_d": "D、分公司生产副总",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "末端项目应在第一次列入监管名单起()完成改进，可恢复为一般监管项目。",
        "answer_a": "A、一个月内",
        "answer_b": "B、二个月内",
        "answer_c": "C、三个月内",
        "answer_d": "D、四个月内",
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "被分别列入局级“工程末端项目”的，连续两次复查未能实现关闭销项的，处罚项目经理()。",
        "answer_a": "A、2万元",
        "answer_b": "B、3万元",
        "answer_c": "C、5万元",
        "answer_d": "D、10万元",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "正常环境下，对人体的最高安全电压是多少()V。",
        "answer_a": "A、12",
        "answer_b": "B、24",
        "answer_c": "C、32",
        "answer_d": "D、36",
        "answer_e": null,
        "answer": "D"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "《项目管理总结计划表》的编制时间是()",
        "answer_a": "A、竣工前2个月",
        "answer_b": "B、竣工前3个月",
        "answer_c": "C、移交前2个月",
        "answer_d": "D、移交前3个月",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "任何人员()在悬挂的货物下工作、站立、行走，()随同货物或起重机械升降。",
        "answer_a": "A、可以、可以",
        "answer_b": "B、不可、可以",
        "answer_c": "C、不得、不得",
        "answer_d": "D、可以、不得",
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "《项目撤销令》由()负责审批。",
        "answer_a": "A、分公司生产副总",
        "answer_b": "B、分公司经理",
        "answer_c": "C、公司生产副总",
        "answer_d": "D、公司总经理",
        "answer_e": null,
        "answer": "D"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "动土作业人员在沟(槽、坑)下作业应按规定坡度顺序进行，深度大于()时应设置人员上下的梯子等，保证人员快速进出设施。",
        "answer_a": "A、1m",
        "answer_b": "B、2m",
        "answer_c": "C、3m",
        "answer_d": "D、4m",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "断路作业单位应根据需要在断路的路口和相关道路上设置()，在作业区附近设置路栏、道路作业警示灯、导向标等交通警示设施。",
        "answer_a": "A、路障",
        "answer_b": "B、交通警示标志",
        "answer_c": "C、标语",
        "answer_d": "D、告知牌",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "下列选项中由公司总经理审批的是()",
        "answer_a": "A、A、B类项目环境管理策划",
        "answer_b": "B、C类项目环境管理策划",
        "answer_c": "C、A、B类项目环保管理实施计划书",
        "answer_d": "D、C类项目环保管理实施计划书",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "项目部行政印章管理的第一责任人是()。",
        "answer_a": "A、项目办公室负责人",
        "answer_b": "B、项目总工",
        "answer_c": "C、项目生产副经理",
        "answer_d": "D、项目经理",
        "answer_e": null,
        "answer": "D"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "以下不属于灭火设施的是()",
        "answer_a": "A、灭火器",
        "answer_b": "B、消防栓",
        "answer_c": "C、应急照明",
        "answer_d": "D、防盗门",
        "answer_e": null,
        "answer": "D"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "触电事故中，绝大部分是()导致人身伤亡的。",
        "answer_a": "A、人体接受电流遭到电击",
        "answer_b": "B、烧伤",
        "answer_c": "C、电休克",
        "answer_d": "D、施救不及时",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "下列选项中不属于A类项目的是()。",
        "answer_a": "A、股份名义承接项目",
        "answer_b": "B、同期开发合同额在 5 亿元以上的地铁工程",
        "answer_c": "C、基础埋深 25m 以上或跨度 50m 及以上的空间结构等公共设施项目",
        "answer_d": "D、同期开发合同额 ≥5 且＜20（亿元）的房建项目",
        "answer_e": null,
        "answer": "D"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "下列选项中不需要重新修订环境管理实施计划的是()。",
        "answer_a": "A、合同条件发生重大变更",
        "answer_b": "B、组织机构进行微小调整",
        "answer_c": "C、工程发生重大变化，原策划结果无法实现",
        "answer_d": "D、法律法规及其他要求发生重大变化",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "下列不符合项目施工现场总体规划要求的是()。",
        "answer_a": "A、施工现场总体规划必须满足施工生产需要",
        "answer_b": "B、应将施工现场的办公、生活和作业区域分开设置，不需保持安全距离",
        "answer_c": "C、办公、生活区的选址应符合环保要求",
        "answer_d": "D、按安全、文明、卫生、健康的要求设置宿舍、食堂、饮用水及卫生设施",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "下列选项不属于环境管理资料分类的是()。",
        "answer_a": "A、企业资料",
        "answer_b": "B、项目技术管理资料",
        "answer_c": "C、项目部过程记录资料",
        "answer_d": "D、项目质量管理资料",
        "answer_e": null,
        "answer": "D"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "下列选项不属于环境管理项目部过程记录资料的是()。",
        "answer_a": "A、扬尘控制资料",
        "answer_b": "B、噪声控制资料",
        "answer_c": "C、应急演练策划、记录资料",
        "answer_d": "D、废弃物排放资料",
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "下列不属于项目编制环境管理应急预案的相关部门是()。",
        "answer_a": "A、工程管理部",
        "answer_b": "B、安全生产监督管理部",
        "answer_c": "C、商务管理部",
        "answer_d": "D、财务部",
        "answer_e": null,
        "answer": "D"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "项目部组织环境应急演练的次数应满足()。",
        "answer_a": "A、每月至少组织一次",
        "answer_b": "B、每季度至少组织一次",
        "answer_c": "C、每半年至少组织一次",
        "answer_d": "D、每年至少组织一次",
        "answer_e": null,
        "answer": "D"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "项目环境事故发生后，项目部应于几小时内向上级单位报告()。",
        "answer_a": "A、1",
        "answer_b": "B、2",
        "answer_c": "C、12",
        "answer_d": "D、24",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "项目在发生、发现不良类环保信用信息时，项目经理要立即启动的程序是()。",
        "answer_a": "A、快报程序",
        "answer_b": "B、应预案程序",
        "answer_c": "C、舆情事件处理程序",
        "answer_d": "D、危机公关程序",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "发生或发现不良信息，未按规定时间上报二级单位的，视为()。",
        "answer_a": "A、漏报",
        "answer_b": "B、瞒报",
        "answer_c": "C、迟报",
        "answer_d": "D、不报",
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "下列不属于投标管理的工作内容的是()。",
        "answer_a": "A、项目信息筛选",
        "answer_b": "B、投标报名",
        "answer_c": "C、投标策划",
        "answer_d": "D、项目策划",
        "answer_e": null,
        "answer": "D"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "建立评审风险要素分级管理机制，存在()等级风险问题的，应报董事长或总经理进行投标决策。",
        "answer_a": "A、绿色",
        "answer_b": "B、蓝色",
        "answer_c": "C、黄色",
        "answer_d": "D、红色",
        "answer_e": null,
        "answer": "D"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "适用于大型、群体、管理复杂的工程总承包项目的组织机构模式的是()。",
        "answer_a": "A、平行式组织机构",
        "answer_b": "B、分层式组织机构",
        "answer_c": "C、矩阵式组织机构",
        "answer_d": "D、线性式组织机构",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "《项目实施计划书》一般分为()个分册。",
        "answer_a": "A、10",
        "answer_b": "B、11",
        "answer_c": "C、12",
        "answer_d": "D、13",
        "answer_e": null,
        "answer": "D"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "大型公共建筑的初步设计由()负责审批。",
        "answer_a": "A、建设单位",
        "answer_b": "B、监理单位",
        "answer_c": "C、省建设行政主管部门",
        "answer_d": "D、省规划部门",
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "取得建设工程规划许可证后，应在()内申请开工，逾期未开工的又未提出延期申请的，建设工程规划许可证可自行失效。",
        "answer_a": "A、3个月",
        "answer_b": "B、4个月",
        "answer_c": "C、6个月",
        "answer_d": "D、8个月",
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "建设工期超过一年的，到位资金原则上不得少于工程合同价的()。",
        "answer_a": "A、20%",
        "answer_b": "B、30%",
        "answer_c": "C、40%",
        "answer_d": "D、50%",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "不属于综合验收内容的是()。",
        "answer_a": "A、建设工程消防验收",
        "answer_b": "B、防雷装置验收",
        "answer_c": "C、电气工程竣工验收",
        "answer_d": "D、建设工程竣工验收备案",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "《方案设计任务书》由()负责审核。",
        "answer_a": "A、项目总工程师",
        "answer_b": "B、项目经理",
        "answer_c": "C、三级次机构技术部",
        "answer_d": "D、三级次机构设计部",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "中建二局企业精神：诚信、创新、()、共赢。",
        "answer_a": "A、价值",
        "answer_b": "B、超越",
        "answer_c": "C、盈利",
        "answer_d": "D、追求",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "各部门如需零星出图或加晒图纸，应填报《图纸加晒需求表》，经()审核后，向设计管理部发出出图、加晒要求。",
        "answer_a": "A、项目经理",
        "answer_b": "B、项目总工程师",
        "answer_c": "C、项目设计负责人",
        "answer_d": "D、本部门负责人",
        "answer_e": null,
        "answer": "D"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "消防工程的分包招标完成时间为()。",
        "answer_a": "A、进场前6-8个月",
        "answer_b": "B、进场前5个月",
        "answer_c": "C、进场前4个月",
        "answer_d": "D、进场前3个月",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "关于工程设计阶段要求，错误的是()。",
        "answer_a": "A、设计交底需听取发包人、监理的意见，无需听取施工分包商意见",
        "answer_b": "B、设计工作应按设计计划与采购、施工等进行有序的衔接",
        "answer_c": "C、设计计划应满足合同约定的质量目标和要求",
        "answer_d": "D、设计计划应明确项目费用控制指标、限额设计指标",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "下列属于一般手续线节点的是()",
        "answer_a": "A、土地使用权证",
        "answer_b": "B、建设用地规划许可证",
        "answer_c": "C、施工许可证",
        "answer_d": "D、立项批复审查",
        "answer_e": null,
        "answer": "D"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "针对四线计划流程存在交叉影响的情况，应以()节点为核心。",
        "answer_a": "A、手续线",
        "answer_b": "B、设计线",
        "answer_c": "C、招采线",
        "answer_d": "D、施工线",
        "answer_e": null,
        "answer": "D"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "项目风险评价()进行一次。",
        "answer_a": "A、每周",
        "answer_b": "B、15天",
        "answer_c": "C、每月",
        "answer_d": "D、每季度",
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "公司工程管理部门对各项目所报风险会同相关部门确认汇总后，将()及以上风险项目填制《项目风险星级管控表》，于28日前报局工程管理部。",
        "answer_a": "A、二星级",
        "answer_b": "B、三星级",
        "answer_c": "C、四星级",
        "answer_d": "D、五星级",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "当项目部每月评价的风险星级上升至()及以上时，要对该项目部风险等级进行调整并向主管领导报告。",
        "answer_a": "A、二星级",
        "answer_b": "B、三星级",
        "answer_c": "C、四星级",
        "answer_d": "D、五星级",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "()及以下风险由公司确认解除。",
        "answer_a": "A、二星级",
        "answer_b": "B、三星级",
        "answer_c": "C、四星级",
        "answer_d": "D、五星级",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "下列属于较大劳务纠纷事件的是()。",
        "answer_a": "A、10名农名工围堵项目部",
        "answer_b": "B、5名农名工到分公司上访",
        "answer_c": "C、参与劳务纠纷的农民工群体到局办公地围堵",
        "answer_d": "D、16名农名工到分公司上访",
        "answer_e": null,
        "answer": "D"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "以下不属于绿化设计审查所需材料的是()",
        "answer_a": "A、绿化设计审查申请书",
        "answer_b": "B、绿化工程方案审批表、项目总平图、绿化种植图、绿化效果图及设计说明等",
        "answer_c": "C、绿化园林草木说明介绍与检疫合格证",
        "answer_d": "D、设计单位资质及营业执照等相关材料",
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "桥梁的基本组成包括上部结构、下部结构以及()",
        "answer_a": "A、地基",
        "answer_b": "B、桥跨结构",
        "answer_c": "C、锥坡",
        "answer_d": "D、基础",
        "answer_e": null,
        "answer": "D"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "公司工程管理部对万元产值综合能耗绩效指标评价周期是()",
        "answer_a": "A、半年",
        "answer_b": "B、一年",
        "answer_c": "C、季度",
        "answer_d": "D、月",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "风险管理不包括以下哪一项()。",
        "answer_a": "A、环境污染风险",
        "answer_b": "B、企业资质降级风险",
        "answer_c": "C、资源浪费风险",
        "answer_d": "D、企业信用风险",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "项目经理作为施工现场环境管理的第一责任人，在项目环境管理活动中的领导作用不体现在：()。",
        "answer_a": "A、确定项目环境目标、计划和管理职责",
        "answer_b": "B、组织施工现场环境管理体系的策划和实施",
        "answer_c": "C、组织制定并实施本项目的环境污染事故应急救援预案",
        "answer_d": "D、亲自完成本项目的环境管理工作",
        "answer_e": null,
        "answer": "D"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "环境因素识别要素中的三种状态不包括()。",
        "answer_a": "A、正常",
        "answer_b": "B、异常",
        "answer_c": "C、紧急",
        "answer_d": "D、非正常",
        "answer_e": null,
        "answer": "D"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "二灰量指以下哪两种材料？()",
        "answer_a": "A、水泥、石灰",
        "answer_b": "B、石灰、粉煤灰",
        "answer_c": "C、石灰、煤渣",
        "answer_d": "D、水泥、粉煤灰",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "桥梁按体系可分为？()",
        "answer_a": "A、梁桥、拱桥、刚构桥、缆索承重桥以及组合体系桥",
        "answer_b": "B、简支梁桥、悬臂梁桥、连续梁桥和连续刚构桥",
        "answer_c": "C、木桥、钢桥、圬工桥、钢筋混凝土桥和预应力混凝土桥",
        "answer_d": "D、公路桥、铁路桥、人行桥和农用桥",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "路面各结构层次中，主要起调节和改善路基水温状况作用的是？()",
        "answer_a": "A、面层",
        "answer_b": "B、基层",
        "answer_c": "C、垫层",
        "answer_d": "D、联结层",
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "桥梁总长是指()。",
        "answer_a": "A、桥梁两桥台台背前缘间的距离",
        "answer_b": "B、桥梁结构两支点间的距离",
        "answer_c": "C、桥梁两个桥台侧墙尾端的距离",
        "answer_d": "D、各孔净跨径的总和",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "桥梁通航水位是指()。",
        "answer_a": "A、最高停航水位",
        "answer_b": "B、通航要求的最低水位",
        "answer_c": "C、最佳行船水位",
        "answer_d": "D、各航道主管部门规定的允许通航水位",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "水浮力和基础变位影响力属于()。",
        "answer_a": "A、永久荷载",
        "answer_b": "B、可变荷载",
        "answer_c": "C、偶然荷载",
        "answer_d": "D、可变荷载和永久荷载",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "含水量较大的粘性土最适合的压实设备为()。",
        "answer_a": "A、振动压路机",
        "answer_b": "B、小型振动夯",
        "answer_c": "C、凸块式振动压路机",
        "answer_d": "D、轮胎压路机",
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "消防设计审核一般所需提交材料及要求不包括()。",
        "answer_a": "A、建筑工程所在单位地型图、工程概况",
        "answer_b": "B、建筑工程所在地区消防队的确认书",
        "answer_c": "C、《工程消防设计自审表》及设计单位相关资质证书",
        "answer_d": "D、建筑工程项目实测总平面图、勘测红线图",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "房地产开发项目综合验收备案的验收部门为()。",
        "answer_a": "A、城乡建设委",
        "answer_b": "B、市政公用局",
        "answer_c": "C、住房保障管理局",
        "answer_d": "D、规划局",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "初步设计任务书交底应在()2天内完成。",
        "answer_a": "A、初步设计单位招标前",
        "answer_b": "B、初步设计单位定标后",
        "answer_c": "C、初步设计成果报审前",
        "answer_d": "D、初步设计成果报审后",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "以下对于施工图设计提资管理过程，说法不正确的是()。",
        "answer_a": "A、需求方提出需求，由项目设计管理部负责整理所有需求方的提资需求，并对提资方下发提资任务",
        "answer_b": "B、提资方根据提资需求清单提资，由项目设计管理部收集提资资料，最后由项目设计管理部负责汇总文件，并会同需求方一同审核提资资料文件的完整性、准确性，若文件不合理，则提资方需重新提资",
        "answer_c": "C、项目综合办公室将汇总文件分类分发给提出需求的提需求方",
        "answer_d": "D、时间以专业分供方需求为准，但要求尽量前置",
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "以下不属于一级节点的是()。",
        "answer_a": "A、各分部工程施工方案完成时间",
        "answer_b": "B、影响施工主控节点的劳务、设备等的招采节点",
        "answer_c": "C、全专业设计文件收集编制",
        "answer_d": "D、大型设备采购控制节点",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "对于采购阶段的成本管理，说法不正确的是()。",
        "answer_a": "A、对于总承包商而言，应该具有设计主动权",
        "answer_b": "B、设备和材料的采购主要挑选与总承包商合作多的供应商，而无需在意性价比",
        "answer_c": "C、合理确定物资采购和到货的进度安排，减少不必要的货物存储或停工待料现象",
        "answer_d": "D、设备采购完成后，加强分配、使用管理，来降低设备的管理成本",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "台身砼强度达到设计强度的()%以上时方可进行台背填土。",
        "answer_a": "A、65",
        "answer_b": "B、75",
        "answer_c": "C、85",
        "answer_d": "D、95",
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "普通土方路基的实测项目中，最主要的检测项目是()。",
        "answer_a": "A、平整度",
        "answer_b": "B、压实度",
        "answer_c": "C、弯沉",
        "answer_d": "D、含水量",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "项目部行政印章管理的第一责任人是()。",
        "answer_a": "A、项目办公室负责人",
        "answer_b": "B、项目总工",
        "answer_c": "C、项目生产副经理",
        "answer_d": "D、项目经理",
        "answer_e": null,
        "answer": "D"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "热拌沥青混凝土料路面应待摊铺层自然降温至表面温度低于()℃后方可开放交通。",
        "answer_a": "A、20",
        "answer_b": "B、30",
        "answer_c": "C、40",
        "answer_d": "D、50",
        "answer_e": null,
        "answer": "D"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "下列不可在雨期进行施工的地段有()。",
        "answer_a": "A、丘陵和山岭地区的砂类土",
        "answer_b": "B、碎砾石和岩石地段",
        "answer_c": "C、路堑的弃方地段",
        "answer_d": "D、盐渍土地段",
        "answer_e": null,
        "answer": "D"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "总进度计划中应体现()、设计、招采、施工深度融合的逻辑关系。",
        "answer_a": "A、投标",
        "answer_b": "B、报批报建",
        "answer_c": "C、成本",
        "answer_d": "D、安全质量",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "方案设计阶段，影响工程造价的可能性为()。",
        "answer_a": "A、75%-95%",
        "answer_b": "B、55%-75%",
        "answer_c": "C、35%-55%",
        "answer_d": "D、5%-35%",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "项目样板计划应根据工程()、设计要求、工程进度计划等由项目总工或项目质量总监组织制定，由项目经理审核并得到监理和业主认可。",
        "answer_a": "A、安全目标",
        "answer_b": "B、质量目标",
        "answer_c": "C、项目成本",
        "answer_d": "D、形象进度",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "中建集团的核心价值观是()。",
        "answer_a": "A、勤俭诚信 价值创造",
        "answer_b": "B、品质保证 价值创造",
        "answer_c": "C、诚信创新 超越共赢",
        "answer_d": "D、价值创造 诚信创新",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "大型公共建筑的初步设计由()负责审批。",
        "answer_a": "A、建设单位",
        "answer_b": "B、监理单位",
        "answer_c": "C、省建设行政主管部门",
        "answer_d": "D、省规划部门",
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "成本分析会()针对项目整体商务情况进行汇报和分析。",
        "answer_a": "A、每日",
        "answer_b": "B、每周",
        "answer_c": "C、每月",
        "answer_d": "D、每季度",
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "工作联系单必须要准确的传达工作内容，并且由()签字和加盖公章，参建各方须保存完整的纸质文件。",
        "answer_a": "A、分包商负责人",
        "answer_b": "B、总包项目经理",
        "answer_c": "C、总工程师",
        "answer_d": "D、项目经理",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "非实体工程不包括()。",
        "answer_a": "A、基坑支护",
        "answer_b": "B、临时设施",
        "answer_c": "C、临时道路",
        "answer_d": "D、正式道路",
        "answer_e": null,
        "answer": "D"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "环境保护通过推动()、全员负责，提升全体管理人员的履职能力和责任意识。",
        "answer_a": "A、全员落实",
        "answer_b": "B、全员绩效",
        "answer_c": "C、全员参与",
        "answer_d": "D、全员工作",
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "各级单位()为环境管理责任部门。",
        "answer_a": "A、技术部",
        "answer_b": "B、安全生产监督管理部",
        "answer_c": "C、工程管理部",
        "answer_d": "D、行政部",
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "发生一般环境事故()小时启动项目预案。",
        "answer_a": "A、1",
        "answer_b": "B、2",
        "answer_c": "C、3",
        "answer_d": "D、4",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "公司对于新承接项目要求工期节约至少()%以上。",
        "answer_a": "A、5",
        "answer_b": "B、10",
        "answer_c": "C、15",
        "answer_d": "D、20",
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "()亿(含)以上项目策划由总部组织进行现场实地策划。",
        "answer_a": "A、2",
        "answer_b": "B、3",
        "answer_c": "C、4",
        "answer_d": "D、5",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "公司超过(含)300万的专业分包、劳务分包施工资源由公司哪个部门负责审核()。",
        "answer_a": "A、合约法务部",
        "answer_b": "B、工程管理部",
        "answer_c": "C、物资管理部",
        "answer_d": "D、商务管理部",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "三级计划不包括哪个计划？()",
        "answer_a": "A、总进度计划",
        "answer_b": "B、阶段性工期计划或分部工程计划",
        "answer_c": "C、月计划",
        "answer_d": "D、周计划",
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "按照公司《施工管理手册》项目分类，同期开发合同额20亿元的房建项目属于()项目。",
        "answer_a": "A、A类",
        "answer_b": "B、B类",
        "answer_c": "C、C类",
        "answer_d": "D、D类",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "按照公司《施工管理手册》项目分类，同期开发合同额16亿元的铁路项目属于()项目",
        "answer_a": "A、A类",
        "answer_b": "B、B类",
        "answer_c": "C、C类",
        "answer_d": "D、D类",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "按照公司《施工管理手册》项目分类，同期开发合同额18亿元的公路项目属于()项目",
        "answer_a": "A、A类",
        "answer_b": "B、B类",
        "answer_c": "C、C类",
        "answer_d": "D、D类",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "按照公司《施工管理手册》项目分类，同期开发合同额15亿元市政(非房建大、小配套市政工程)项目属于()项目",
        "answer_a": "A、A类",
        "answer_b": "B、B类",
        "answer_c": "C、C类",
        "answer_d": "D、D类",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "按照公司《施工管理手册》项目分类，同期开发合同额17亿元的水利项目属于()项目",
        "answer_a": "A、A类",
        "answer_b": "B、B类",
        "answer_c": "C、C类",
        "answer_d": "D、D类",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "按照公司《施工管理手册》项目分类，同期开发合同额在6亿元的轨道交通工程属于()项目",
        "answer_a": "A、A类",
        "answer_b": "B、B类",
        "answer_c": "C、C类",
        "answer_d": "D、D类",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "根据《中华人民共和国环境噪声污染防治法》，夜间施工时间为(),期间施工必须按规定办理夜间施工证。",
        "answer_a": "A、22点至次日6点",
        "answer_b": "B、23点至次日7点",
        "answer_c": "C、21点至次日5点",
        "answer_d": "D、24点至次日8点",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "按照突发事故严重性和紧急程度，突发环境事故分为()级,其中一级环境事故为特别重大事故。",
        "answer_a": "A、三",
        "answer_b": "B、四",
        "answer_c": "C、五",
        "answer_d": "D、六",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "项目部要严格执行环境管理应急救援预案，应急预案实施应由()组织，项目技术负责人以及其他专业人员参与。",
        "answer_a": "A、安全负责人",
        "answer_b": "B、项目经理",
        "answer_c": "C、技术负责人",
        "answer_d": "D、专职环境管理人员",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "针对突发环境事故信息报告工作的表述错误的是()?",
        "answer_a": "A、迟报、谎报、瞒报、漏报有关突发环境事故信息的，给予通报批评",
        "answer_b": "B、迟报、谎报、瞒报、漏报有关突发环境事故信息造成后果的，对直接负责的主管人员和其他直接责任人员依法依纪给予处分",
        "answer_c": "C、迟报、谎报、瞒报、漏报有关突发环境事故信息未造成后果的不予处罚",
        "answer_d": "D、构成犯罪的，移送司法机关依法追究刑事责任",
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "工程项目发生环境事故后,项目部()小时内报项目部单位主管部门，主管部门报单位领导。",
        "answer_a": "A、1",
        "answer_b": "B、2",
        "answer_c": "C、3",
        "answer_d": "D、4",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "项目经理是项目部环境与节能减排的()？",
        "answer_a": "A、第一责任人",
        "answer_b": "B、直接责任人",
        "answer_c": "C、间接责任人",
        "answer_d": "D、落脚点",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "项目环境管理员应每日进行覆盖全施工现场的环境与节能减排管理情况的排查并建立()，对存在的问题进行督促整改。",
        "answer_a": "A、《环境信用信息台账》",
        "answer_b": "B、《三级沉淀池清掏台账》",
        "answer_c": "C、《施工现场环境问题排查台账》",
        "answer_d": "D、《施工固体垃圾清运台账》",
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "在突发环境事故信息报告工作中迟报、谎报、瞒报、漏报有关突发环境事故信息造成后果的,对直接负责的主管人员和其他直接责任人员()。",
        "answer_a": "A、通报批评",
        "answer_b": "B、依法依纪给予处分",
        "answer_c": "C、口头批评",
        "answer_d": "D、依法追究刑事责任",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "建设项目的()未依法经审批部门审查或者审查后未予批准的，建设单位不得开工建设。",
        "answer_a": "A、夜间施工许可证",
        "answer_b": "B、污水排放许可证",
        "answer_c": "C、环境影响评价文件",
        "answer_d": "D、固体废物处置许可",
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "土木集团公司的初心是()。",
        "answer_a": "A、为中国人出行匠造精品工程",
        "answer_b": "B、为人民谋幸福",
        "answer_c": "C、为企业谋发展",
        "answer_d": "D、 打造一流精品工程",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "施工现场夜间噪声控制值应低于()dB。",
        "answer_a": "A、55",
        "answer_b": "B、60",
        "answer_c": "C、65",
        "answer_d": "D、70",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "项目夜间施工需办理()，做好防扰民管理。",
        "answer_a": "A、施工报告",
        "answer_b": "B、夜间施工许可",
        "answer_c": "C、排污许可",
        "answer_d": "D、夜间施工告知",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "下列不属于投标管理的工作内容的是()。",
        "answer_a": "A、项目信息筛选",
        "answer_b": "B、投标报名",
        "answer_c": "C、投标策划",
        "answer_d": "D、项目策划",
        "answer_e": null,
        "answer": "D"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "不宜冬期施工的项目为()",
        "answer_a": "A、含水流动性开挖",
        "answer_b": "B、河滩地段开挖",
        "answer_c": "C、整修路基边坡",
        "answer_d": "D、岩石地段的路堑开挖",
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "《方案设计任务书》由()负责审核。",
        "answer_a": "A、项目总工程师",
        "answer_b": "B、项目经理",
        "answer_c": "C、三级次机构技术部",
        "answer_d": "D、三级次机构设计部",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "消防工程的分包招标完成时间为()。",
        "answer_a": "A、进场前6-8个月",
        "answer_b": "B、进场前5个月",
        "answer_c": "C、进场前4个月",
        "answer_d": "D、进场前3个月",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "关于工程设计阶段要求，错误的是()。",
        "answer_a": "A、设计交底需听取发包人、监理的意见，无需听取施工分包商意见",
        "answer_b": "B、设计工作应按设计计划与采购、施工等进行有序的衔接",
        "answer_c": "C、设计计划应满足合同约定的质量目标和要求",
        "answer_d": "D、设计计划应明确项目费用控制指标、限额设计指标",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "项目部在工程正式移交前()或者正式停工前(预计停工期不少于一个月)一周，制订<工程收尾工作计划>，妥善安排项目收尾工作。",
        "answer_a": "A、一周",
        "answer_b": "B、一个月",
        "answer_c": "C、两个月",
        "answer_d": "D、三个月",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "应由()组织编制《竣工收尾工程销项工作计划表》",
        "answer_a": "A、生产经理",
        "answer_b": "B、项目经理",
        "answer_c": "C、总工",
        "answer_d": "D、质量总监",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "各级单位统计人员和单位负责人对所填报或审核的统计数据负责。经负责人核准签字后的统计数据，任何人不得私自修改。如果发现错报、误报、漏报，应当责成有关统计人员进行核实后更正，并重新履行()程序。",
        "answer_a": "A、签批",
        "answer_b": "B、审批",
        "answer_c": "C、审核",
        "answer_d": "D、批复",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "合同额超过()的项目应设置至少1名专职环境管理员。",
        "answer_a": "A、2亿元",
        "answer_b": "B、3亿元",
        "answer_c": "C、4亿元",
        "answer_d": "D、5亿元",
        "answer_e": null,
        "answer": "D"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "停缓建项目索赔意向应在索赔时间发生后()天内由项目商务部发出。",
        "answer_a": "A、5",
        "answer_b": "B、10",
        "answer_c": "C、15",
        "answer_d": "D、20",
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "在使用安全带时要()。",
        "answer_a": "A、平挂平用",
        "answer_b": "B、低挂高用",
        "answer_c": "C、高挂低用",
        "answer_d": "D、高挂高用",
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "风险工期延误率=工期延误天数之和()—合同竣工日期)/工期之和*100%。不含发包人责任豁免的工期。",
        "answer_a": "A、计划开工日期",
        "answer_b": "B、实际开工日期",
        "answer_c": "C、实际竣工日期",
        "answer_d": "D、合同开工日期",
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "A、B类项目项目策划书由()编制审批、C类项目项目策划书由()编制审批。",
        "answer_a": "A、局总部、二级单位",
        "answer_b": "B、二级单位、三级次机构",
        "answer_c": "C、三级次机构、项目",
        "answer_d": "D、二级单位、项目",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "项目营地物业化运行管理中，物业服务范围不包括：()。",
        "answer_a": "A、施工现场安保管理",
        "answer_b": "B、营地安保管理",
        "answer_c": "C、施工现场消防管理",
        "answer_d": "D、办公区和营地消防管理",
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "项目经理月报编写的主责岗位为()，编写时间要求为()前完成。",
        "answer_a": "A、总工程师，次月5日前",
        "answer_b": "B、总工程师，次月3日前\n前",
        "answer_c": "C、项目经理，次月5日前",
        "answer_d": "D、项目经理，次月3日前",
        "answer_e": null,
        "answer": "D"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "现场劳务人员达()人的项目因配备专职劳务管理工程师。",
        "answer_a": "A、300",
        "answer_b": "B、500",
        "answer_c": "C、800",
        "answer_d": "D、1000",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "局总部对项目检查的检查周期为()，覆盖率要求为()。",
        "answer_a": "A、季度，不少于在施项目总数10%",
        "answer_b": "B、季度，不少于在施项目总数15%",
        "answer_c": "C、半年度，不少于在施项目总数10%",
        "answer_d": "D、半年度，不少于在施项目总数15%",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "项目合同外工期确认率=()",
        "answer_a": "A、发包人豁免天数/项目工期实际延误天数*100%",
        "answer_b": "B、项目工期实际延误天数/发包人豁免天数*100%",
        "answer_c": "C、发包人豁免天数/合同工期已发生天数*100%",
        "answer_d": "D、项目工期实际延误天数/合同工期已发生天数*100%",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "下列不属于股份公司项目管理手册“11233”管理要点中项目管理体系运行基础三个基本文件的是()。",
        "answer_a": "A、项目策划书",
        "answer_b": "B、项目部责任书",
        "answer_c": "C、项目部实施计划书",
        "answer_d": "D、 项目合同",
        "answer_e": null,
        "answer": "D"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "中建集团的企业精神有()、创新、超越、共赢。",
        "answer_a": "A、诚信",
        "answer_b": "B、合作",
        "answer_c": "C、团结",
        "answer_d": "D、 富强",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "关于影响钢筋焊接质量的因素，下面所述何者正确？()",
        "answer_a": "A、钢筋的种类及规格",
        "answer_b": "B、钢筋的可焊性及钢材质量",
        "answer_c": "C、钢筋的可焊性和焊接工艺水平",
        "answer_d": "D、钢筋的质量和焊接工艺水平",
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "AB类项目《项目策划书》编制审批流程正确的是()。",
        "answer_a": "A、二级单位工程管理部编制项目策划任务表→ 二级单位相关部门制定部门项目策划→二级单位分管领导审核→ 二级单位工程管理部汇总项目策划书→二级单位生产副总经理审批",
        "answer_b": "B、二级单位工程管理部编制项目策划任务表→ 二级单位相关部门制定部门项目策划→二级单位分管领导审核→ 二级单位工程管理部汇总项目策划书→二级单位总经理审批",
        "answer_c": "C、三级单位工程管理部编制项目策划任务表→ 三级单位相关部门制定部门项目策划→三级单位分管领导审核→ 三级单位工程管理部汇总项目策划书→三级单位生产副总经理审批",
        "answer_d": "D、三级单位工程管理部编制项目策划任务表→ 三级单位相关部门制定部门项目策划→三级单位分管领导审核→ 三级单位工程管理部汇总项目策划书→三级单位总经理审批",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "土木集团公司“三实”的内容为()，措施“实”，作风“实”。",
        "answer_a": "A、目标实",
        "answer_b": "B、制度实",
        "answer_c": "C、规则实",
        "answer_d": "D、 品质实",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "关于路基填料，下列说法正确的是()。",
        "answer_a": "A、不得使用淤泥、沼泽土、冻土、有机土、生活垃圾和含有腐朽物质的土质",
        "answer_b": "B、钢渣、粉煤灰等材料，不可直接用作路堤材料",
        "answer_c": "C、种植土，可用于路堤边坡表层",
        "answer_d": "D、路基填方材料，应有一定的强度。任何公路的路基填方材料，应经野外取土试验，符合设计规定，方可使用",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "项目开工申请内容不包含()。",
        "answer_a": "A、三级次机构评估验收并填写“项目施工现场情况调查表”",
        "answer_b": "B、按照单位工程向发包人、监理申请开工",
        "answer_c": "C、由三级机构总经理审批项目《开工令》",
        "answer_d": "D、向二级单位或三级次机构工程管理部备案",
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "基坑四大块不包含下列哪一个施工过程？",
        "answer_a": "A、坑底清槽",
        "answer_b": "B、桩基",
        "answer_c": "C、基坑支护",
        "answer_d": "D、基坑降水",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "项目施工总承包进度管理，计划一般分()级计划编制？",
        "answer_a": "A、3",
        "answer_b": "B、4",
        "answer_c": "C、5",
        "answer_d": "D、6",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "科技创效示范工程由()牵头负责创建、评选工作。",
        "answer_a": "A、局科技部",
        "answer_b": "B、公司科技部",
        "answer_c": "C、局工程部",
        "answer_d": "D、公司工程部",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "新拌砼的和易性包括流动性、黏聚性、保水性和()。",
        "answer_a": "A、坍落度",
        "answer_b": "B、均匀性",
        "answer_c": "C、可塑性",
        "answer_d": "D、沁水性",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "造成企业信用分、企业负责人信用分被扣除的，对涉事公司按照()追加处罚；对导致停标的涉事公司给予()(总额不超过300万元/起)追加处罚。",
        "answer_a": "A、5万元/分、10万元/天",
        "answer_b": "B、3万元/分、5万元/天",
        "answer_c": "C、2万元/分、2万元/天",
        "answer_d": "D、1万元/分、1万元/天",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "被省级(含副省级城市)政府主管部门通报并被主流媒体、网站曝光的，对涉事公司处罚()，对涉事公司主要负责人按照()进行经济处罚。",
        "answer_a": "A、30万元/起、2万元/起",
        "answer_b": "B、50万元/起、5万元/起",
        "answer_c": "C、10万元/起、2万元/起",
        "answer_d": "D、30万元/起、10万元/起",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "被地市级及以下政府主管部门通报并被主流媒体、网站曝光的，对涉事公司处罚()，对涉事公司主要负责人按照()进行经济处罚。",
        "answer_a": "A、10万元/起、1万元/起",
        "answer_b": "B、15万元/起、2万元/起",
        "answer_c": "C、20万元/起、5万元/起",
        "answer_d": "D、30万元/起、10万元/起",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "项目部竣工验收前自检责任人为()。",
        "answer_a": "A、项目总工",
        "answer_b": "B、项目经理",
        "answer_c": "C、施工单位法人",
        "answer_d": "D、生产经理",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "下列不属于实施计划书的编制内容有()",
        "answer_a": "A、项目概况及管理目标",
        "answer_b": "B、项目设计管理实施计划",
        "answer_c": "C、廉政实施计划",
        "answer_d": "D、人员档案信息表",
        "answer_e": null,
        "answer": "D"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "被列入局级“工程末端项目”的，连续两次复查或自首次列入名单开始6个月内未能实现关闭销项，局将约谈二级单位分管领导，处罚(),要求二级单位对项目经理免职，2年内不得担任项目经理及以上职务。",
        "answer_a": "A、二级单位20万元/项目，处罚项目经理3万元",
        "answer_b": "B、三级单位20万元/项目，处罚项目经理3万元",
        "answer_c": "C、二级单位10万元/项目，处罚项目经理2万元",
        "answer_d": "D、三级单位10万元/项目，处罚项目经理2万元",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "同期开发合同额()亿元为B类项目。",
        "answer_a": "A、3≤X＜5",
        "answer_b": "B、≥5且＜20",
        "answer_c": "C、10≤X＜20",
        "answer_d": "D、5≤X＜20",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "在预应力混凝土构件中，通常要求预应力钢材()。",
        "answer_a": "A、高强度、高松弛",
        "answer_b": "B、高强度、 低松弛",
        "answer_c": "C、低强度、高松弛",
        "answer_d": "D、低强度、低松弛",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "水下砼灌注时间不得长于首批砼()。",
        "answer_a": "A、终凝时间",
        "answer_b": "B、初凝时间",
        "answer_c": "C、拌和时间",
        "answer_d": "D、施工时间",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "下列关于工期计划预警说法错误的是()。",
        "answer_a": "A、蓝色预警（1至10天为正常延误）",
        "answer_b": "B、黄色预警（11至29天为一般延误）",
        "answer_c": "C、黄色预警（11至20天为一般延误)",
        "answer_d": "D、红色预警（30天及以上为严重延误）",
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "以下不属于工程部资料分类的是()。",
        "answer_a": "A、隐蔽工程验收记录",
        "answer_b": "B、混凝土浇筑令",
        "answer_c": "C、劳务实名制管理",
        "answer_d": "D、基坑测量检测记录",
        "answer_e": null,
        "answer": "D"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "关于劳务实名制管理叙述错误的是()。",
        "answer_a": "A、项目劳务管理工程师要协同项目相关部门对劳务人员开展入场教育，入场教育采用“逐人逐班，分类施教”的培训方法",
        "answer_b": "B、项目部在劳务人员退场后与其签订《劳务人员退场承诺书》，对于未签承诺书的严禁办理退场手续",
        "answer_c": "C、项目部与劳务分包商定期对考勤数据进行收集和整理，登记《考勤表》，考勤数据须与其他实名制资料相对应，项目部留存备案",
        "answer_d": "D、所有项目应利用门禁、指纹、面部识别等信息化手段开展实名制管理。若在特殊工程或工程的特殊阶段无法使用门禁系统开展实名制管理，可采用移动刷卡机进行实名制管理",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "环境应急领导小组应在项目部组建()日内成立。",
        "answer_a": "A、10",
        "answer_b": "B、15",
        "answer_c": "C、25",
        "answer_d": "D、30",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "组织项目所有人员进行应急演练要求()。",
        "answer_a": "A、每年不少于1次",
        "answer_b": "B、每年不少于2次",
        "answer_c": "C、每年不少于3次",
        "answer_d": "D、每年不少于4次",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "环境方案的编制原则参照标准正确的是()？",
        "answer_a": "A、与管理方针、目标和合同承诺相一致；",
        "answer_b": "B、针对特定区域（如项目、办公区域）内的重要环境因素；",
        "answer_c": "C、对资源配置进行合理安排，实现目标和指标的方法合理得当；",
        "answer_d": "D、A、B、C都正确",
        "answer_e": null,
        "answer": "D"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "环境保护通过推动()、全员负责，提升全体管理人员的履职能力和责任意识",
        "answer_a": "A、全员落实",
        "answer_b": "B、全员绩效",
        "answer_c": "C、全员参与",
        "answer_d": "D、全员工作",
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "各级单位()为环境管理责任部门，是实现环境保护、节能减排、信用维护等职能的统一归口管理，配齐配足环境管理专兼职岗位人员，负责本单位环境管理保护工作的组织协调、监督与管理。",
        "answer_a": "A、工程管理部",
        "answer_b": "B、科技部",
        "answer_c": "C、市场部",
        "answer_d": "D、安监部",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "项目部根据本工程情况识别并评价环境因素，填写“环境因素识别评价表”(CSCEC2B-EM-B30101)，并编制环境因素清单(CSCEC2B-EM-B30102)，经()审批后采取相应措施进行控制。",
        "answer_a": "A、分公司工程管理部经理",
        "answer_b": "B、分公司环境管理员",
        "answer_c": "C、项目经理",
        "answer_d": "D、项目总工",
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "顶推法施工适用哪种梁桥？()",
        "answer_a": "A、等截面预应力混凝土连续梁桥",
        "answer_b": "B、等截面钢筋混凝土连续梁桥",
        "answer_c": "C、变截面预应力混凝土连续刚构桥",
        "answer_d": "D、变截面预应力混凝土连",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "局环境管理维护单位区域划分哪里()?",
        "answer_a": "A、北京",
        "answer_b": "B、天津",
        "answer_c": "C、山东",
        "answer_d": "D、河北",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "计算横隔梁时采用的计算图式是支承于主梁上的()",
        "answer_a": "A、简支梁",
        "answer_b": "B、连续梁",
        "answer_c": "C、弹性支承连续梁",
        "answer_d": "D、静定梁",
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "以下哪种属于路基的地面排水设施()",
        "answer_a": "A、边沟",
        "answer_b": "B、渗沟",
        "answer_c": "C、暗沟",
        "answer_d": "D、渗井",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "吊桥的主要承重结构是()",
        "answer_a": "A、桥面",
        "answer_b": "B、缆索",
        "answer_c": "C、桥台",
        "answer_d": "D、桥墩",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "在我国现行规范中，将荷载分为()",
        "answer_a": "A、结构自重、车辆荷载、偶然荷载",
        "answer_b": "B、永久荷载、基本可变荷、其他可变荷载",
        "answer_c": "C、恒载、可变荷载、地震力",
        "answer_d": "D、永久作用、可变作用、偶然作用",
        "answer_e": null,
        "answer": "D"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "箱梁的畸变产生()",
        "answer_a": "A、纵向正应力、横向正应力和剪应力",
        "answer_b": "B、剪应力",
        "answer_c": "C、横向正应力和剪应力",
        "answer_d": "D、纵向正应力和剪应力",
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "桥梁基础形式一般可分为()",
        "answer_a": "A、明挖基、桩基、沉井基础",
        "answer_b": "B、明挖基、桩基、沉入桩基础",
        "answer_c": "C、挖孔桩基、钻孔桩基、沉井桩基",
        "answer_d": "D、挖孔桩基、沉井基础、明挖基础",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "由()组织项目所有人员进行应急演练培训。",
        "answer_a": "A、技术部",
        "answer_b": "B、工程管理部",
        "answer_c": "C、项目经理",
        "answer_d": "D、综合办",
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "工程合同额()亿元以上(含)的项目应配备一名以上专职环境管理人员。",
        "answer_a": "A、3",
        "answer_b": "B、5",
        "answer_c": "C、8",
        "answer_d": "D、10",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "项目部作为环境与节能减排管理工作的落脚点，总承包项目部应配置专(兼)职环境管理员，下列内容不正确的是()。",
        "answer_a": "A、建筑面积小于 25万平方米或工程合同额五亿元以下的项目应设置环境管理人员",
        "answer_b": "B、建筑面积大于 25万平方米（含）或工程合同额五亿元以上（含）的项目应配备一名以上的专职环境管理人员",
        "answer_c": "C、工程项目的分包商不需要设置专（兼）职管理人员",
        "answer_d": "D、工程项目的分包商应按其规模、环境与节能减排管理工作的需要设置专（兼）职管理人员",
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "中建二局企业特质：超越历史、()、超越自我",
        "answer_a": "A、超越对手",
        "answer_b": "B、超越梦想",
        "answer_c": "C、超越自己",
        "answer_d": "D、超越客户",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "混凝土浇筑后12h内应加以覆盖和浇水，使用硅酸盐水泥拌制的混凝土，浇水养护时间不得少于()d。",
        "answer_a": "A、3",
        "answer_b": "B、7",
        "answer_c": "C、9",
        "answer_d": "D、14",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "项目部每年至少组织()次环境应急演练，应急情况发生后或应急演练结束后，对应急预案进行评价，必要时进行修订。",
        "answer_a": "A、1",
        "answer_b": "B、2",
        "answer_c": "C、3",
        "answer_d": "D、5",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "铁路路基处于破碎软弱岩质路堑地段，应优先选择的挡护形式是()。",
        "answer_a": "A、重力式挡土墙",
        "answer_b": "B、预制短卸荷板式挡土墙",
        "answer_c": "C、锚杆挡土墙",
        "answer_d": "D、土钉墙",
        "answer_e": null,
        "answer": "D"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "项目部应将施工现场的()区域分开设置，并保持安全距离，各功能区之间及功能区内部道路要畅通。",
        "answer_a": "A、办公、生活和作业三个",
        "answer_b": "B、办公生活和作业两个",
        "answer_c": "C、办公、生活、作业和加工四个",
        "answer_d": "D、办公、生活、展示和作业四个",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "高度()以上的超高层建筑、基础埋深()以上或跨度()及以上的空间结构等公共设施项目属于A类项目。",
        "answer_a": "A、300m；20m；40m",
        "answer_b": "B、300m；25m；60m",
        "answer_c": "C、300m；25m；50m",
        "answer_d": "D、250m；20m；50m",
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "中建二局企业精神：诚信、创新、()、共赢。",
        "answer_a": "A、价值",
        "answer_b": "B、超越",
        "answer_c": "C、盈利",
        "answer_d": "D、追求",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "箱梁的畸变产生()",
        "answer_a": "A、纵向正应力、横向正应力和剪应力",
        "answer_b": "B、剪应力",
        "answer_c": "C、横向正应力和剪应力",
        "answer_d": "D、纵向正应力和剪应力",
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "满足以下()条件的项目，必须配备至少1名环保专职环境管理员。",
        "answer_a": "A、项目合同额达到了3亿",
        "answer_b": "B、紧邻医院、学习等人员密集区域",
        "answer_c": "C、项目属于三公司名义承接的重点项目",
        "answer_d": "D、项目位于二级管控省份",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "下列行为属于环保不良信息的有()。",
        "answer_a": "A、监理关于安全文明的整改通知单",
        "answer_b": "B、责令改正违法行为信息",
        "answer_c": "C、公司下达的文明施工整改单",
        "answer_d": "D、行政人员口头警告",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "由()组织项目所有人员进行应急演练培训。",
        "answer_a": "A、技术部",
        "answer_b": "B、工程管理部",
        "answer_c": "C、项目经理",
        "answer_d": "D、综合办",
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "下列不属于危险化学品及环境管理的记录的是()？",
        "answer_a": "A、危险化学品清单及控制记录",
        "answer_b": "B、应急预案",
        "answer_c": "C、扬尘监测",
        "answer_d": "D、应急演练的记录",
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "下列管理方针不正确的是()？",
        "answer_a": "A、以人为本,诚信守法",
        "answer_b": "B、预防为辅,不断进取",
        "answer_c": "C、营造绿色安全环境",
        "answer_d": "D、提供满意产品服务",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "下列城市属于环境风险管控一级管控级别的是()？",
        "answer_a": "A、天津市",
        "answer_b": "B、重庆市",
        "answer_c": "C、海南省",
        "answer_d": "D、上海市",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "关于环境管理技术交底下列说法错误的是()？",
        "answer_a": "A、环境管理技术交底应与分项工程技术交底同时进行",
        "answer_b": "B、环境管理平面布置、文明施工和环境管理的要求和措施",
        "answer_c": "C、存在的环境因素及防护措施",
        "answer_d": "D、对施工现场的节能减排工作进行量化统计",
        "answer_e": null,
        "answer": "D"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "环境负面信息报告不良信息不包括()。",
        "answer_a": "A、环境行政处罚信息",
        "answer_b": "B、责令改正违法行为信息",
        "answer_c": "C、造成污染物排放的设施、设备被查封、扣押的信息",
        "answer_d": "D、严禁瞒报环保不良信息",
        "answer_e": null,
        "answer": "D"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "审批项目重要环境因素清单主责部门/岗位是()？",
        "answer_a": "A、项目总工程师",
        "answer_b": "B、项目环境管理员",
        "answer_c": "C、项目经理",
        "answer_d": "D、生产经理",
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "在《项目策划书》的内容中应包含环境管理部分，可不单独编制环境策划书。环境策划部分由()负责编制。",
        "answer_a": "A、安全部",
        "answer_b": "B、商务部",
        "answer_c": "C、科技部",
        "answer_d": "D、工程管理部",
        "answer_e": null,
        "answer": "D"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "被分别列入局级“工程末端项目”的，连续两次复查未能实现关闭销项的，处罚项目经理()。",
        "answer_a": "A、2万元",
        "answer_b": "B、3万元",
        "answer_c": "C、5万元",
        "answer_d": "D、10万元",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "下列不属于危险化学品及环境管理的记录的是()？",
        "answer_a": "A、危险化学品清单及控制记录",
        "answer_b": "B、应急预案",
        "answer_c": "C、扬尘监测",
        "answer_d": "D、应急演练的记录",
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "中建集团的企业精神有()、创新、超越、共赢。",
        "answer_a": "A、诚信",
        "answer_b": "B、合作",
        "answer_c": "C、团结",
        "answer_d": "D、 富强",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "土木集团2024年的工作主题为()。",
        "answer_a": "A、执行力深化年",
        "answer_b": "B、安全管理年",
        "answer_c": "C、高端营销突破年",
        "answer_d": "D、 能力提升年",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "局企业管理方针包括：以人为本,诚信守法；预防为主,不断进取；()；提供满意产品服务。",
        "answer_a": "A、营造绿色安全环境",
        "answer_b": "B、创造绿色环境工地",
        "answer_c": "C、营造环保安康生活",
        "answer_d": "D、创造安全幸福空间",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "中建集团的核心价值观是()。",
        "answer_a": "A、勤俭诚信 价值创造",
        "answer_b": "B、品质保证 价值创造",
        "answer_c": "C、诚信创新 超越共赢",
        "answer_d": "D、价值创造 诚信创新",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "项目部行政印章管理的第一责任人是()。",
        "answer_a": "A、项目办公室负责人",
        "answer_b": "B、项目总工",
        "answer_c": "C、项目生产副经理",
        "answer_d": "D、项目经理",
        "answer_e": null,
        "answer": "D"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "中建二局企业精神：诚信、创新、()、共赢。",
        "answer_a": "A、价值",
        "answer_b": "B、超越",
        "answer_c": "C、盈利",
        "answer_d": "D、追求",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "环境因素的识别采用现场排查、()等方法，按照法律法规及制度要求结合环境影响评估报告书等开展环境识别和评价。",
        "answer_a": "A、历史分析",
        "answer_b": "B、临近建筑工地学习",
        "answer_c": "C、网上查询",
        "answer_d": "D、统计分析",
        "answer_e": null,
        "answer": "D"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "项目应严格按照经过审批的()设计文件及设计变更施工，不得擅自修改设计。",
        "answer_a": "A、施工图",
        "answer_b": "B、方案",
        "answer_c": "C、变更单",
        "answer_d": "D、图纸会审纪要",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "对于必须配备至少1名环保专职环境管理员的项目类型中，以下第()项不属于。",
        "answer_a": "A、以股份公司单位名义承接项目。",
        "answer_b": "B、地处《局环境风险管控分级》一级风险区域的项目，或紧邻医院、学校、人口密集区域的项目",
        "answer_c": "C、城市经济开发区中承接的项目",
        "answer_d": "D、合同额≥5 亿元的项目，或生态修复、环境整治提升类项目",
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "土木集团公司“三实”的内容为()，措施“实”，作风“实”。",
        "answer_a": "A、目标实",
        "answer_b": "B、制度实",
        "answer_c": "C、规则实",
        "answer_d": "D、 品质实",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "当项目在发生、发现不良类环保信用信息时，尤其是收到相关政府部门的行政处罚、整改通知、约谈函件等负面信息时，项目经理要立即启动()。",
        "answer_a": "A、媒体应急处置程序",
        "answer_b": "B、事件冷处理程序",
        "answer_c": "C、快报程序",
        "answer_d": "D、越级上报程序",
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "分公司及项目部环境管理员需()登录相关信用平台查询不良环境信用信息，发现问题要及时与项目部核实确认，建立、填写《环境管理负面信息报告》。",
        "answer_a": "A、每日",
        "answer_b": "B、每周",
        "answer_c": "C、每月",
        "answer_d": "D、每季度",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "环境管理着力于工程建设()，旨在降低资源消耗、减少建筑垃圾排放、消除环境污染，实现节能减排，包括办公区、生活区、施工区(含场外加工区)的环境管理。",
        "answer_a": "A、全生命周期",
        "answer_b": "B、设计阶段",
        "answer_c": "C、筹划阶段",
        "answer_d": "D、施工阶段",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "对沥青路面而言，为保证集料与沥青之间的粘附性，应尽可能选用()",
        "answer_a": "A、酸性石料",
        "answer_b": "B、中性石料",
        "answer_c": "C、碱性石料",
        "answer_d": "D、都可以",
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "若属于局一级环境风险管控区域，需要结合项目所在地政府环保底线要求，()执行局《环境管理标准化图集》。",
        "answer_a": "A、参照",
        "answer_b": "B、推荐",
        "answer_c": "C、全面",
        "answer_d": "D、无条件",
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "下列哪一种桥台形式不属于重力式桥台()",
        "answer_a": "A、双柱式桥台",
        "answer_b": "B、重力式桥台",
        "answer_c": "C、八字式桥台",
        "answer_d": "D、U型桥台",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "桥梁的基本组成包括上部结构、下部结构以及()",
        "answer_a": "A、地基",
        "answer_b": "B、桥跨结构",
        "answer_c": "C、锥坡",
        "answer_d": "D、基础",
        "answer_e": null,
        "answer": "D"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "《环境管理实施计划》需要重新修订的情况不包括以下哪种：()。",
        "answer_a": "A、合同条件发生重大变更",
        "answer_b": "B、组织机构进行重大调整",
        "answer_c": "C、项目部办公区地址变更",
        "answer_d": "D、工程发生重大变化，原策划结果无法实现",
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "若属于局二级环境风险管控区域，需要结合项目所在地政府环保底线要求，()执行局《环境管理标准化图集》。",
        "answer_a": "A、参照",
        "answer_b": "B、推荐",
        "answer_c": "C、全面",
        "answer_d": "D、无条件",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "项目节能减排统计要在每月的()前报送至三级次机构工程管理部。",
        "answer_a": "A、25日",
        "answer_b": "B、22日",
        "answer_c": "C、30日",
        "answer_d": "D、15日",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "中建集团的企业精神有()、创新、超越、共赢。",
        "answer_a": "A、诚信",
        "answer_b": "B、合作",
        "answer_c": "C、团结",
        "answer_d": "D、 富强",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "土木集团公司“三守”的内容为()，守程序，守底线。",
        "answer_a": "A、守纪律",
        "answer_b": "B、守制度",
        "answer_c": "C、守规则",
        "answer_d": "D、 守品质",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "土木集团公司“三实”的内容为()，措施“实”，作风“实”。",
        "answer_a": "A、目标实",
        "answer_b": "B、制度实",
        "answer_c": "C、规则实",
        "answer_d": "D、 品质实",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "环保实施计划评审完毕后由()负责召开环境管理实施启动会。",
        "answer_a": "A、技术总工",
        "answer_b": "B、生产经理",
        "answer_c": "C、项目经理",
        "answer_d": "D、安全总监",
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "混凝土试块必须在()取样。",
        "answer_a": "A、搅拌站",
        "answer_b": "B、混凝土罐车旁",
        "answer_c": "C、运输途中",
        "answer_d": "D、60",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "项目在发生、发现不良类环保信用信息时，尤其是收到相关政府部门的行政处罚、整改通知、约谈函件等负面信息时，()要立即启动快报程序。",
        "answer_a": "A、技术总工",
        "answer_b": "B、生产经理",
        "answer_c": "C、项目经理",
        "answer_d": "D、安全总监",
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "以下环保行政处罚信用修复的流程哪个是正确的()？",
        "answer_a": "A、完成《“信用中国”平台信用修复承诺书》编制、盖章，做好现场整改完成证明资料等信用修复资料准备——上传至“信用中国”平台——“信用中国”平台审批——三级次机构备案——二级单位备案——局备案",
        "answer_b": "B、完成《“信用中国”平台信用修复承诺书》编制、盖章，做好现场整改完成证明资料等信用修复资料准备——上传至“信用中国”平台——“信用中国”平台审批——局备案——二级单位备案——三级次机构备案",
        "answer_c": "C、局备案——二级单位备案——三级次机构备案——完成《“信用中国”平台信用修复承诺书》编制、盖章，做好现场整改完成证明资料等信用修复资料准备——上传至“信用中国”平台",
        "answer_d": "D、三级次机构备案——二级单位备案——局备案——完成《“信用中国”平台信用修复承诺书》编制、盖章，做好现场整改完成证明资料等信用修复资料准备——上传至“信用中国”平台",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "局总部对三级次机构的环境业绩检查每半年进行一次，每()年覆盖所有三级次机构。",
        "answer_a": "A、半",
        "answer_b": "B、一",
        "answer_c": "C、二",
        "answer_d": "D、三",
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "同步注浆在地层匀均和盾构姿态较好时，多个注浆孔应()注入。",
        "answer_a": "A、不对称",
        "answer_b": "B、顺序",
        "answer_c": "C、均衡",
        "answer_d": "D、单边",
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "满足以下哪个()条件的项目，必须配备至少1名环保专职环境管理员。",
        "answer_a": "A、合同额3亿元的项目",
        "answer_b": "B、地处《局环境风险管控分级》三级风险区域的项目，并远离紧邻医院、学校、人口密集区域的项目。",
        "answer_c": "C、二级单位单位名义承接的边缘小项目。",
        "answer_d": "D、纳入排污许可管理的单位，或纳入强制性清洁生产的单位，或重点排污单位，或重点用能单位。",
        "answer_e": null,
        "answer": "D"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "局环境管理维护单位区域划分哪里()?",
        "answer_a": "A、北京",
        "answer_b": "B、天津",
        "answer_c": "C、山东",
        "answer_d": "D、河北",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "夜间施工，是指()期间的施工。",
        "answer_a": "A、10时至次日6时",
        "answer_b": "B、22时至次日6时",
        "answer_c": "C、晚22时至次日5时",
        "answer_d": "D、晚9时至次日6时",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "中建二局环境管理维护单位区域划分哪里()?",
        "answer_a": "A、北京",
        "answer_b": "B、天津",
        "answer_c": "C、山东",
        "answer_d": "D、河北",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "吊运大块或整体模板时，竖向吊运不少于()吊点。",
        "answer_a": "A、1个",
        "answer_b": "B、2个",
        "answer_c": "C、4个",
        "answer_d": "D、6个",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "水平吊运整体模板不少于()吊点。",
        "answer_a": "A、1个",
        "answer_b": "B、2个",
        "answer_c": "C、4个",
        "answer_d": "D、6个",
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "同期开发合同()亿元为B类项目",
        "answer_a": "A、3≤X＜5",
        "answer_b": "B、≥5且＜20",
        "answer_c": "C、10≤X＜20",
        "answer_d": "D、5≤X＜20",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "中建集团的企业精神有()、创新、超越、共赢。",
        "answer_a": "A、诚信",
        "answer_b": "B、合作",
        "answer_c": "C、团结",
        "answer_d": "D、 富强",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "钢丝绳在卷筒上缠绕时，应()。",
        "answer_a": "A、逐圈紧密地排列整齐，不应错叠或离缝",
        "answer_b": "B、逐圈排列，不可以错叠但可离缝",
        "answer_c": "C、逐圈紧密地排列整齐，但可错叠或离缝",
        "answer_d": "D、随意排列，但不能错叠",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "在起重作业中广泛用于吊索、构件或吊环之间的连接的栓连工具是()。",
        "answer_a": "A、链条",
        "answer_b": "B、卡环",
        "answer_c": "C、绳夹",
        "answer_d": "D、钢丝绳",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "建筑拆除工程的施工方法有人工拆除、机械拆除、()三种。",
        "answer_a": "A、人力拆除",
        "answer_b": "B、工具拆除",
        "answer_c": "C、爆炸拆除",
        "answer_d": "D、爆破拆除",
        "answer_e": null,
        "answer": "D"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "拆除工程的建设单位与施工单位在签订施工合同时，应签订()协议，明确双方的安全管理责任。",
        "answer_a": "A、质量",
        "answer_b": "B、安全生产管理",
        "answer_c": "C、资金拨付",
        "answer_d": "D、施工进度",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "拆除施工严禁()作业。水平作业时，各工位间应有一定的安全距离。",
        "answer_a": "A、高处",
        "answer_b": "B、混合",
        "answer_c": "C、立体交叉",
        "answer_d": "D、多工种",
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "挖掘机作业时()不得在铲斗回转半径范围内停留。",
        "answer_a": "A、任何人",
        "answer_b": "B、非工作人员",
        "answer_c": "C、工程技术人员",
        "answer_d": "D、围观群众",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "振动器操作人员应掌握一般安全用电知识，作业时应穿绝缘鞋、戴()。",
        "answer_a": "A、绝缘手套",
        "answer_b": "B、帆布手套",
        "answer_c": "C、防护目镜",
        "answer_d": "D、线手套",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "钢筋弯曲机弯钢筋时，严禁在弯曲钢筋的作业半径内和机身不设()的一侧站人。",
        "answer_a": "A、防护装置",
        "answer_b": "B、漏电保护器",
        "answer_c": "C、固定销",
        "answer_d": "D、活动销",
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "冷拉钢筋运行方向的端头应()，防止在钢筋拉断或夹具失灵时钢筋弹出伤人。",
        "answer_a": "A、固定",
        "answer_b": "B、夹牢",
        "answer_c": "C、设防护装置",
        "answer_d": "D、远离作业人员",
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "下列关于路基施工的说法，错误的是()",
        "answer_a": "A、渣土经过试验后可用作路基填料；",
        "answer_b": "B、电力架空线路＜36v时，施工机械与架空线路的最小安全距离应保持在3m以上；",
        "answer_c": "C、机械开挖作业时，在距管道边1m范围内应采用人工开挖；在距直埋缆线2m范围内必须采用人工开挖；",
        "answer_d": "D、当管道位于路基范围内时，管顶以上至少50cm的范围内不得用压路机压实；",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "下列关于沥青面层施工的说法，错误的是()",
        "answer_a": "A、碾压时，应先边后中，先轻后重，先静后震；",
        "answer_b": "B、接缝应紧密、平顺，表面层采用斜接茬，各层采用直茬；",
        "answer_c": "C、路面发生翻浆时，要清除软弱层，重新铺筑；",
        "answer_d": "D、发生较严重网裂可采用改性沥青灌缝的方法进行治理；",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "正循环钻机钻孔时使用泥浆主要起()作用。",
        "answer_a": "A、悬浮钻渣和护壁",
        "answer_b": "B、悬浮钻渣",
        "answer_c": "C、护壁",
        "answer_d": "D、润滑",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "钻孔灌注桩施工中，钻孔至设计孔深后，其紧后工序是()",
        "answer_a": "A、下放导管",
        "answer_b": "B、清孔",
        "answer_c": "C、钢筋笼制作及安放",
        "answer_d": "D、灌注水下混凝土",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "下列关于桥墩施工的描述错误的是()。",
        "answer_a": "A、桥墩高度小于或等于10m 时可整体浇筑施工。",
        "answer_b": "B、桥墩高度超过10m 时，可分节段工。",
        "answer_c": "C、上一节段施工时，已浇节段的混凝土强度应不低于2MPa。",
        "answer_d": "D、各节段之间浇筑混凝土的间歇期宜控制在7d 以内。",
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "多点顶推施工的关键在于()。",
        "answer_a": "A、同步",
        "answer_b": "B、控制顶推的距离",
        "answer_c": "C、油表的控制",
        "answer_d": "D、推力",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "下列()是联合架桥机、移动模架、顶推法施工时均要应用的设备。",
        "answer_a": "A、挂篮",
        "answer_b": "B、导梁",
        "answer_c": "C、移动模架",
        "answer_d": "D、贝雷架",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "环境负面信息报告中不属于不良信息分类的有()。",
        "answer_a": "A、环境行政处罚信息",
        "answer_b": "B、责令改正违法行为信息",
        "answer_c": "C、发生较大及以上突发环境事件的信息",
        "answer_d": "D、政府环境突击检查",
        "answer_e": null,
        "answer": "D"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "下列关于路基施工的说法，错误的是()",
        "answer_a": "A、渣土经过试验后可用作路基填料；",
        "answer_b": "B、电力架空线路小于36伏时，施工机械与架空线路的最小安全距离应保持在3m以上；",
        "answer_c": "C、机械开挖作业时，在距管道边1m范围内应采用人工开挖；在距直埋缆线2m范围内必须采用人工开挖；",
        "answer_d": "D、当管道位于路基范围内时，管顶以上至少50cm的范围内不得用压路机压实；",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "()是用悬臂浇筑法施工连续梁、T构等混凝土梁时，用于承受施工荷载及梁体自重，能逐段向前移动的主要工艺设备。",
        "answer_a": "A、挂篮",
        "answer_b": "B、导梁",
        "answer_c": "C、移动模架",
        "answer_d": "D、蝴蝶架",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "以下关于桥梁防水层施工的做法正确的是()",
        "answer_a": "A、涂料防水层内设置的胎体增强材料，应顺桥宽方向铺贴。",
        "answer_b": "B、当铺设防水卷材时，环境气温和卷材的温度应高于10℃。",
        "answer_c": "C、防水涂料施工应先做好节点处理，然后再进行大面积涂布。",
        "answer_d": "D、防水涂料上沥青混凝土的摊铺温度应高于防水涂料的耐热度10-20℃，但同时应小于170℃。",
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "关于桥梁上部结构竖转法施工特点的说法，正确的是()。",
        "answer_a": "A、在桥台处设置转盘，将两岸预制的整垮或半跨转至设计合拢位置",
        "answer_b": "B、转体重量大，施工中需设置转体平衡重",
        "answer_c": "C、主要适用于转体重量不大的拱桥",
        "answer_d": "D、主要针对大跨度拱桥施工，采用锚固体系代替平衡重",
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "采用悬臂挂篮法浇筑桥梁上部结构混凝土时，需防止因后浇筑混凝土的重力引起挂篮变形，导致先浇筑的混凝土开裂，下列措施中，不能起到预防作用的是()。",
        "answer_a": "A、根据混凝土重量变化调整吊带高度",
        "answer_b": "B、采用预抬高挂篮的后支点法",
        "answer_c": "C、水箱法中保持水箱水量不变",
        "answer_d": "D、混凝土一次浇筑法",
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "水平吊运整体模板时，应设置不少于()吊点。",
        "answer_a": "A、1个",
        "answer_b": "B、2个",
        "answer_c": "C、4个",
        "answer_d": "D、6个",
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "中建二局文化简称是()文化。",
        "answer_a": "A、狼性",
        "answer_b": "B、奋进",
        "answer_c": "C、超越",
        "answer_d": "D、攻坚",
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "为了使拱圈在修建完成后的拱轴线符合设计要求，施工时通常在()设置预拱度。",
        "answer_a": "A、墩帽上",
        "answer_b": "B、台帽上",
        "answer_c": "C、卸落设备上",
        "answer_d": "D、拱架上",
        "answer_e": null,
        "answer": "D"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "关于悬索桥猫道施工的说法错误的是()",
        "answer_a": "A、线性宜与主缆空载时线性平行",
        "answer_b": "B、架设过程中应监测塔的偏移量和承重索的重度",
        "answer_c": "C、承重索可采用钢丝绳或者钢绞线",
        "answer_d": "D、猫道上不宜设置抗风缆",
        "answer_e": null,
        "answer": "D"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "斜拉桥塔柱裸塔施工不宜采用的方法是()。",
        "answer_a": "A、梁式支架法",
        "answer_b": "B、爬模法",
        "answer_c": "C、滑模法",
        "answer_d": "D、翻模法",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "下列哪个选项不属于贝雷桥常采用的架设方法()",
        "answer_a": "A、悬臂推出法",
        "answer_b": "B、转体法",
        "answer_c": "C、履带吊机架设法",
        "answer_d": "D、浮运架设法",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "涵洞施工完成后，砌体砂浆或混凝土强度达到设计强度的()时，方可进行涵洞洞身两侧的回填。",
        "answer_a": "A、70%",
        "answer_b": "B、75%",
        "answer_c": "C、80%",
        "answer_d": "D、85%",
        "answer_e": null,
        "answer": "D"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "根据《公路桥涵施工技术规范(JTG/T3650-2020)》，在箱涵顶进过程中，涵管上部超挖量不得大于15mm，下部()°范围内不应超挖。",
        "answer_a": "A、60",
        "answer_b": "B、90",
        "answer_c": "C、120",
        "answer_d": "D、135",
        "answer_e": null,
        "answer": "D"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "水平吊运整体模板不少于()吊点。",
        "answer_a": "A、1个",
        "answer_b": "B、2个",
        "answer_c": "C、4个",
        "answer_d": "D、6个",
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "吊运大块或整体模板时，竖向吊运不少于()吊点。",
        "answer_a": "A、1个",
        "answer_b": "B、2个",
        "answer_c": "C、4个",
        "answer_d": "D、6个",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "《项目撤销令》由()负责审批。",
        "answer_a": "A、分公司生产副总",
        "answer_b": "B、分公司经理",
        "answer_c": "C、公司生产副总",
        "answer_d": "D、公司总经理",
        "answer_e": null,
        "answer": "D"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "应急实施中报告事故的时间要求是()。",
        "answer_a": "A、项目部应于1 小时内向二级单位报告、二级单位应于2小时内向局报告",
        "answer_b": "B、项目部应于6 小时内向二级单位报告、二级单位应于12小时内向局报告",
        "answer_c": "C、项目部应于12 小时内向二级单位报告、二级单位应于24小时内向局报告",
        "answer_d": "D、项目部应于24 小时内向二级单位报告、二级单位应于48小时内向局报告",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "环境负面信息报告中不属于不良信息分类的有()。",
        "answer_a": "A、环境行政处罚信息",
        "answer_b": "B、责令改正违法行为信息",
        "answer_c": "C、发生较大及以上突发环境事件的信息",
        "answer_d": "D、政府环境突击检查",
        "answer_e": null,
        "answer": "D"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "环境负面信息报告信息收集途径(网络平台)不属于的有哪些()。",
        "answer_a": "A、国家企业信用信息公示系统（国家市场监督管理总局）",
        "answer_b": "B、全国建筑市场监管公共服务平台（住建部）",
        "answer_c": "C、信用中国（国家公共信用信息中心）",
        "answer_d": "D、网络直播等平台",
        "answer_e": null,
        "answer": "D"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "环境信用评价“一票否决项”不属于的有哪些()。",
        "answer_a": "A、因为环境违法构成环境犯罪的",
        "answer_b": "B、建设项目环境影响评价文件未按规定通过审批，擅自开工建设的",
        "answer_c": "C、主要污染物排放总量超过控制指标的",
        "answer_d": "D、环保问题被地方政府通报或录入信用中国平台（未列入严重失信）",
        "answer_e": null,
        "answer": "D"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "中建二局作业人员“十条铁律”中“3”持证不包含()。",
        "answer_a": "A、特殊工种持操作证",
        "answer_b": "B、动火作业持许可证",
        "answer_c": "C、高处作业持作业证",
        "answer_d": "D、进场施工持实名证",
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "关于路基填料，下列说法正确的是()。",
        "answer_a": "A、不得使用淤泥、沼泽土、冻土、有机土、生活垃圾和含有腐朽物质的土质",
        "answer_b": "B、钢渣、粉煤灰等材料，不可直接用作路堤材料",
        "answer_c": "C、种植土，可用于路堤边坡表层",
        "answer_d": "D、路基填方材料，应有一定的强度。任何公路的路基填方材料，应经野外取土试验，符合设计规定，方可使用",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "最佳含水量是指在标准击实曲线上最大()所对应的含水量。",
        "answer_a": "A、干密度",
        "answer_b": "B、湿密度",
        "answer_c": "C、浮密度",
        "answer_d": "D、天然密度",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "中建二局企业特质：超越历史、()、超越自我",
        "answer_a": "A、超越对手",
        "answer_b": "B、超越梦想",
        "answer_c": "C、超越自己",
        "answer_d": "D、超越客户",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "凡在坠落高度离基准面()以上有可能坠落的高处进行的作业，称为高处作业。",
        "answer_a": "A、2m",
        "answer_b": "B、3m",
        "answer_c": "C、4m",
        "answer_d": "D、5m",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "在预应力混凝土构件中，通常要求预应力钢材()。",
        "answer_a": "A、高强度、高松弛",
        "answer_b": "B、高强度、 低松弛",
        "answer_c": "C、低强度、高松弛",
        "answer_d": "D、低强度、低松弛",
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "施工现场临时用电设置的依据是()。",
        "answer_a": "A、项目经理的要求",
        "answer_b": "B、施工现场的规定",
        "answer_c": "C、用电人员的要求",
        "answer_d": "D、施工用电组织设计",
        "answer_e": null,
        "answer": "D"
    },
    {
        "type": "单选题",
        "question": "根据《建筑施工场界环境噪声排放标准》GB12523的规定，建筑施工现场噪声排放限值昼间75dB，夜间55dB，“夜间”是指()。",
        "answer_a": "A、22:00至次日6:00",
        "answer_b": "B、22:00至次日5:00",
        "answer_c": "C、23:00至次日6:00",
        "answer_d": "D、23:00至次日5:00",
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "施工总平面图编制的主要依据有()。",
        "answer_a": "A、工程所在地区的原始资料",
        "answer_b": "B、施工方案、施工进度和资源需要计划",
        "answer_c": "C、原有和拟建建筑工程的位置和尺寸",
        "answer_d": "D、建设单位可提供房屋和其他设施",
        "answer_e": "E、全部施工设施建造方案",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "“11233”中三个基本报告是()。",
        "answer_a": "A、项目经理月度报告",
        "answer_b": "B、项目周进度报告",
        "answer_c": "C、项目总工月度报",
        "answer_d": "D、项目部商务月度报告",
        "answer_e": "E、项目每日情况报告",
        "answer": "ADE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "下列属于A类项目的是()。",
        "answer_a": "A、高度230米的高层建筑",
        "answer_b": "B、跨度53米的空间结构",
        "answer_c": "C、同期开发合同额18亿的房建项目",
        "answer_d": "D、同期开发合同额16亿元的铁路工程",
        "answer_e": "E、同期开发合同额4亿元的地铁工程",
        "answer": "BD"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "B类项目工人生活区标配的设施有()。",
        "answer_a": "A、停车棚",
        "answer_b": "B、活动室",
        "answer_c": "C、医务室",
        "answer_d": "D、物业办公室",
        "answer_e": "E、专线空调",
        "answer": "BC"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "结构防排水措施主要有()。",
        "answer_a": "A、喷射混凝土堵水",
        "answer_b": "B、钢板堵水",
        "answer_c": "C、模筑混凝土衬砌堵水",
        "answer_d": "D、注浆堵水及排水沟排水",
        "answer_e": "E、盲沟排水及泄水孔排水",
        "answer": "ACDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "在工期优化中，施工穿插管理包括()。",
        "answer_a": "A、室内穿插管理",
        "answer_b": "B、外穿插管理",
        "answer_c": "C、市政园林穿插管理",
        "answer_d": "D、地下室穿插管理",
        "answer_e": "E、水务环保穿插管理",
        "answer": "ABCD"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "用盾构施工隧道，按照开挖方式可以分为()。",
        "answer_a": "A、土压式盾构",
        "answer_b": "B、固定机械支护式盾构",
        "answer_c": "C、手掘式盾构",
        "answer_d": "D、半机械式盾构",
        "answer_e": "E、机械式盾构",
        "answer": "CDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "安全生产管理的目标包括()。",
        "answer_a": "A、减少和控制事故",
        "answer_b": "B、减少和控制危害",
        "answer_c": "C、尽量避免生产过程中的财产损失",
        "answer_d": "D、尽量避免生产过程中的人身伤害",
        "answer_e": "E、尽量避免生产过程中的环境污染",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "中建集团提出的“一创五强”奋斗目标，“一创”是指创建世界一流企业，“五强”是指()。",
        "answer_a": "A、价值创造力强",
        "answer_b": "B、行业引领力强",
        "answer_c": "C、品牌影响力强",
        "answer_d": "D、文化软实力强",
        "answer_e": "E、国际竞争力强",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "中建二局“一核心、两跨越、三并跑”发展战略目标，分别是指()、()、()。",
        "answer_a": "A、成为中建集团“一创五强”高质量发展的核心工程局",
        "answer_b": "B、投资运营业务和基础设施业务实现跨越式发展",
        "answer_c": "C、在科技创新、“三大建造”和数字化转型方面与集团各优势工程局之间消除差距，实现齐头并进",
        "answer_d": "D、投资运营业务实现跨越式发展",
        "answer_e": null,
        "answer": "ABC"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "办公区、生活区应统筹安排，合理布局，满足安全、消防、卫生防疫、环境保护等要求，常用的平面布置形式有()。",
        "answer_a": "A、回字型",
        "answer_b": "B、U型",
        "answer_c": "C、S型",
        "answer_d": "D、L型",
        "answer_e": "E、I型",
        "answer": "BDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "制梁场的规划要满足的要求有()。",
        "answer_a": "A、梁场的位置应尽量与既有公路或施工便道相连，利于大型制梁设备材料运输进场",
        "answer_b": "B、运距越短越合理，一般不超过15km",
        "answer_c": "C、条件允许情况下，采用提梁机直接提梁上桥装车",
        "answer_d": "D、少占用耕地，减少拆迁量，尽量利用红线以内区域设置梁场",
        "answer_e": "E、在梁场选址上宜布置在地势较低的区域，特别是山区",
        "answer": "ABCD"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "大体积混凝土裂缝发生的原因有()。",
        "answer_a": "A、水泥水化热影响",
        "answer_b": "B、内外约束条件影响",
        "answer_c": "C、外界气温变化影响",
        "answer_d": "D、混凝土收缩变形",
        "answer_e": "E、混凝土深陷裂缝",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "土木集团公司成为中国建筑旗下最具竞争力的基建总承包服务商的奋斗目标的标志是同类型公司中()。",
        "answer_a": "A、基础设施领域规模最大",
        "answer_b": "B、盈利水平最高",
        "answer_c": "C、专业能力最强",
        "answer_d": "D、员工幸福感最好",
        "answer_e": null,
        "answer": "ABCD"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "中建集团的核心价值观包括()。",
        "answer_a": "A、勤俭诚信",
        "answer_b": "B、品质保证",
        "answer_c": "C、价值创造",
        "answer_d": "D、超越共赢",
        "answer_e": null,
        "answer": "BC"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "施工降排水常用的方法有()。",
        "answer_a": "A、明排水",
        "answer_b": "B、井点降排水",
        "answer_c": "C、自然排水",
        "answer_d": "D、明沟排水",
        "answer_e": "E、管道排水",
        "answer": "AB"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "中建二局提出的“四多”问题整改是指()。",
        "answer_a": "A、久竣未结项目多",
        "answer_b": "B、潜亏项目多",
        "answer_c": "C、低效无效多",
        "answer_d": "D、诉讼案件多",
        "answer_e": null,
        "answer": " ABCD"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "下列选项中，哪些是环境因素识别要素三种状态的是()",
        "answer_a": "A、正常",
        "answer_b": "B、一般",
        "answer_c": "C、异常",
        "answer_d": "D、紧急",
        "answer_e": "E、危急",
        "answer": "ACD"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "下列关于语言礼仪正确的有()。",
        "answer_a": "A、商务交往中应该遵循“六不谈原则",
        "answer_b": "B、语言要正规标准",
        "answer_c": "C、商务语言的特点：“少说多听",
        "answer_d": "D、双方初次见面无话可说时，可以“聊天”—谈天气",
        "answer_e": null,
        "answer": "ABCD"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "基坑支护形式主要为()。",
        "answer_a": "A、水泥土类",
        "answer_b": "B、钢筋混凝土类",
        "answer_c": "C、钢板桩类",
        "answer_d": "D、木板桩类",
        "answer_e": "E、地下连续墙",
        "answer": "ABCD"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "土方路基实测项目中，属于主控项目的有()。",
        "answer_a": "A、压实度",
        "answer_b": "B、弯沉",
        "answer_c": "C、纵断高程",
        "answer_d": "D、中线偏位",
        "answer_e": "E、宽度",
        "answer": "AB"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "对索取名片的方法描述正确的有()。",
        "answer_a": "A、交易法：首先递送名片",
        "answer_b": "B、激将法：递送同时讲“能否有幸交换一下名片",
        "answer_c": "C、平等法：“如何与你联系？",
        "answer_d": "D、谦恭法：对于长辈或高职务者，“希望以后多指教，请问如何联系？",
        "answer_e": null,
        "answer": "ABCD"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "专业分包进场三级检查是()。",
        "answer_a": "A、进场前联合踏勘",
        "answer_b": "B、进场前1月检查",
        "answer_c": "C、进场前1周检查",
        "answer_d": "D、进场时检查",
        "answer_e": "E、进场后检查",
        "answer": "ACD"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "中建二局超越文化的具体内容是()。",
        "answer_a": "A、超越历史",
        "answer_b": "B、超越对手",
        "answer_c": "C、超越自我",
        "answer_d": "D、超越未来",
        "answer_e": null,
        "answer": "ABC"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "下列符合报统管理要求的有()。",
        "answer_a": "A、统计报表的编制应依据真实、可靠的原始记录和准确的工程测量",
        "answer_b": "B、统计报表应按时填报，严禁迟报、拒报",
        "answer_c": "C、经各单位负责人核准签字的统计数据，任何人不得擅自修改",
        "answer_d": "D、统计报表指标应全面填报，遗漏填写重要指标的，视为无效报表予以退回",
        "answer_e": "E、统计报表报出后如发现有误，应在规定报送时间内及时向受表单位申请更正，可不出书面说明",
        "answer": "ABCD"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "满足以下哪些条件之一的项目，必须配备至少1名环保专职环境管理员()",
        "answer_a": "A、纳入排污许可管理的单位",
        "answer_b": "B、以股份公司单位名义承接项目",
        "answer_c": "C、紧邻医院、学校、人口密集区域的项目",
        "answer_d": "D、生态修复、环境整治提升类项目",
        "answer_e": "E、 地处《局环境风险管控分级》二级风险区域的项目",
        "answer": "ABCD"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "以下属于环境管理委员会组成部门的是()",
        "answer_a": "A、人力资源部",
        "answer_b": "B、企划部",
        "answer_c": "C、财务资金部",
        "answer_d": "D、纪检监督工作部",
        "answer_e": "E、安全生产监督管理部",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "安全生产管理的内容包括()。",
        "answer_a": "A、安全生产责任制",
        "answer_b": "B、安全生产人员",
        "answer_c": "C、安全生产策划",
        "answer_d": "D、安全生产档案",
        "answer_e": "E、安全培训教育",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "BIM模型在施工阶段的应用包括()。",
        "answer_a": "A、建立4D施工信息模型",
        "answer_b": "B、碰撞检查",
        "answer_c": "C、工程量统计",
        "answer_d": "D、虚拟施工",
        "answer_e": "E、可视化设计交底",
        "answer": "ABCD"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "土木集团公司“四化管理”指的是()",
        "answer_a": "A、机械设备自动化",
        "answer_b": "B、管理人员专业化",
        "answer_c": "C、技能工人职业化",
        "answer_d": "D、工程建设信息化",
        "answer_e": null,
        "answer": "ABCD"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "作为中国建筑合资子企业中建二局的核心价值观是()。",
        "answer_a": "A、品质保证",
        "answer_b": "B、价值创造",
        "answer_c": "C、勇于突破",
        "answer_d": "D、超越未来",
        "answer_e": null,
        "answer": "AB"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "关于通信电缆中管道光、电缆敷设的说法，正确的有()。",
        "answer_a": "A、敷设电缆时牵引力应小于电缆允许拉力的80%",
        "answer_b": "B、敷设管道光电缆时应以有机油脂、滑石粉作为润滑剂",
        "answer_c": "C、光缆的曲率半径必须大于光缆直径的20倍",
        "answer_d": "D、光缆绕“8”数字敷设时，其内径应不小于2m",
        "answer_e": "E、按要求堵塞光、电缆管孔，光、电缆端头应做密封防潮处理，不得浸水",
        "answer": "ACDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "中建集团的企业精神是()。",
        "answer_a": "A、诚信",
        "answer_b": "B、创新",
        "answer_c": "C、超越",
        "answer_d": "D、共赢",
        "answer_e": null,
        "answer": "ABCD"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "适用于路面基层施工的机械设备有()。",
        "answer_a": "A、摊铺机",
        "answer_b": "B、平地机",
        "answer_c": "C、石屑撒布车",
        "answer_d": "D、洒水车",
        "answer_e": "E、羊脚碾",
        "answer": "ABCD"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "根据《公路工程施工分包管理办法》，下列情形中，属于违法分包的有()。",
        "answer_a": "A、承包人将承包的全部工程发包给他人的",
        "answer_b": "B、分包人以他人名义承揽分包工程的",
        "answer_c": "C、分包合同未报发包人备案的",
        "answer_d": "D、分包人将分包合同再进行分包的",
        "answer_e": "E、承包人将工程给不具备相应资格的企业或个人的",
        "answer": "BCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "招投标中，应作为废标处理的情况有()。",
        "answer_a": "A、投标文件未加盖投标人公章",
        "answer_b": "B、投标文件字迹潦草,无法辨认",
        "answer_c": "C、投标人对同标段提交两份以上内容不同的投标文件,但书面声明了其中一份有效",
        "answer_d": "D、投标人承诺的施工期超过招标文件规定的期限",
        "answer_e": "E、投标人未按招标文件要求提交投标保证金",
        "answer": "ABDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "煤矸石、高炉矿渣、钢渣用于修筑基层或底层之前应崩解稳定，为评价混合料性能，宜采用的试验有()。",
        "answer_a": "A、强度试验",
        "answer_b": "B、模量试验",
        "answer_c": "C、级配试验",
        "answer_d": "D、温度收缩试验",
        "answer_e": "E、干湿收缩试验",
        "answer": "ABDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "关于隧道施工爆破作业安全技术要求的说法，正确的有()。",
        "answer_a": "A、洞内爆破必须统一指挥，由专业人员进行作业",
        "answer_b": "B、爆破加工房应设在洞口50m以外的安全地点",
        "answer_c": "C、发现有“盲炮”时，必须由原爆破人员按规定处理",
        "answer_d": "D、可用自卸汽车运送爆破器材",
        "answer_e": "E、装炮时，应使用木质炮棍装药，严禁火种",
        "answer": "ABCE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "根据《公路工程标准施工招标文件》，下列各项构成合同文件的有()。",
        "answer_a": "A、合同协议书及各种合同附件",
        "answer_b": "B、投标函及投标函附录",
        "answer_c": "C、招标文件",
        "answer_d": "D、中标通知书",
        "answer_e": "E、已标价工程量清单",
        "answer": "ABDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "地铁车站通常由车站主体及()组成。",
        "answer_a": "A、出入口及通道",
        "answer_b": "B、通风道",
        "answer_c": "C、风亭",
        "answer_d": "D、冷却塔",
        "answer_e": "E、轨道及道床",
        "answer": "ABCD"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "下列选项是环境因素识别要素三种状态的是()",
        "answer_a": "A、正常",
        "answer_b": "B、一般",
        "answer_c": "C、异常",
        "answer_d": "D、紧急",
        "answer_e": "E、危急",
        "answer": "ACD"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "下列选项是环境因素识别要素三种时态的是()",
        "answer_a": "A、过去",
        "answer_b": "B、现在",
        "answer_c": "C、将来",
        "answer_d": "D、当时",
        "answer_e": "E、那时",
        "answer": "ABC"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "生产经营单位的从业人员是指该单位从事生产经营活动各项工作的所有人员,包括()。",
        "answer_a": "A、管理人员",
        "answer_b": "B、技术人员",
        "answer_c": "C、各岗位的工人",
        "answer_d": "D、临时聘用的人员",
        "answer_e": "E、地方官员",
        "answer": "ABCD"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "三守三实的三守指的是()。",
        "answer_a": "A、守制度",
        "answer_b": "B、守程序",
        "answer_c": "C、守底线",
        "answer_d": "D、守规则",
        "answer_e": null,
        "answer": "ABC"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "施工现场应设置医疗保健室，配备常用药以及()等急救器材。",
        "answer_a": "A、保健医药箱",
        "answer_b": "B、绷带",
        "answer_c": "C、担架",
        "answer_d": "D、止血带",
        "answer_e": "E、颈托",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "下列选项中环境方案的编制原则的是()",
        "answer_a": "A、与管理方针、目标和合同承诺相一致",
        "answer_b": "B、针对特定区域（如项目、办公区域）内的重要环境因素",
        "answer_c": "C、对资源配置进行合理安排，实现目标和指标的方法合理得当",
        "answer_d": "D、使环境管理工作始终处于受控状态",
        "answer_e": "E、环境管理应为安全让步",
        "answer": "ABCD"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "发生下列情况时环境管理实施计划需重新修订的是()",
        "answer_a": "A、 合同条件发生重大变更",
        "answer_b": "B、 组织机构进行重大调整",
        "answer_c": "C、 工程发生重大变化，原策划结果无法实现",
        "answer_d": "D、 法律法规及其他要求发生重大变化",
        "answer_e": "E、 其他需更改的情况",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "下列选项中属于一级管控区域的是()",
        "answer_a": "A、广东省",
        "answer_b": "B、江苏省",
        "answer_c": "C、山西省",
        "answer_d": "D、安徽省",
        "answer_e": "E、山东省",
        "answer": "ABCE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "工会依法对安全生产工作进行监督。下列属于工会依法监督权力的是()。",
        "answer_a": "A、建设项目“三同时”，对建设项目进行监督，提出意见",
        "answer_b": "B、作业场所发现有违法行为有权纠正",
        "answer_c": "C、参加事故调查，提出处理意见",
        "answer_d": "D、作业现场发现危机情况组织从业人员撤离危险场所",
        "answer_e": "E、维护职工合法权益",
        "answer": "ABCE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "以下属于环境管理技术交底应内容须特别突出的是()",
        "answer_a": "A、环境管理平面布置",
        "answer_b": "B、文明施工",
        "answer_c": "C、环境管理的要求和措施",
        "answer_d": "D、存在的环境因素及防护措施",
        "answer_e": "E、可能发生的紧急情况及处置措施",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "三守三实的三实指的是()。",
        "answer_a": "A、目标实",
        "answer_b": "B、措施实",
        "answer_c": "C、作风实",
        "answer_d": "D、举措实",
        "answer_e": null,
        "answer": "ABC"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "动火作业按作业场所风险分为()。",
        "answer_a": "A、一级动火作业",
        "answer_b": "B、二级动火作业",
        "answer_c": "C、三级动火作业",
        "answer_d": "D、特殊动火作业",
        "answer_e": "E、重大动火作业",
        "answer": "ABD"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "对于制梁场的规划，以下说法正确的是？()",
        "answer_a": "A、梁场的位置应尽量与既有公路或施工便道相连，利于大型制梁设备材料运输进场",
        "answer_b": "B、运距越短越合理，一般不超过15km",
        "answer_c": "C、条件允许情况下，采用提梁机直接提梁上桥装车",
        "answer_d": "D、少占用耕地，减少拆迁量，尽量利用红线以内区域设置梁场",
        "answer_e": "E、在梁场选址上宜布置在地势较低的区域，特别是山区",
        "answer": "ABCD"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "以下属于环境管理资料项目部过程记录资料(C册资料)的是()",
        "answer_a": "A、扬尘控制资料",
        "answer_b": "B、噪声控制资料",
        "answer_c": "C、现场用能统计",
        "answer_d": "D、四节一环保”资源利用",
        "answer_e": "E、废弃物排放资料",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "以下属于环境负面信息报告快报内容的是()",
        "answer_a": "A、项目概况",
        "answer_b": "B、事件发生时间",
        "answer_c": "C、简要经过",
        "answer_d": "D、应急方案落实情况",
        "answer_e": "E、其他应当报告的情况",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "下列选项中属于环境不良信息的是()",
        "answer_a": "A、环境行政处罚信息",
        "answer_b": "B、责令改正违法行为信息",
        "answer_c": "C、造成污染物排放的设施、设备被查封、扣押的信息",
        "answer_d": "D、被责令采取限制生产、停产整治等措施的信息",
        "answer_e": "E、拒不执行已生效的环境行政处罚决定的信息",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "《中华人民共和国安全生产法》规定：从业人员应当()。",
        "answer_a": "A、接受安全生产教育和培训",
        "answer_b": "B、掌握本职工作所需的安全生产知识",
        "answer_c": "C、提高安全生产技能",
        "answer_d": "D、增强事故预防和应急处理能力",
        "answer_e": "E、遵守本单位的安全生产规章制度和操作规程，服从管理，正确佩戴和使用劳动防护用品",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "因以下哪项造成环境负面影响，取消该项目所属三级次机构总经理评先资格()",
        "answer_a": "A、因为环境违法构成环境犯罪的",
        "answer_b": "B、建设项目环境影响评价文件未按规定通过审批，擅自开工建设的",
        "answer_c": "C、主要污染物排放总量超过控制指标的",
        "answer_d": "D、发生较大及以上突发环境事件的",
        "answer_e": "E、被环保部门挂牌督办，整改逾期未完成的",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "以下属于环境处罚措施的是()",
        "answer_a": "A、约谈",
        "answer_b": "B、通报批评",
        "answer_c": "C、强化检查",
        "answer_d": "D、停止评优晋升",
        "answer_e": "E、经济处罚",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "以下属于分公司对工程项目负责人进行约谈的情况是()",
        "answer_a": "A、项目经理、书记、技术负责人、生产经理或环境管理员不熟练掌握当地政府部门相关政策，尤其是处罚类",
        "answer_b": "B、不良事项未按局快报制度上报",
        "answer_c": "C、发生不良事项后未及时采取有效补救措施，影响项目正常生产运行",
        "answer_d": "D、3个月内不良事项造成信用平台曝光等负面影响2次及以上",
        "answer_e": "E、其它有必要进行约谈事项",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "以下属于公司对各分公司及相关责任人进行约谈的情况是()",
        "answer_a": "A、发生不良事项未按局快报制度上报",
        "answer_b": "B、发生不良事项后未及时采取有效补救措施，影响项目正常生产运行，并被政府相关部门通报",
        "answer_c": "C、不良事项造成信用平台曝光等负面影响",
        "answer_d": "D、同一项目六个月内造成信用平台曝光等负面影响不良事项满2次",
        "answer_e": "E、其它有必要进行约谈事项",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "发生以下情况将受到通报批评的是()",
        "answer_a": "A、信用平台新增负面影响事项",
        "answer_b": "B、发生不良事项后，存在迟报、瞒报",
        "answer_c": "C、约谈后，未及时整改到位或再次发生类似事项",
        "answer_d": "D、在环保信用修复过程中，提供虚假资料的行为",
        "answer_e": "E、在环保信用修复过程中，出现假冒企业公章的行为",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "三守三实中的三实指的是什么()。",
        "answer_a": "A、作风实",
        "answer_b": "B、措施实",
        "answer_c": "C、目标实",
        "answer_d": "D、 管理实",
        "answer_e": null,
        "answer": "ABC"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "土木集团公司的产品方向包括()。",
        "answer_a": "A、轨道交通",
        "answer_b": "B、高速铁路",
        "answer_c": "C、高等级公路",
        "answer_d": "D、 重大市政公用及水务环保工程",
        "answer_e": null,
        "answer": "ABCD"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "四线计划指()。",
        "answer_a": "A、手续线",
        "answer_b": "B、设计线",
        "answer_c": "C、施工线",
        "answer_d": "D、招采线",
        "answer_e": "E、计划线",
        "answer": "ABCD"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "作业面许可证包含主要内容有()。",
        "answer_a": "A、作业部位",
        "answer_b": "B、作业时间",
        "answer_c": "C、成品保护",
        "answer_d": "D、明确风险源分析",
        "answer_e": "E、施工工艺",
        "answer": "ABD"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "工程总承包项目的典型组织机构是()。",
        "answer_a": "A、平行式组织机构",
        "answer_b": "B、分层式组织机构",
        "answer_c": "C、矩阵式组织机构",
        "answer_d": "D、线性式组织机构",
        "answer_e": "E、职能式组织结构",
        "answer": "AB"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "对现场建筑材料的堆放的一般要求有()。",
        "answer_a": "A、应当根据用量大小、使用时间长短、供应与运输情况堆放",
        "answer_b": "B、各种材料必须按照总平面图规定的位置放置",
        "answer_c": "C、各种材料物品必须堆放整齐，并符合安全、防火的要求",
        "answer_d": "D、应当按照品种、规格堆放，并设明显标牌，标明名称、规格、产地等",
        "answer_e": "E、要有排水措施、符合安全防火的要求",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "常用的触电急救方法()。",
        "answer_a": "A、人工呼吸",
        "answer_b": "B、胸外按压",
        "answer_c": "C、全身按摩",
        "answer_d": "D、心脏复苏",
        "answer_e": "E、电击",
        "answer": "ABD"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "办理预售许可证需满足的条件有()。",
        "answer_a": "A、已交付全部土地使用权出让金，取得国有土地使用证",
        "answer_b": "B、持有建设工程规划许可证",
        "answer_c": "C、投入开发建设的资金达到工程建设总投资的25%以上",
        "answer_d": "D、取得商品房预售许可证明",
        "answer_e": "E、已在县级以上人民政府房产管理部门和土地管理部门登记备案",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "建设工程竣工专项验收的办理属于先期验收的有()。",
        "answer_a": "A、建设工程竣工规划",
        "answer_b": "B、消防验收",
        "answer_c": "C、人防工程竣工验收",
        "answer_d": "D、竣工档案验收",
        "answer_e": "E、防雷装置验收",
        "answer": "ABCD"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "采购管理的原则()。",
        "answer_a": "A、成本效益原则",
        "answer_b": "B、择优选择原则",
        "answer_c": "C、质量合格原则",
        "answer_d": "D、专业协同原则",
        "answer_e": "E、采管分离原则",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "施工现场应在易产生职业病危害的作业岗位和设备、场所设置()。",
        "answer_a": "A、宣传标语",
        "answer_b": "B、警示标识",
        "answer_c": "C、宣传挂图",
        "answer_d": "D、警示说明",
        "answer_e": "E、提示标识",
        "answer": "BD"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "土木集团公司的经营模式()。",
        "answer_a": "A、区域化经营",
        "answer_b": "B、地铁盾构",
        "answer_c": "C、专业化发展",
        "answer_d": "D、 立体覆盖",
        "answer_e": null,
        "answer": "AC"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "土木集团公司的治理模式()。",
        "answer_a": "A、地铁盾构",
        "answer_b": "B、专业化发展",
        "answer_c": "C、两化融合",
        "answer_d": "D、 法人管项目",
        "answer_e": null,
        "answer": "CD"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "以下那些属于土木集团公司1111工程具体内容()。",
        "answer_a": "A、100个成熟项目经理",
        "answer_b": "B、100个优秀项目总工程师",
        "answer_c": "C、100个优秀商务经理",
        "answer_d": "D、 1000个核心业务骨干",
        "answer_e": null,
        "answer": "ABCD"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "中建二局核心市场为()。",
        "answer_a": "A、京津冀协同发展市场",
        "answer_b": "B、长三角一体化市场",
        "answer_c": "C、江浙沪市场",
        "answer_d": "D、 大湾区市场",
        "answer_e": null,
        "answer": "ABD"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "开关箱配置原则是()。",
        "answer_a": "A、一机",
        "answer_b": "B、一闸",
        "answer_c": "C、一漏",
        "answer_d": "D、一箱",
        "answer_e": "E、一防护",
        "answer": "ABCD"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "乙炔瓶着火时，严禁采用()扑救。",
        "answer_a": "A、干粉",
        "answer_b": "B、二氧化碳",
        "answer_c": "C、四氯化碳",
        "answer_d": "D、泡沫",
        "answer_e": "E、沙土",
        "answer": "CD"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "合同签订时重点关注的事项有()。",
        "answer_a": "A、工作范围",
        "answer_b": "B、竣工试车及验收条款",
        "answer_c": "C、工程计量方法",
        "answer_d": "D、总体进度要求",
        "answer_e": "E、工程变更",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "以下属于高处作业安全“三宝”的是()。",
        "answer_a": "A、安全帽",
        "answer_b": "B、安全带",
        "answer_c": "C、防护栏",
        "answer_d": "D、安全网",
        "answer_e": "E、安全梯",
        "answer": "ABD"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "发生下列情况时环境管理实施计划需重新修订的是()",
        "answer_a": "A、 合同条件发生重大变更",
        "answer_b": "B、 组织机构进行重大调整",
        "answer_c": "C、 工程发生重大变化，原策划结果无法实现",
        "answer_d": "D、 法律法规及其他要求发生重大变化",
        "answer_e": "E、 其他需更改的情况",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "风险评价的原则()。",
        "answer_a": "A、系统性",
        "answer_b": "B、动态性",
        "answer_c": "C、可操作性",
        "answer_d": "D、综合性",
        "answer_e": "E、科学性",
        "answer": "ABC"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "施工现场应在易产生职业病危害的作业岗位和设备、场所设置()。",
        "answer_a": "A、宣传标语",
        "answer_b": "B、警示标识",
        "answer_c": "C、宣传挂图",
        "answer_d": "D、警示说明",
        "answer_e": "E、提示标识",
        "answer": "BD"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "属于重要投诉的是()。",
        "answer_a": "A、上级机关转发给公司或经公司领导批阅的投诉",
        "answer_b": "B、公司大客户投诉",
        "answer_c": "C、可能引起较大社会影响以及项目本身存在三星级以上风险的投诉",
        "answer_d": "D、已进入司法程序",
        "answer_e": "E、投诉方撤回或撤销投诉",
        "answer": "ABC"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "属于无效投诉的是()。",
        "answer_a": "A、上级机关转发给公司或经公司领导批阅的投诉",
        "answer_b": "B、公司大客户投诉",
        "answer_c": "C、可能引起较大社会影响以及项目本身存在三星级以上风险的投诉",
        "answer_d": "D、已进入司法程序",
        "answer_e": "E、投诉方撤回或撤销投诉",
        "answer": "DE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "台风季节施工，以下()应做防风加固，排水沟渠应畅通。",
        "answer_a": "A、在建工程",
        "answer_b": "B、施工机械设备",
        "answer_c": "C、临时设施",
        "answer_d": "D、生活用房",
        "answer_e": "E、办公用房",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "土木集团“四化管理”指的是哪四化()。",
        "answer_a": "A、机械设备自动化",
        "answer_b": "B、管理人员专业化",
        "answer_c": "C、技能工人职业化",
        "answer_d": "D、 工程建设信息化",
        "answer_e": null,
        "answer": "ABCD"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "以下属于一级节点计划的是()",
        "answer_a": "A、正负零完成",
        "answer_b": "B、消防验收",
        "answer_c": "C、主体结构验收",
        "answer_d": "D、土石方招标",
        "answer_e": "E、主体封顶",
        "answer": "ABE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "工程项目节能减排环境工作计划是把工程项目节能减排工作及环境保护工作进行()的活动过程。",
        "answer_a": "A、目标数量化",
        "answer_b": "B、理论实践化",
        "answer_c": "C、点位清晰化",
        "answer_d": "D、措施可操作化",
        "answer_e": "E、流程表单化",
        "answer": "ABCD"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "环境管理节能减排工作案的主要内容包括()。",
        "answer_a": "A、管理体系及相关责任",
        "answer_b": "B、资金投入及使用计划",
        "answer_c": "C、主要技术措施",
        "answer_d": "D、主要管理措施",
        "answer_e": "E、应急措施及危机公关",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "根据劳动防护用品的培训，电焊工应配备()。",
        "answer_a": "A、阻燃防护服",
        "answer_b": "B、绝缘鞋",
        "answer_c": "C、鞋盖",
        "answer_d": "D、电焊手套",
        "answer_e": "E、焊接防护面罩",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "工程总承包管理的三个层级是()。",
        "answer_a": "A、局层面",
        "answer_b": "B、公司层面",
        "answer_c": "C、分公司层面",
        "answer_d": "D、项目层面",
        "answer_e": "E、分供方层面",
        "answer": "BCD"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "综合应急预案的主要内容包括()。",
        "answer_a": "A、应急预案体系",
        "answer_b": "B、应急响应",
        "answer_c": "C、应急组织机构及职责",
        "answer_d": "D、事故风险描述",
        "answer_e": "E、保障措施",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "施工穿插管理主要包括哪几个方面()",
        "answer_a": "A、室内穿插管理",
        "answer_b": "B、外穿插管理",
        "answer_c": "C、市政园林穿插管理",
        "answer_d": "D、地下室穿插管理",
        "answer_e": "E、屋面穿插管理",
        "answer": "ABCD"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "项目发生哪些变化时，项目实施计划书需根据项目实际情况进行变更调整()",
        "answer_a": "A、合同条件发生变化",
        "answer_b": "B、项目更换施工班组",
        "answer_c": "C、施工部署发生实质性调整",
        "answer_d": "D、主要施工方案发生实质性变更",
        "answer_e": "E、政府政策发生重大变化",
        "answer": "ACDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "无效投诉包含()",
        "answer_a": "A、已进入司法程序",
        "answer_b": "B、经局项目管理委员会判定无效",
        "answer_c": "C、投诉方撤回或撤销投诉",
        "answer_d": "D、同一项目发生的多次（3次以上）投诉",
        "answer_e": "E、上级机关转发给局或经局领导批阅的投诉",
        "answer": "ABC"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "以下那些属于土木集团公司1111工程具体内容()。",
        "answer_a": "A、200个成熟项目经理",
        "answer_b": "B、200个优秀项目总工程师",
        "answer_c": "C、100个优秀商务经理",
        "answer_d": "D、 1000个核心业务骨干",
        "answer_e": null,
        "answer": "CD"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "作业面许可证包含主要内容有()。",
        "answer_a": "A、作业部位",
        "answer_b": "B、作业时间",
        "answer_c": "C、成品保护",
        "answer_d": "D、明确风险源分析",
        "answer_e": "E、施工工艺",
        "answer": "ABD"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "以下属于一级节点计划的是()",
        "answer_a": "A、正负零完成",
        "answer_b": "B、消防验收",
        "answer_c": "C、主体结构验收",
        "answer_d": "D、土石方招标",
        "answer_e": "E、主体封顶",
        "answer": "ABE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "下列选项中属于一级管控区域的是()",
        "answer_a": "A、广东省",
        "answer_b": "B、江苏省",
        "answer_c": "C、山西省",
        "answer_d": "D、安徽省",
        "answer_e": "E、山东省",
        "answer": "ABCE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "以下属于停缓建项目管理重点项的有()。",
        "answer_a": "A、签订复工或解约的补充协议",
        "answer_b": "B、资料收集与保存",
        "answer_c": "C、索赔意向通知",
        "answer_d": "D、停缓建台账",
        "answer_e": "E、项目班子带队停工检查",
        "answer": "ABCD"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "土木集团公司的产品方向包括()。",
        "answer_a": "A、轨道交通",
        "answer_b": "B、高速铁路",
        "answer_c": "C、高等级公路",
        "answer_d": "D、民用建筑",
        "answer_e": null,
        "answer": "ABC"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "中建集团“一创五强”中“五强”的有()。",
        "answer_a": "A、价值创造力强",
        "answer_b": "B、国际竞争力强",
        "answer_c": "C、行业引领力强",
        "answer_d": "D、 文化软实力强",
        "answer_e": "E、品牌影响力强",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "关于人证合一主要指项目经理同时具有()证书",
        "answer_a": "A、一级建造师证件",
        "answer_b": "B、 安全员b证",
        "answer_c": "C、一级结构师证件",
        "answer_d": "D、一级建筑师证件",
        "answer_e": "E、安全员C本",
        "answer": "AB"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "属于建筑施工特种作业工种的有()。",
        "answer_a": "A、建筑电工",
        "answer_b": "B、建筑架子工",
        "answer_c": "C、建筑起重信号司索工",
        "answer_d": "D、建筑起重机司机",
        "answer_e": "E、高处作业吊篮安装拆卸工",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "项目中标后，由()牵头组织项目策划，相关部门配合。",
        "answer_a": "A、二级单位",
        "answer_b": "B、三级次机构",
        "answer_c": "C、局总部",
        "answer_d": "D、项目部",
        "answer_e": "E、项目书记",
        "answer": "AB"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "下列关于施工现场消防管理规定说法正确的有()。",
        "answer_a": "A、在施区域与非施工区域之间应采取防火分隔措施",
        "answer_b": "B、外脚手架搭设不应影响安全疏散、消防车正常通行、外部消防救援",
        "answer_c": "C、焊接、切割等动火作业前和作业后，应清理作业现场的可燃物，作业现场及其下方或附近不能移走的可燃物应采取防火措施",
        "answer_d": "D、不应直接在裸露的可燃物或易燃材料上动火作业",
        "answer_e": "E、施工现场临时建筑或设施的布置应满足现场消防安全要求",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "准备工作计划、实体计划、验收工作计划的编制内容是指()",
        "answer_a": "A、准备工作计划、实体计划",
        "answer_b": "B、人、才、机",
        "answer_c": "C、环境",
        "answer_d": "D、方法",
        "answer_e": "E、工作面、法、资源",
        "answer": "ABCE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "冬期施工前应制定()等措施。",
        "answer_a": "A、防滑",
        "answer_b": "B、防冻",
        "answer_c": "C、防爆",
        "answer_d": "D、防中毒",
        "answer_e": "E、防火",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "劳务实名制管理流程是指()",
        "answer_a": "A、进场前工作流程",
        "answer_b": "B、实名制过程管理工作流程",
        "answer_c": "C、分包考核流程",
        "answer_d": "D、实名制退场流程",
        "answer_e": "E、管理人员工作流程",
        "answer": "ABD"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "在生产过程中，下列哪些属于事故？()",
        "answer_a": "A、人员死亡",
        "answer_b": "B、人员重伤",
        "answer_c": "C、财产损失",
        "answer_d": "D、人员轻伤",
        "answer_e": "E、设备损失",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "所有项目应利用()等信息化手段开展实名制管理。",
        "answer_a": "A、工人签字",
        "answer_b": "B、门禁",
        "answer_c": "C、指纹",
        "answer_d": "D、面部识别",
        "answer_e": "E、考勤表",
        "answer": "BCD"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "下列选项中，在项目整个周期过程中，可以通过在模型中操作信息和在信息中操作模型，从而提高工作效率和降低风险的参与方有()。",
        "answer_a": "A、设计",
        "answer_b": "B、运营管理",
        "answer_c": "C、施工",
        "answer_d": "D、政府主管部门",
        "answer_e": "E、项目用户",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "建造阶段中，外部接口协调包括()",
        "answer_a": "A、与业主接口管理",
        "answer_b": "B、与政府主管部门接口管理",
        "answer_c": "C、与市政设施接口管理",
        "answer_d": "D、与在建建筑接口管理",
        "answer_e": "E、与既有建筑接口管理",
        "answer": "BCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "对于专业分包的监控与报告，以下说法正确的是()",
        "answer_a": "A、及时接收专业分包文件",
        "answer_b": "B、定期与专业分包讨论进度计划和工程进展",
        "answer_c": "C、定期收取成本控制报告",
        "answer_d": "D、项目部可对专业分包文件进行统一回复",
        "answer_e": "E、与专业分包合作，及时处理项目施工安全与环境问题",
        "answer": "ABCE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "市政工程地下综合管线埋设完毕后，需要在地面埋设标志桩，主要有()",
        "answer_a": "里程桩",
        "answer_b": "转角桩",
        "answer_c": "穿越桩",
        "answer_d": "警示牌",
        "answer_e": "E、地面标识",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "项目全生命周期主要包括()。",
        "answer_a": "A、规划和计划阶段",
        "answer_b": "B、设计阶段",
        "answer_c": "C、施工阶段",
        "answer_d": "D、项目交付和试运行阶段",
        "answer_e": "E、项目运营和维护阶段",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "采购管理的原则包括()",
        "answer_a": "A、成本效益原则",
        "answer_b": "B、择优选择原则",
        "answer_c": "C、质量合格原则",
        "answer_d": "D、专业协同原则",
        "answer_e": "E、采管分离原则",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "下列关于施工现场消防管理规定说法正确的有()。",
        "answer_a": "A、在施区域与非施工区域之间应采取防火分隔措施",
        "answer_b": "B、外脚手架搭设不应影响安全疏散、消防车正常通行、外部消防救援",
        "answer_c": "C、焊接、切割等动火作业前和作业后，应清理作业现场的可燃物，作业现场及其下方或附近不能移走的可燃物应采取防火措施",
        "answer_d": "D、不应直接在裸露的可燃物或易燃材料上动火作业",
        "answer_e": "E、施工现场临时建筑或设施的布置应满足现场消防安全要求",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "以下属于工程总承包项目分层式EPC组织架构中EPC项目管理层部门、岗位的是()",
        "answer_a": "A、EPC项目书记",
        "answer_b": "B、EPC工程经理",
        "answer_c": "C、EPC机电经理",
        "answer_d": "D、计划管理部",
        "answer_e": "E、BIM团队",
        "answer": "ABDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "《项目部实施计划书》是项目管理的核心文件，描述如何具体管理项目，并且不能和()相违背。",
        "answer_a": "A、《项目标前策划书》",
        "answer_b": "B、《项目班子任命书》",
        "answer_c": "C、《项目部责任书》",
        "answer_d": "D、《风险要素清单》",
        "answer_e": "E、《项目概况及管理目标》",
        "answer": "BC"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "在项目实施阶段需要制定的《项目部实施计划书》一般分为13个分册，包括()",
        "answer_a": "A、安全管理分册",
        "answer_b": "B、采购管理分册",
        "answer_c": "C、技术管理分册",
        "answer_d": "D、设计管理分册",
        "answer_e": "E、环境管理分册",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "电气作业电焊人员安全防护用品包括()。",
        "answer_a": "A、绝缘手套",
        "answer_b": "B、绝缘鞋",
        "answer_c": "C、防护服",
        "answer_d": "D、护目镜",
        "answer_e": "E、面罩",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "EPC项目要实现“无图或仅有方案及建设功能目标条件下”的专项设计分供商采购，招采前置的办法有()",
        "answer_a": "A、优先录用",
        "answer_b": "B、先施工，后签合同",
        "answer_c": "C、标前协议",
        "answer_d": "D、费率下浮",
        "answer_e": "E、边施工，边招标",
        "answer": "ACD"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "EPC项目设计变更主要流程包括()",
        "answer_a": "A、设计变更信息收集汇总",
        "answer_b": "B、设计变更的可行性论证",
        "answer_c": "C、组织设计变更审批",
        "answer_d": "D、设计变更图纸评审",
        "answer_e": "E、设计变更图纸下发",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "正式采购的管理要点包括()",
        "answer_a": "A、恪守底线，合法合规采购",
        "answer_b": "B、采购前置，保障现场工期",
        "answer_c": "C、周期管控，确保流程进行",
        "answer_d": "D、成本管控，实现降本创效",
        "answer_e": "E、资料齐全，加快结算付款",
        "answer": "ABCD"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "模板、支架的设计应根据工程()等条件进行,优先采用标准化、定型化的构件。",
        "answer_a": "A、结构形式",
        "answer_b": "B、荷载情况",
        "answer_c": "C、地基土类别",
        "answer_d": "D、施工设备",
        "answer_e": "E、材料性能",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "岩石的风化程度可分为()。",
        "answer_a": "A、未风化",
        "answer_b": "B、微风化",
        "answer_c": "C、中风化",
        "answer_d": "D、强风化",
        "answer_e": "E、全风化",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "以下属于项目建造过程中现场监督工作的重点内容的是()",
        "answer_a": "A、专业分包首次作业的分部分项工程",
        "answer_b": "B、专业分包在以往施工中被发现有较差表现的行为",
        "answer_c": "C、可能被专业分包索赔的相关工作内容",
        "answer_d": "D、涉及到安全的高风险施工作业",
        "answer_e": "E、非常规施工作业",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "责任工程师应()记录工程的形象进度。",
        "answer_a": "A、定期拍摄同一地点的记录照片",
        "answer_b": "B、按阶段微信群上报分部分项工作",
        "answer_c": "C、每月完成《项目经理月报》填报",
        "answer_d": "D、每天进行施工日志记录",
        "answer_e": "E、安排专业分包",
        "answer": "AD"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "四线计划实行三级节点，以下属于施工一级节点的是()",
        "answer_a": "A、合同约定节点或建设单位有特殊要求的节点（如：付款节点、开业等）",
        "answer_b": "B、里程碑控制节点",
        "answer_c": "C、基坑四大块属于自施情况（土方开挖、基坑支护、降排水、桩基工程）",
        "answer_d": "D、各分部工程的完成时间（如底板、砌筑等）",
        "answer_e": "E、工序穿插标志性节点（如塔吊安装、拆除节点等）",
        "answer": "ABC"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "责任工程师应()记录工程的形象进度。",
        "answer_a": "A、定期拍摄同一地点的记录照片",
        "answer_b": "B、按阶段微信群上报分部分项工作",
        "answer_c": "C、每月完成《项目经理月报》填报",
        "answer_d": "D、每天进行施工日志记录",
        "answer_e": "E、安排专业分包",
        "answer": "AD"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "交通安全设施包括()等。",
        "answer_a": "A、交通标志",
        "answer_b": "B、标线",
        "answer_c": "C、护栏",
        "answer_d": "D、隔离栅",
        "answer_e": "E、防眩设施",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "风险等级评价分为()3个等级。",
        "answer_a": "A、低风险",
        "answer_b": "B、一般风险",
        "answer_c": "C、重要风险",
        "answer_d": "D、重大风险",
        "answer_e": "E、高风险",
        "answer": "BCD"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "统计局对于非工业能源指标数据的填报遵循哪几个原则？",
        "answer_a": "A、社会经济活动所在地原则",
        "answer_b": "B、谁消费谁统计原则",
        "answer_c": "C、何时投入使用，何时计算消费量原则",
        "answer_d": "D、何时购买，何时计算",
        "answer_e": "E、何时付费，何时计算",
        "answer": "ABC"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "统计局建筑业报表中，主要建筑材料包括哪些？",
        "answer_a": "A、钢材",
        "answer_b": "B、木材",
        "answer_c": "C、水泥",
        "answer_d": "D、平板玻璃",
        "answer_e": "E、铝材",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "现代消防三要素指？",
        "answer_a": "A、消防知识",
        "answer_b": "B、消防意识",
        "answer_c": "C、消防工具",
        "answer_d": "D、消防车",
        "answer_e": "E、消防局",
        "answer": "ABC"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "项目在发生、发现不良类环保信用信息时，项目经理要立即启动快报程序，快报程序包括什么。",
        "answer_a": "A、编制报告",
        "answer_b": "B、审核报告",
        "answer_c": "C、审批报告",
        "answer_d": "D、备案报告",
        "answer_e": "E、公开报告",
        "answer": "ABCD"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "施工日志记录哪些基本情况？",
        "answer_a": "A、时间",
        "answer_b": "B、天气",
        "answer_c": "C、施工部位",
        "answer_d": "D、施工内容",
        "answer_e": "E、出勤人数",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "中建二局工程总承包提升五大能力是指?",
        "answer_a": "A、设计管理能力",
        "answer_b": "B、计划管控能力",
        "answer_c": "C、采购管理能力",
        "answer_d": "D、专业管理能力",
        "answer_e": "E、资源整合能力",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "五库建设包含哪些内容？",
        "answer_a": "A、人才库",
        "answer_b": "B、数据库",
        "answer_c": "C、案例库",
        "answer_d": "D、成果库",
        "answer_e": "E、资源库",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "工程总承包四线管理指什么？",
        "answer_a": "A、手续线管理",
        "answer_b": "B、设计线管理",
        "answer_c": "C、招采线管理",
        "answer_d": "D、施工线管理",
        "answer_e": "E、策划线管理",
        "answer": "ABCD"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "公路分为几个等级？",
        "answer_a": "A、一级公路",
        "answer_b": "B、二级公路",
        "answer_c": "C、三级公路",
        "answer_d": "D、四级公路",
        "answer_e": "E、五级公路",
        "answer": "ABCD"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "城市道路如何划分？",
        "answer_a": "A、高速路",
        "answer_b": "B、快速路",
        "answer_c": "C、主干路",
        "answer_d": "D、次干路",
        "answer_e": "E、支路",
        "answer": "BCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "对现场建筑材料的堆放的一般要求有()。",
        "answer_a": "A、应当根据用量大小、使用时间长短、供应与运输情况堆放",
        "answer_b": "B、各种材料必须按照总平面图规定的位置放置",
        "answer_c": "C、各种材料物品必须堆放整齐，并符合安全、防火的要求",
        "answer_d": "D、应当按照品种、规格堆放，并设明显标牌，标明名称、规格、产地等",
        "answer_e": "E、要有排水措施、符合安全防火的要求",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "各类模板拆除的顺序和方法，应根据模板设计的规定进行。如果模板设计无规定时，应符合下列那些规定？()",
        "answer_a": "A、先支的后拆，后支的先拆",
        "answer_b": "B、先支的先拆，后支的后拆",
        "answer_c": "C、先拆非承重的模板，后拆承重的模板及支架",
        "answer_d": "D、先拆承重的模板",
        "answer_e": "E、后拆非承重的模板及支架",
        "answer": "AC"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "钢筋强化机械包括()。",
        "answer_a": "A、钢筋冷拉机",
        "answer_b": "B、钢筋冷拔机",
        "answer_c": "C、钢筋扎扭机",
        "answer_d": "D、钢筋弯曲机",
        "answer_e": "E、钢筋切断机",
        "answer": "ABC"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "塔机日常检查和使用前的检查的主要内容包括那些？()",
        "answer_a": "A、基础",
        "answer_b": "B、主要部位的连接螺栓",
        "answer_c": "C、金属结构和外观结构",
        "answer_d": "D、安全装置",
        "answer_e": "E、配电箱和电源开关",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "冬期施工前应制定()等措施。",
        "answer_a": "A、防滑",
        "answer_b": "B、防冻",
        "answer_c": "C、防爆",
        "answer_d": "D、防中毒",
        "answer_e": "E、防火",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "以下关于沉井的说法正确的是()",
        "answer_a": "A、沉井基础刚度大，有较大的横向抗力，抗振性能可靠，尤其适用于竖向和横向承载力大的情况。",
        "answer_b": "B、当桥梁上部荷载较大，表层地基土的容许承载力不足，但在一定深度下有好的持力层，采用桩基础受水文地质条件限制时，采用沉井基础具有合理的经济性。",
        "answer_c": "C、沉井是由地基反力承担全部上部荷载，将上部荷载通过沉井分散到沉井底面。",
        "answer_d": "D、沉井具有多功能性，可作为基坑开挖时防渗、挡土，或挡水围堰，或邻近建筑物基础的支护，或直接作为承受上部荷载的基础结构。",
        "answer_e": "E、沉井按开挖方式可分为抓斗式、冲击式、回转式",
        "answer": "AB"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "岩土工程勘察的一种手段包括()等。",
        "answer_a": "A、钻探",
        "answer_b": "B、物探",
        "answer_c": "C、触探",
        "answer_d": "D、井探",
        "answer_e": "E、槽探",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "钢筋强化机械包括()。",
        "answer_a": "A、钢筋冷拉机",
        "answer_b": "B、钢筋冷拔机",
        "answer_c": "C、钢筋扎扭机",
        "answer_d": "D、钢筋弯曲机",
        "answer_e": "E、钢筋切断机",
        "answer": "ABC"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "根据劳动防护用品的培训，电焊工应配备()。",
        "answer_a": "A、阻燃防护服",
        "answer_b": "B、绝缘鞋",
        "answer_c": "C、鞋盖",
        "answer_d": "D、电焊手套",
        "answer_e": "E、焊接防护面罩",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "以下属于高处作业安全“三宝”的是()。",
        "answer_a": "A、安全帽",
        "answer_b": "B、安全带",
        "answer_c": "C、防护栏",
        "answer_d": "D、安全网",
        "answer_e": "E、安全梯",
        "answer": "ABD"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "斜拉桥的索塔施工时，应对其()进行监测。",
        "answer_a": "A、平面位置",
        "answer_b": "B、倾斜度",
        "answer_c": "C、应力",
        "answer_d": "D、线形",
        "answer_e": "E、索塔偏位",
        "answer": "ABCD"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "栈桥的类型包括()",
        "answer_a": "A、墩架式梁桥",
        "answer_b": "B、贝雷桥",
        "answer_c": "C、浮桥",
        "answer_d": "D、索桥",
        "answer_e": "E、人行天桥",
        "answer": "ABCD"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "扣件式钢管脚手架的钢管规格、间距、扣件应符合设计要求，每根立杆底部应设置()。",
        "answer_a": "A、底座",
        "answer_b": "B、垫板",
        "answer_c": "C、砖块",
        "answer_d": "D、石板",
        "answer_e": "E、水泥块",
        "answer": "AB"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "下列结构混凝土强度检测方法中，测试结果离散性较大的检测方法包括()。",
        "answer_a": "A、超声法",
        "answer_b": "B、回弹法",
        "answer_c": "C、拔出法",
        "answer_d": "D、钻芯法",
        "answer_e": "E、地质雷达法",
        "answer": "BC"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "项目部应将施工现场的哪些区域分开设置？()",
        "answer_a": "A、办公区",
        "answer_b": "B、生活区",
        "answer_c": "C、作业区",
        "answer_d": "D、活动区",
        "answer_e": "E、休息区",
        "answer": "ABC"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "环境因素的识别采用什么方法？()",
        "answer_a": "A、现场排查",
        "answer_b": "B、现场测量",
        "answer_c": "C、统计分析",
        "answer_d": "D、现场勘查",
        "answer_e": "E、计算",
        "answer": "AC"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "《环境管理手册》管理原则包括什么？()",
        "answer_a": "A、坚持保护优先",
        "answer_b": "B、坚持综合治理",
        "answer_c": "C、坚持经济利益优先",
        "answer_d": "D、坚持绿色发展",
        "answer_e": "E、坚持依法合规",
        "answer": "ABDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "在建工程和临时用房的一下哪些场所应配置灭火器()。",
        "answer_a": "A、易燃易爆危险品存放及使用场所",
        "answer_b": "B、动火作业场所",
        "answer_c": "C、办公室、宿舍",
        "answer_d": "D、厨房操作间",
        "answer_e": "E、可燃材料存放场所",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "环境因素识别要素中的三种状态是什么？()",
        "answer_a": "A、一般",
        "answer_b": "B、正常",
        "answer_c": "C、异常",
        "answer_d": "D、紧急",
        "answer_e": "E、重大",
        "answer": "BCD"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "环境管理资料包括什么?()",
        "answer_a": "A、项目技术管理资料",
        "answer_b": "B、财务资料",
        "answer_c": "C、企业资料",
        "answer_d": "D、商务资料",
        "answer_e": "E、项目部过程记录资料",
        "answer": "ACE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "环境处罚措施包括什么?()",
        "answer_a": "A、约谈",
        "answer_b": "B、通报批评",
        "answer_c": "C、停止评优晋升",
        "answer_d": "D、经济处罚",
        "answer_e": "E、行政处分",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "项目在发生、发现不良类环保信用信息时，项目经理要立即启动快报程序，快报程序包括什么?()",
        "answer_a": "A、编制报告",
        "answer_b": "B、审核报告",
        "answer_c": "C、审批报告",
        "answer_d": "D、备案报告",
        "answer_e": "E、公开报告",
        "answer": "ABCD"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "下列属于中建集团安全生产“十个坚决”的是()。",
        "answer_a": "A、坚决做到第一时间以“第一议题”等形式学习贯彻习近平总书记关于安全生产工作的重要论述及指示批示精神",
        "answer_b": "B、坚决做到企业主要负责人牢牢扛起安全生产第一责任人职责",
        "answer_c": "C、坚决做到安全生产“三管三必须”",
        "answer_d": "D、坚决压紧压实全员安全生产责任",
        "answer_e": "E、坚决建立健全科学化安全生产风险防控体系",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "环保不良类信息快报内容除了项目概况、事件发生时间，还应包括什么?",
        "answer_a": "A、项目概况",
        "answer_b": "B、事件发生时间",
        "answer_c": "C、简要经过",
        "answer_d": "D、应急预案落实情况",
        "answer_e": "E、其他应当报告的情况",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "以下()哪些属于局重大工程？",
        "answer_a": "A、开挖深度超过20m（含20m）的或开挖深度超过15m（含15m）的地质条件、周围环境和地下管线复杂，或影响毗邻建、构筑物安全的基坑（槽）的土方开挖、支护、降水工程",
        "answer_b": "B、地质条件复杂、不良地质条件的长大隧道、轨道交通工程；特殊复杂桥梁工程",
        "answer_c": "C、公司认为需要局评审的并列入局重点工程评审计划的工程;",
        "answer_d": "D、技术难度大、安全风险高、施工组织困难的工程;",
        "answer_e": "E、对局发展战略有重大影响的工程",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "劳务实名制管理流程是什么?()",
        "answer_a": "A、进场前工作流程",
        "answer_b": "B、过程管理工作流程",
        "answer_c": "C、退场工作流程",
        "answer_d": "D、操作流程",
        "answer_e": "E、信息管理流程",
        "answer": "ABC"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "所有项目应利用哪些信息化手段开展实名制管理？()",
        "answer_a": "A、考勤表",
        "answer_b": "B、手动签到",
        "answer_c": "C、门禁",
        "answer_d": "D、指纹",
        "answer_e": "E、面部识别",
        "answer": "CDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "下列哪些内容属于股份公司项目管理手册“11233”的管理要点？()",
        "answer_a": "A、以项目成本管理为核心",
        "answer_b": "B、以项目生命发展全过程为主线",
        "answer_c": "C、规范企业管理",
        "answer_d": "D、规范项目部管理",
        "answer_e": "E、规范员工管理",
        "answer": "ABCD"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "股份公司项目管理手册“11233”管理要点中的三个基本文件是什么？()",
        "answer_a": "A、任命书",
        "answer_b": "B、项目策划书",
        "answer_c": "C、项目部责任书",
        "answer_d": "D、项目部实施计划书",
        "answer_e": "E、授权书",
        "answer": "BCD"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "股份公司项目管理手册“11233”管理要点中的三个基本报告是什么？()",
        "answer_a": "A、项目经理月度报告",
        "answer_b": "B、项目每周情况报告",
        "answer_c": "C、项目每月情况报告",
        "answer_d": "D、项目商务月度报告",
        "answer_e": "E、项目每日情况报告",
        "answer": "ADE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "项目部领导班子办公室的使用面积标准是什么？()",
        "answer_a": "A、项目经理每人使用面积不超过9平方米",
        "answer_b": "B、项目经理每人使用面积不超过18平方米",
        "answer_c": "C、项目其他领导班子每人使用面积不超过9平方米",
        "answer_d": "D、项目其他领导班子每人使用面积不超过10平方米",
        "answer_e": "E、项目其他领导班子每人使用面积不超过15平方米",
        "answer": "BC"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "施工日志记录哪些基本情况？()",
        "answer_a": "A、时间",
        "answer_b": "B、天气",
        "answer_c": "C、施工部位",
        "answer_d": "D、施工内容",
        "answer_e": "E、出勤人数",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "关于环境应急管理机构，项目部层面应该成立哪些管理机构？()",
        "answer_a": "A、环境应急领导小组",
        "answer_b": "B、环境应急救援队",
        "answer_c": "C、环境应急委员会",
        "answer_d": "D、环境管理小组",
        "answer_e": "E、环境应急突击队",
        "answer": "AB"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "项目施工过程中，发生以下()情况之一时，施工组织设计(方案)应及时进行修改或补充",
        "answer_a": "A、工程设计有重大修改",
        "answer_b": "B、有关法律、法规、规范和标准实施、修订和废止时",
        "answer_c": "C、主要施工方法有重大调整",
        "answer_d": "D、主要施工资源配置有重大调整",
        "answer_e": "E、施工环境有重大改变",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "填报节能减排报表时，汽油和柴油的升数如何转化成吨数？()",
        "answer_a": "A、汽油：XX升×0.65/1000=XX吨",
        "answer_b": "B、汽油：XX升×0.73/1000=XX吨",
        "answer_c": "C、柴油：XX升×0.86/1000=XX吨",
        "answer_d": "D、柴油：XX升×0.76/1000=XX吨",
        "answer_e": "E、柴油：XX升×0.85/1000=XX吨",
        "answer": "BC"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "统计局对于建筑业的统计对象包括哪些？()",
        "answer_a": "A、从事建筑业生产经营活动的法人单位",
        "answer_b": "B、从事建筑业生产经营活动的非法人单位",
        "answer_c": "C、从事建筑业生产经营的法人单位所属的产业活动单位",
        "answer_d": "D、从事其它行业的生产经营活动的法人单位",
        "answer_e": "E、从事其它行业的生产经营活动的非法人单位",
        "answer": "AC"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "统计局建筑业报表中，主要建筑材料包括哪些？()",
        "answer_a": "A、钢材",
        "answer_b": "B、木材",
        "answer_c": "C、水泥",
        "answer_d": "D、平板玻璃",
        "answer_e": "E、铝材",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "统计局报表中，住宅房屋不包括哪些？()",
        "answer_a": "A、医院",
        "answer_b": "B、住宅楼中作为人防工程用的房屋",
        "answer_c": "C、学校",
        "answer_d": "D、写字楼",
        "answer_e": "E、不住人的地下室",
        "answer": "BE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "公路分为几个等级？()",
        "answer_a": "A、高速公路",
        "answer_b": "B、一级公路",
        "answer_c": "C、二级公路",
        "answer_d": "D、三级公路",
        "answer_e": "E、四级公路",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "城市道路如何划分？()",
        "answer_a": "A、快速路",
        "answer_b": "B、主干路",
        "answer_c": "C、次干路",
        "answer_d": "D、支路",
        "answer_e": "E、匝道",
        "answer": "ABCD"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "五库建设的五库包含哪些内容？()",
        "answer_a": "A、人才库",
        "answer_b": "B、数据库",
        "answer_c": "C、案例库",
        "answer_d": "D、成果库",
        "answer_e": "E、资源库",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "我国安全生产管理的机制是()。",
        "answer_a": "A、生产经营单位负责",
        "answer_b": "B、职工参与",
        "answer_c": "C、政府监管",
        "answer_d": "D、行业自律",
        "answer_e": "E、社会监督",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "钢筋混凝土管片应在内弧面角部和端侧面标记()等信息。",
        "answer_a": "A、型号",
        "answer_b": "B、编号",
        "answer_c": "C、模具编号",
        "answer_d": "D、生产日期",
        "answer_e": "E、生产单位名称",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "以下对于Ⅱ级围岩的岩体特征描述，哪一项是正确的？()",
        "answer_a": "A、极硬岩，岩体较完整",
        "answer_b": "B、极硬岩，岩体完整",
        "answer_c": "C、硬岩，岩体较完整",
        "answer_d": "D、硬岩，岩体不完整",
        "answer_e": "E、硬岩，岩体完整",
        "answer": "AE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "根据公司《供方与采购管理手册》，考察小组考察分供方哪些内容？()",
        "answer_a": "A、考察小组对分供方进行资质审查",
        "answer_b": "B、考察小组对分供方进行诚信核查",
        "answer_c": "C、考察小组对分供方进行业绩考察",
        "answer_d": "D、考察小组对分供方进行财务考察",
        "answer_e": "E、考察小组对分供方进行商务考察",
        "answer": "ABC"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "工会依法对安全生产工作进行监督。下列属于工会依法监督权力的是()。",
        "answer_a": "A、建设项目“三同时”，对建设项目进行监督，提出意见",
        "answer_b": "B、作业场所发现有违法行为有权纠正",
        "answer_c": "C、参加事故调查，提出处理意见",
        "answer_d": "D、作业现场发现危机情况组织从业人员撤离危险场所",
        "answer_e": "E、维护职工合法权益",
        "answer": "ABCE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "动火作业按作业场所风险分为哪几类？()",
        "answer_a": "A、一级动火作业",
        "answer_b": "B、二级动火作业",
        "answer_c": "C、三级动火作业",
        "answer_d": "D、四级动火作业",
        "answer_e": "E、特殊动火作业",
        "answer": "ABE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "中建二局工程总承包提升五大能力指什么？()",
        "answer_a": "A、设计管理能力",
        "answer_b": "B、计划管控能力",
        "answer_c": "C、采购管理能力",
        "answer_d": "D、专业管理能力",
        "answer_e": "E、资源整合能力",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "“三通一平”是指？()",
        "answer_a": "A、水通",
        "answer_b": "B、电通",
        "answer_c": "C、路通",
        "answer_d": "D、气通",
        "answer_e": "E、场地平整",
        "answer": "ABCE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "钢筋连接的方式有？()",
        "answer_a": "A、绑扎连接",
        "answer_b": "B、机械连接",
        "answer_c": "C、焊接连接",
        "answer_d": "D、人工连接",
        "answer_e": "E、工具连接",
        "answer": "ABC"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "中建二局三个建造是指哪三个建造？()",
        "answer_a": "A、高效建造",
        "answer_b": "B、精益建造",
        "answer_c": "C、智慧建造",
        "answer_d": "D、高速建造",
        "answer_e": "E、智能建造",
        "answer": "ABC"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "基坑支护形式主要为哪些种类？()",
        "answer_a": "A、水泥土类",
        "answer_b": "B、钢筋混凝土类",
        "answer_c": "C、钢板桩类",
        "answer_d": "D、木板桩类",
        "answer_e": "E、抗拔桩",
        "answer": "ABCD"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "风险等级评价分为那几个等级？()",
        "answer_a": "A、一般风险",
        "answer_b": "B、重要风险",
        "answer_c": "C、重大风险",
        "answer_d": "D、特别重要风险",
        "answer_e": "E、特别重大风险",
        "answer": "ABC"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "工期管理中一级计划节点划分原则有哪些？()",
        "answer_a": "A、合同约定节点或建设单位有特殊要求的节点(如:交竣工、开业等)",
        "answer_b": "B、里程碑控制节点(如:工程中标、工程开工、主线贯通、主体封顶、竣工验收等)",
        "answer_c": "C、专业工程主要控制节点(如路基成型、路面铺设、关键线路桥梁架梁、控制性隧道贯通等)",
        "answer_d": "D、对施工图设计产生重大影响的前置节点(如:图纸评审、报审等)",
        "answer_e": "E、涉及企业层面或需企业协调解决的节点(如:主要分供方招采、资料报审、验收等)",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "满足哪些条件的项目，属于A类项目？()",
        "answer_a": "A、政治影响力较大或者有其他特殊意义和要求，需要局重点关注的项目",
        "answer_b": "B、股份公司名义承接项目",
        "answer_c": "C、同期开发合同额20亿元及以，上或建筑面积50万平米以上(同期开工)的项目",
        "answer_d": "D、高度300m以上的超高层建筑、基础埋深25m以上或跨度50m及以上的空间结构等公共设施项目;",
        "answer_e": "E、同期开发合同额15亿元以上的铁路、市政、路桥工程及合同额在5亿元以上的地铁工程",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "下列属于中建集团安全生产“十个坚决”的是()。",
        "answer_a": "A、坚决做到第一时间以“第一议题”等形式学习贯彻习近平总书记关于安全生产工作的重要论述及指示批示精神",
        "answer_b": "B、坚决做到企业主要负责人牢牢扛起安全生产第一责任人职责",
        "answer_c": "C、坚决做到安全生产“三管三必须”",
        "answer_d": "D、坚决压紧压实全员安全生产责任",
        "answer_e": "E、坚决建立健全科学化安全生产风险防控体系",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "项目完工总结除了物资管理、商务管理和总承包管理，还包括哪些内容？()",
        "answer_a": "A、工期管理",
        "answer_b": "B、分包商管理",
        "answer_c": "C、绿色施工管理",
        "answer_d": "D、质量管理",
        "answer_e": "E、安全管理",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "我国安全生产管理的机制是()。",
        "answer_a": "A、生产经营单位负责",
        "answer_b": "B、职工参与",
        "answer_c": "C、政府监管",
        "answer_d": "D、行业自律",
        "answer_e": "E、社会监督",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "大体积混凝土裂缝发生的原因有()。",
        "answer_a": "A、水泥水化热影响",
        "answer_b": "B、内外约束条件影响",
        "answer_c": "C、外界气温变化影响",
        "answer_d": "D、混凝土收缩变形",
        "answer_e": "E、混凝土深陷裂缝",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "模板、支架的设计应根据工程()等条件进行,优先采用标准化、定型化的构件。",
        "answer_a": "A、结构形式",
        "answer_b": "B、荷载情况",
        "answer_c": "C、地基土类别",
        "answer_d": "D、施工设备",
        "answer_e": "E、材料性能",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "下列选项中，属于无效投诉的是()。",
        "answer_a": "A、上级机关转发给公司或经公司领导批阅的投诉",
        "answer_b": "B、公司大客户投诉",
        "answer_c": "C、可能引起较大社会影响以及项目本身存在三星级以上风险的投诉",
        "answer_d": "D、已进入司法程序",
        "answer_e": "E、投诉方撤回或撤销投诉",
        "answer": "DE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "根据节点划分原则，下列选项中属于一级节点的有哪些？()。",
        "answer_a": "A、里程碑控制节点",
        "answer_b": "B、工序穿插标志性节点",
        "answer_c": "C、基坑四大块",
        "answer_d": "D、专业分包招采、合同签订",
        "answer_e": "E、关键设计节点",
        "answer": "AC"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "下列选项中属于里程碑控制节点的有()。",
        "answer_a": "A、土方开挖",
        "answer_b": "B、地下室完成",
        "answer_c": "C、桩基完工",
        "answer_d": "D、主体封顶",
        "answer_e": "E、节能验收",
        "answer": "BD"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "下面选项中哪些情况将受到通报批评？()",
        "answer_a": "A、信用平台新增负面影响事项",
        "answer_b": "B、发生不良事项后，存在迟报、瞒报",
        "answer_c": "C、约谈后，未及时整改到位或再次发生类似事项",
        "answer_d": "D、在环保信用修复过程中，提供虚假资料的行为",
        "answer_e": "E、在环保信用修复过程中，出现假冒企业公章的行为",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "下列属于中建集团安全生产“十个坚决”的是()。",
        "answer_a": "A、坚决做到第一时间以“第一议题”等形式学习贯彻习近平总书记关于安全生产工作的重要论述及指示批示精神",
        "answer_b": "B、坚决做到企业主要负责人牢牢扛起安全生产第一责任人职责",
        "answer_c": "C、坚决做到安全生产“三管三必须”",
        "answer_d": "D、坚决压紧压实全员安全生产责任",
        "answer_e": "E、坚决建立健全科学化安全生产风险防控体系",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "重大事故隐患治理方案应当包括哪些内容()？",
        "answer_a": "A、治理的目标和任务",
        "answer_b": "B、采取的方法和措施",
        "answer_c": "C、经费和物资的落实",
        "answer_d": "D、治理的时限和要求",
        "answer_e": "E、负责治理的机构和人员",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "责任追究制度提出的“四不放过”是指()。",
        "answer_a": "A、原因没有查清不放过",
        "answer_b": "B、责任人没有受到严肃处理不放过中",
        "answer_c": "C、广大群众没有受到教育不放过",
        "answer_d": "D、防范措施没有落实不放过",
        "answer_e": "E、赔偿资金不到位不放过",
        "answer": "ABCD"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "竣工五方验收是指()五方。",
        "answer_a": "A、建设单位",
        "answer_b": "B、设计单位",
        "answer_c": "C、监理单位",
        "answer_d": "D、施工单位",
        "answer_e": "E、勘察单位",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "大风、大雨后,应检查()等设施的基础。",
        "answer_a": "A、支架",
        "answer_b": "B、脚手架",
        "answer_c": "C、起重设备",
        "answer_d": "D、临时用电工程",
        "answer_e": "E、临时房屋",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "园林绿化单位工程质量验收应符合下列()规定。",
        "answer_a": "A单位工程所含的分部工程质量均验收合格",
        "answer_b": "B质量控制资料完整",
        "answer_c": "C所含分部工程有关安全和功能的检测资料完整",
        "answer_d": "D观感质量验收符合要求",
        "answer_e": "E乔灌木成活率及草坪覆盖率不低于95%",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "电气作业电焊人员安全防护用品包括()。",
        "answer_a": "A、绝缘手套",
        "answer_b": "B、绝缘鞋",
        "answer_c": "C、防护服",
        "answer_d": "D、护目镜",
        "answer_e": "E、面罩",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "属于建筑施工特种作业工种的有()。",
        "answer_a": "A、建筑电工",
        "answer_b": "B、建筑架子工",
        "answer_c": "C、建筑起重信号司索工",
        "answer_d": "D、建筑起重机司机",
        "answer_e": "E、高处作业吊篮安装拆卸工",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "信息报送文字要求，有哪些关键活动()。",
        "answer_a": "A、信息写作",
        "answer_b": "B、信息写作的选题",
        "answer_c": "C、信息的主题",
        "answer_d": "D、信息的内容",
        "answer_e": "E、信息的结构",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "台风季节施工，以下()应做防风加固，排水沟渠应畅通。",
        "answer_a": "A、在建工程",
        "answer_b": "B、施工机械设备",
        "answer_c": "C、临时设施",
        "answer_d": "D、生活用房",
        "answer_e": "E、办公用房",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "有限空间作业前，必须严格执行()的原则。",
        "answer_a": "A、先检测",
        "answer_b": "B、先维护",
        "answer_c": "C、后作业",
        "answer_d": "D、后监控",
        "answer_e": "E、先监控",
        "answer": "AC"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "安全生产管理的内容包括()。",
        "answer_a": "A、安全生产责任制",
        "answer_b": "B、安全生产人员",
        "answer_c": "C、安全生产策划",
        "answer_d": "D、安全生产档案",
        "answer_e": "E、安全培训教育",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "盾构现场验收项目包括()等。",
        "answer_a": "A、盾构壳体",
        "answer_b": "B、刀盘",
        "answer_c": "C、管片拼装机",
        "answer_d": "D、螺旋输送机",
        "answer_e": "E、皮带输送机",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "()等城市工程管线可纳入综合管廊。",
        "answer_a": "A、给水",
        "answer_b": "B、雨水",
        "answer_c": "C、污水",
        "answer_d": "D、天然气",
        "answer_e": "E、热力",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "职业病危害因素包括职业活动中存在的各种有害的()因素以及在作业过程中产生的其他职业有害因素。",
        "answer_a": "A、化学",
        "answer_b": "B、物理",
        "answer_c": "C、生物",
        "answer_d": "D、地域",
        "answer_e": "E、环境",
        "answer": "ABC"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "台风季节施工，以下()应做防风加固，排水沟渠应畅通。",
        "answer_a": "A、在建工程",
        "answer_b": "B、施工机械设备",
        "answer_c": "C、临时设施",
        "answer_d": "D、生活用房",
        "answer_e": "E、办公用房",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "某化工企业在大修期间对大型反应装置内部进行电动打磨，作业平台距离地面5.5米，且平台处无固定电源。该打磨作业需要申请的作业许可证有()？",
        "answer_a": "A、动火作业证",
        "answer_b": "B、受限空间作业许可证",
        "answer_c": "C、高处作业证",
        "answer_d": "D、临时用电作业许可证",
        "answer_e": "E、管线打开作业许可证",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "综合管廊应同步建设()等设施。",
        "answer_a": "A、消防",
        "answer_b": "B、供电",
        "answer_c": "C、照明",
        "answer_d": "D、监控与报警",
        "answer_e": "E、通风",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "四不伤害是指哪些()？",
        "answer_a": "A、不伤害他人",
        "answer_b": "B、不伤害自己",
        "answer_c": "C、不怕他人伤害",
        "answer_d": "D、不被他人伤害",
        "answer_e": "E、保护他人不被伤害",
        "answer": "ABDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "悬挑式钢管脚手架验收时应参加的人员有哪些()？",
        "answer_a": "A、总包单位技术负责人",
        "answer_b": "B、项目技术负责人",
        "answer_c": "C、项目安全管理人员",
        "answer_d": "D、监理单位总监",
        "answer_e": "E、专项方案编制人员",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "会前通知需要通知哪几项()。",
        "answer_a": "A、会议名称",
        "answer_b": "B、会议时间",
        "answer_c": "C、会议地点",
        "answer_d": "D、 注意事项",
        "answer_e": "E、会议联系人",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "工会依法对安全生产工作进行监督。下列属于工会依法监督权力的是()。",
        "answer_a": "A、建设项目“三同时”，对建设项目进行监督，提出意见",
        "answer_b": "B、作业场所发现有违法行为有权纠正",
        "answer_c": "C、参加事故调查，提出处理意见",
        "answer_d": "D、作业现场发现危机情况组织从业人员撤离危险场所",
        "answer_e": "E、维护职工合法权益",
        "answer": "ABCE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "在生产过程中，下列哪些属于事故？()",
        "answer_a": "A、人员死亡",
        "answer_b": "B、人员重伤",
        "answer_c": "C、财产损失",
        "answer_d": "D、人员轻伤",
        "answer_e": "E、设备损失",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "局2023年工作会中提出的“五大攻坚 行动”分别是()",
        "answer_a": "A、高端营销",
        "answer_b": "B、投资驱动",
        "answer_c": "C、现金流管控",
        "answer_d": "D、降本增效",
        "answer_e": "E、机构 治理",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "综合应急预案的主要内容包括()。",
        "answer_a": "A、应急预案体系",
        "answer_b": "B、应急响应",
        "answer_c": "C、应急组织机构及职责",
        "answer_d": "D、事故风险描述",
        "answer_e": "E、保障措施",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "下列关于先简支后连续梁的施工规定正确的是()。",
        "answer_a": "A、对湿接头处的梁端，应按施工缝的要求进行凿毛处理。",
        "answer_b": "B、永久支座应在设置湿接头底模之前安装。",
        "answer_c": "C、湿接头的混凝土宜在一天中气温相对较低的时段浇筑，且一联中的全部湿接头应尽快浇筑完成。",
        "answer_d": "D、湿接头按设计要求施加预应力、孔道压浆且浆体达到规定强度后，应立即拆除临时支座，按设计规定的顺序完成体系转换。",
        "answer_e": "E、同一片梁的临时支座应同时拆除。",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "目前我国常用的伸缩装置按传力方式和构造特点大致可分为()。",
        "answer_a": "A、对接式",
        "answer_b": "B、钢制支撑式",
        "answer_c": "C、橡胶组合剪切式",
        "answer_d": "D、模数支撑式",
        "answer_e": "E、无缝式",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "我国安全生产管理的机制是()。",
        "answer_a": "A、生产经营单位负责",
        "answer_b": "B、职工参与",
        "answer_c": "C、政府监管",
        "answer_d": "D、行业自律",
        "answer_e": "E、社会监督",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "施工总平面图编制的主要依据有()。",
        "answer_a": "A、工程所在地区的原始资料",
        "answer_b": "B、施工方案、施工进度和资源需要计划",
        "answer_c": "C、原有和拟建建筑工程的位置和尺寸",
        "answer_d": "D、建设单位可提供房屋和其他设施",
        "answer_e": "E、全部施工设施建造方案",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "“5W分析法”包括哪些方面的分析？()",
        "answer_a": "A、what",
        "answer_b": "B、where",
        "answer_c": "C、who",
        "answer_d": "D、when",
        "answer_e": "E、which",
        "answer": "ABCD"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "重大事故隐患治理方案应当包括哪些内容()？",
        "answer_a": "A、治理的目标和任务",
        "answer_b": "B、采取的方法和措施",
        "answer_c": "C、经费和物资的落实",
        "answer_d": "D、治理的时限和要求",
        "answer_e": "E、负责治理的机构和人员",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "在建工程和临时用房的一下哪些场所应配置灭火器()。",
        "answer_a": "A、易燃易爆危险品存放及使用场所",
        "answer_b": "B、动火作业场所",
        "answer_c": "C、办公室、宿舍",
        "answer_d": "D、厨房操作间",
        "answer_e": "E、可燃材料存放场所",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "水务工程是指“涉水事务”，是由()构成的产业链",
        "answer_a": "A、城市原水",
        "answer_b": "B、供水",
        "answer_c": "C、排水",
        "answer_d": "D、污水处理",
        "answer_e": "E、回用",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "以下哪些项目属于水务工程项目？()",
        "answer_a": "A、某水质净化厂项目",
        "answer_b": "B、某供水厂项目",
        "answer_c": "C、某河道治理项目",
        "answer_d": "D、某雨污水管网项目",
        "answer_e": "E、某海绵城市项目",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "道路雨水口的型式不包括哪些？()",
        "answer_a": "A、平篦式",
        "answer_b": "B、立篦式",
        "answer_c": "C、联合式",
        "answer_d": "D、单篦式",
        "answer_e": "E、多篦式",
        "answer": "DE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "下列关于施工现场消防管理规定说法正确的有()。",
        "answer_a": "A、在施区域与非施工区域之间应采取防火分隔措施",
        "answer_b": "B、外脚手架搭设不应影响安全疏散、消防车正常通行、外部消防救援",
        "answer_c": "C、焊接、切割等动火作业前和作业后，应清理作业现场的可燃物，作业现场及其下方或附近不能移走的可燃物应采取防火措施",
        "answer_d": "D、不应直接在裸露的可燃物或易燃材料上动火作业",
        "answer_e": "E、施工现场临时建筑或设施的布置应满足现场消防安全要求",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "下列哪个项目策划由公司牵头组织完成？()",
        "answer_a": "A、某1.5亿元河道治理工程",
        "answer_b": "B、某2亿元一级公路改建项目",
        "answer_c": "C、某2.8亿元厂房项目",
        "answer_d": "D、某4亿元轨道交通项目",
        "answer_e": "E、某10亿元铁路站前项目",
        "answer": "DE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "下列哪个项目策划由分公司牵头组织完成？()",
        "answer_a": "A、某2亿元绿化工程",
        "answer_b": "B、某4亿元一级公路改建项目",
        "answer_c": "C、某6亿元厂房项目",
        "answer_d": "D、某3亿元轨道交通项目",
        "answer_e": "E、某1亿元河道治理项目",
        "answer": "AE"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "扣件式钢管脚手架的钢管规格、间距、扣件应符合设计要求，每根立杆底部应设置()。",
        "answer_a": "A、底座",
        "answer_b": "B、垫板",
        "answer_c": "C、砖块",
        "answer_d": "D、石板",
        "answer_e": "E、水泥块",
        "answer": "AB"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "各类模板拆除的顺序和方法，应根据模板设计的规定进行。如果模板设计无规定时，应符合下列那些规定？()",
        "answer_a": "A、先支的后拆，后支的先拆",
        "answer_b": "B、先支的先拆，后支的后拆",
        "answer_c": "C、先拆非承重的模板，后拆承重的模板及支架",
        "answer_d": "D、先拆承重的模板",
        "answer_e": "E、后拆非承重的模板及支架",
        "answer": "AC"
    },
    {
        "type": "多选题",
        "question": "安全生产管理的目标包括()。",
        "answer_a": "A、减少和控制事故",
        "answer_b": "B、减少和控制危害",
        "answer_c": "C、尽量避免生产过程中的财产损失",
        "answer_d": "D、尽量避免生产过程中的人身伤害",
        "answer_e": "E、尽量避免生产过程中的环境污染",
        "answer": "ABCDE"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "公司对于新承接项目要求工期节约至少10%以上",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "按照公司《施工管理手册》项目分类，同期开发合同额20亿元的房建项目属于B类项目。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "按照公司《施工管理手册》项目分类，同期开发合同额16亿元的铁路项目属于A类项目",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "4亿(含)以上项目策划由总部组织进行现场实地策划。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "项目周进度计划由责任工程师负责编制，报项目生产经理审批后实施。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "《项目部实施计划书》由项目经理组织编制，由各分项计划组成，经企业批准后实施。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "施工项目项目经理必须持本人一级建造师证件及安全员C证上岗任职，做到人证合一。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "中建二局文化简称是超越文化。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "A类项目临建投入指导指标按合同额1%计提，不得高于2000万。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "项目取得开工令后，2天内向公司或分公司程管理部备案。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "中国建筑集团的企业使命是拓展幸福空间。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "食堂与卫生间、垃圾池的距离不应小于15米。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "基坑四大块、防水、水电与主体队伍等分包分供方招采应在分部工程开工前20天完成定标。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "项目周进度计划由责任工程师负责编制，报项目生产经理审批后实施。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "中建集团的核心价值观是品质保证、价值创造。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "项目部在劳务人员退场前与其签订《劳务人员退场承诺书》，对于未签承诺书的严禁办理退场手续。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "项目部与劳务分包商定期对考勤数据进行收集和整理，登记《考勤表》，考勤数据须与其他实名制资料相对应，项目部留存备案。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "项目生产经理作为影像管理的第一负责人，项目专业工程师、质量工程师、试验工程师等实施影像拍摄。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "经负责人核准签字后的统计数据，如果发现错报、误报、漏报，由有关统计人员进行核实更正，不必重新审批。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "项目统计报表由项目经理对统计报表中所有指标进行审核，每月25日上报分公司。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "所有收尾项目的完工计划，经项目总工程师签字审批、盖章后，报分公司工程管理部备查。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "工程竣工前2个月，项目各部门负责人按照《项目部管理总结计划表》分工，编写项目总结报告。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "分公司对项目每月检查后，必须及时按照得分进行排名、通报。对检查发现的问题及时整改、验收，对相关责任人按照规定进行处罚。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "项目部行政印章管理的第一责任人是项目经理。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "对局级风险和末端项目，公司每月至少实地有效检查、指导一次，分公司不断督导。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "中建二局企业精神：诚信、创新、超越、共赢。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "局级“工程末端项目”总数超过二级单位在施项目总数15%的，局将对二级单位各分管领导通报批评。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "项目部应在索赔事件发生后15天内向业主提交索赔意向通知。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "设计内部的协调与控制以设计方案和设计管理计划为基础编制。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "中建二局企业特质：超越历史、超越对手、超越自我",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "项目中标后，有二级单位或三级次机构工程管理部牵头，按照《项目策划书编制任务表》及时编制《项目策划书》。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "《项目实施计划书》应具有指导性，是企业和项目部执行的纲领性文件。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "A、B类项目策划有二级单位完成，C类项目由三级次机构完成。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "土木集团2024年的工作主题为执行力深化年。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "BIM工作室要做好项目管理人员的图纸交底工作。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "工程总承包要设立联合党支部，将分包单位纳入统一管理。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "在工程开工前，由项目总工程师组织完成《项目部实施计划书》的编制。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "土木集团公司的初心是为中国人出行匠造精品工程。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "中建集团的企业精神为超越、创新、超越、共赢。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "建设工期不足一年的，到位资金原则上不得少于工程合同价的50%。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "业主必须在竣工验收7个工作日前将验收的时间、地点及验收组名单书面通知负责监督该工程的工程质量监督机构。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "项目设计管理部应于初步设计单位招标前15天完成初步设计任务书的编制。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "土木集团公司“三守”的内容为守制度，守程序，守底线。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "设计管理部收到设计单位出具的设计变更图纸/变更单后，应1天内整理、核对、按用途进行分类编号登记，在进行分发。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "土木集团公司“三实”的内容为目标“实”，措施“实”，作风“实”。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "为确保现场条件满足专业分包进场要求，在专业分包正式进场前，应进行三级联合检查。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "项目设计经理负责设计阶段内部和外部的接口管理工作。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "进入施工现场可以不佩戴安全帽。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "针对四线计划流程存在的交叉影响的情况，应以施工线计划节点为核心，确保施工节点满足逻辑关系。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "限额设计的原则是既要满足建筑的使用功能，又要减少设计变更，避免后期施工超出预算范畴。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "合同额≥5 亿元的项目，或生态修复、环境整治提升类项目，必须配备至少1明环保专职环境管理员。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "地处《局环境风险管控分级》一级风险区域的项目，必须配备至少1明环保专职环境管理员，其他类型项目结合自身情况配备至少1名兼职环境管理员。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "紧邻医院、学校、人口密集区域的项目，必须配备至少1名环保专职环境管理员。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "C类项目环保管理实施计划书由三级次机构工程管理部经理审批。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "在《项目策划书》的内容中应包含环境管理部分，可不单独编制环境策划书。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "当合同条件发生重大变更时，不需要重新修订环境管理实施计划。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "一级管控区域的项目，结合项目所在地政府环保管理底线要求，全面执行《环境管理标准化图集》。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "环境管理技术交底应与分项工程技术交底同时进行。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "项目部环境管理资料分为A、B两册。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "项目部每年至少组织一次环境应急演练，应急情况发生后或应急演练结束后，对应急预案进行评价，必要时进行修订。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "项目发生不良类环保信用信息时，项目生产经理要立即启动快报程序。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "分公司及项目部环境管理员需每周登录相关信用平台查询不良环境信用信息。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "土木集团2024年的工作主题为执行力深化年。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "因为环境违法构成环境犯罪的造成环境负面影响的项目，取消该项目本年度生产系统各层级评优资格、本年度项目经理和所属分公司总经理评先资格及相关责任人本年度各层级生产系统先进个人评先资格。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "局每半年对相关责任单位和个人通报批评。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "项目对不良事项隐瞒不报，一年内作为各层级定期检查必查对象。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "分公司出现隐瞒不报行为，公司和局检查加强抽检力度。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "公司出现隐瞒不报行为局综合检查时加强项目抽检力度，纳入年度绩效考核。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "项目出现一次隐瞒不报的取消该项目本年度生产系统各层级评优资格。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "被通报批评的相关责任人取消其本年度各层级生产系统先进个人评先资格。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "处罚公示在具备修复条件1个月内未销项的，取消本年度项目经理和所属三级次机构经理评先资格。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "收到政府部门环境处罚的信息未及时逐级向上级单位进行汇报的，该单位当期环境管理考核评价扣20分，一年内取消环境管理创优资格。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "当遇有恶劣气候变化或停工后复工时，项目部应进行专项环境管理检查。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "项目重要环境因素清单应在开工后22日发布。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "同期开发合同额在5亿元以上的地铁工程属于A类项目。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "同期开发合同额15亿元以上的铁路、市政、路桥工程属于A类项目。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "高度300m以上的超高层建筑、基础埋深25m以上或跨度50m及以上的空间结构等公共设施项目属于A类项目。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "整改销项不及时、不彻底，不能消除不良影响，不能按要求关闭销项或导致风险等级升级或连续三次以上投诉时，公司将采取约谈项目、分公司的相关领导，直至销项关闭。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "重要投诉经相关领导批示，采取现场督导措施。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "项目统计报表由项目经理对统计报表中所有指标进行审核，每月25日上报分公司。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "项目出现一次隐瞒不报的取消该项目本年度生产系统各层级评优资格。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "五星特别重大风险，由公司主要负责人驻地管理，公司领导班子日常研究和控制。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "当项目部每月评价的风险星级上升至三星级及以上时，要对该项目部风险等级进行调整并向主管领导报告。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "两级总部及项目原则上不得使用未列入“合格分包商名录”的劳务分包商，严禁使用上一年度内被列入局及公司“不合格分包名录”的分包商。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "分包商完成约定范围内的工作后，可直接退场。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "项目部应组织分包商做好收尾工作，明确生产区、生活区、生产设施及各类工程资料的移交时间、方式以及人员、器械、设备等退场安排。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "浓烟是火灾现场的第一杀手。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "公司根据股份公司和局相关工作安排，每年组织各分公司、项目部对上一年度合作的劳务分包商进行综合考评，考评结果报局劳务分包商评审小组集中审核，对基本资料符合要求、无不良行为记录且综合考评得分60分以上的劳务分包商纳入本年度局劳务合格分包商名录。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "劳务分包商评审流程主要包括：项目申报——分公司至公司逐级考评——局劳务分包商评审小组集中审核、统一公示、发布考核结果。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "司属各单位在选择劳务分包商时，应在局劳务合格商名录内通过集采平台进行招标采购，以确定中标单位。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "安装企业负责施工的工程，一定都是安装工程产值。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "劳务分包用工管理的核心手段是劳务实名制管理。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "项目部针对将要进场的每一个劳务人员进行实名制基本信息的采集，采集内容按《人员信息档案表》进行，以作业队为单位进行，并整理登记《花名册》。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "项目出入证通过“实名制门禁管理系统”制作发放，与电子档案信息建立联动机制，及时更新，保证每一个进场劳务人员信息的准确性和完整性。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "已录入信息平台的建筑工人，1年以上(含1年)无数据更新的，再次从事建筑作业时，可不进行基本安全培训。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "劳务工人工资发放完毕后，劳务分包商应向项目部提交劳务人员签领的《工资表》由施工队伍劳动力管理员签字加盖劳务企业公章报项目部备案，可不进行公示。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "分包商应根据劳动合同约定的工资标准、支付周期、支付日期足额向农民工本人直接支付工资，不得以分包款、劳务费(人工费)被拖欠，分包款结算纠纷或垫资施工等理由拖欠或克扣农民工工资。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "高空作业可不佩戴安全带。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "宿舍内应有必要的生活空间，通道宽度不小于0.9米，每间宿舍居住人员不宜超过8人，宿舍内的床铺不得超过2层，严禁使用通铺。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "食堂应设置在远离厕所、垃圾站、有毒有害场所等污染源的地方，与污染源间距应不小于30米。食堂和宿舍区的间距应不小于6米，食堂应保持内外环境整洁。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "工人食堂必须有卫生许可证，炊事人员必须持健康证上岗，并应保持个人卫生，非炊事人员不得随意进入制作间。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "公司环境管理理念是：绿色建造，环境和谐为本；生命至上，安全运营第一。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "项目夜间施工需办理夜间施工许可，做好防扰民管理。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "在突发环境事件信息报告工作中迟报、谎报、瞒报、漏报有关突发环境事故信息的，给予通报批评；造成后果的，对直接负责的主管人员和其他直接责任人员依法依纪给予处分；构成犯罪的，移送司法机关依法追究刑事责任。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "中国建筑集团的企业使命是拓展幸福空间。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "对发生地市级政府主管部门(含)以上环保通报或被主流媒体曝光的环境事件，对涉及分公司、项目部及责任人的处罚依照公司环境信用相关管理办法执行。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "项目部要严格执行突发环境事件应急预案，应急预案实施应由技术负责人组织，项目班子成员以及其他专业人员参与。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "工程项目节能减排环境工作计划的核心内容是暴露工程项目实施过程中所有能耗点、污染物排放点，并设法使之有效降低，达到绿色施工和可持续发展的要求。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "动火作业按作业场所风险分为一级动火作业、二级动火作业和特殊动火作业。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "对环境管理体系运行正常，没有发生环境投诉、主流媒体负面新闻、地方政府通报或处罚且考核评价得分在90分以上的项目，给予项目经理20000元的奖励，项目部分管领导和环境管理部门负责人、环境管理员的奖励按80%比例另行分配发放，奖励计入项目运营成本。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "施工垃圾及时清运，清运时不需洒水降尘。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "施工道路采用硬化，并随时清扫洒水，减少道路扬尘，车辆出入口使用洗车设施对车辆进行清洁。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "易飞扬的细颗粒散体材料尽量库内存放，如露天存放时采用严密苫盖，运输和卸运时防止遗洒、飞扬。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "冬季取暖不得使用硫含量、灰份超标等国家禁止使用的能源，不适用大气排放污染物超标的锅炉产品。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "食堂、盥洗室的下水管线应设置隔油池、隔离网，也可直接排入市政污水管网。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "有毒有害废弃物可用作土方回填。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "含重金属、机油、润滑油、燃油等有毒有害的液体、固体废弃物不得直接排入江河湖泊。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "有毒有害废弃物是按规定分类回收。废油漆、废机油应作回收处理或再利用。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "分公司远程视频监控设备应由信息化管理部门结合劳务实名制管理系统需求后统一选用、配置，且与局及公司监控系统相兼容，办公室、设备管理、工程管理、商务管理等相关部门配合。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "封闭式施工现场工地主要大门口及员工通道，应设置符合劳务实名制要求的门禁视频监控点，监控摄像头须具备夜视功能，实现车辆、人员出入等管理。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "公司技术中心负责对远程监控的软件系统进行日常维护、信息更新与修改。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "公司每半年至少一次对各单位远程视频监控系统建设情况、上线指标完成情况、日常运行等情况进行考核。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "项目部故意关闭监控设备、设备出现故障时故意拖延修复时间、未经公司工程管理部批准擅自拆除监控点位，且未执行公司整改要求的，对项目经理予以通报批评，并由公司或责令分公司对项目经理进行处罚。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "各级单位要配合、参与国家或地方政府的环境管理节能减排监督检查，配合有关部门开展专项审计并积极落实问题整改。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "各级环境主管部门、项目部要对施工现场的环境管理状况和业绩进行环境监测，掌握施工现场环境管理活动和结果的信息，发现并纠正运行活动或结果的偏差，并为确定和采取纠正措施或预防措施提供信息。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "项目在发生、发现不良类环保信用信息时，尤其是收到相关政府部门的行政处罚、整改通知、约谈函件等负面信息时，项目经理可酌情启动快报程序。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "各级党组织对环境管理工作承担领导责任，各级单位对环境管理工作承担主体责任，各级党组织、各级单位主要负责人同为环境管理第一责任人。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "月度客户回访采取现场到访和电话回访方式进行工程回访。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "局总部每季度开展对项目的抽检工作，每次抽检项目原则上不少于全局在施项目总数的10%。选取抽检项目时，在二级单位上一季度检查综合排名后30%的项目中抽取。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "现场劳务人员达到600人的项目应配备专职劳务管理工程师。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "月进度计划的主责部门是技术部。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "合同额≥5亿的项目必须配备至少一名专职环境管理员。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "在生态利益与经济利益发生冲突时,应当优先考虑经济利益。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "对于有倍率的电表：电力消费量=本期抄表数+上期*倍率。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "液化石油气分罐装和管道供应两种。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "统计局统计金额的计量单位是万元。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "统计局要求承包工程完成情况，产值相关指标均含税。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "在设备安装产值中，包括被安装设备本身价值。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "安装企业负责施工的工程，一定都是安装工程产值。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "施工面积以房屋建筑单位工程为对象进行统计。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "新开工面积指报告期内新开工建设的房屋建筑面积。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "新开工面积以单位工程为核算对象，即整栋房屋的全部建筑面积，可以分割计算。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "主要建筑材料的总价值可以大于建筑业总产值。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "桥墩施工前，应对其施工范围内基础顶面的混凝土进行凿毛处理，并应将表面的松散层、石屑等清理干净。()",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "防水层在桥面伸缩缝处应切断，应特别注意该出的施工质量控制。()",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "转体施工法可按转动方向分为竖向转体、平面转体和平竖结合转体三类。()",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "对挂篮试压是为了检验挂篮的性能和安全，并消除挂篮的弹性变形。()",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "施工现场的办公区、生活区应当与作业区分开设置，并保持安全距离。()",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "在基坑作业时。作业人员上下坑沟应先挖好阶梯或设木梯，不应踩踏土壁及支撑上下。()",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "施工现场送、停电的操作顺序是：送电时，总配电箱→分配电箱→开关箱；停电时，开关箱→分配电箱→总配电箱。()",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "事故是指造成人员死亡、伤害、职业病、财产损失或其他损失的意外事件。()",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "施工现场内氧气瓶与乙炔瓶的安全工作间距不得小于5米。()",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "对有限空间实施检测时，检测人员应处于安全环境，未经检测或检测不合格的，严禁作业人员进入有限空间进行施工作业。()",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "夜间施工时，作业现场的预留孔洞、上下道口及沟槽等危险部位应设置夜间警示标志和警示灯。()",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "边坡开挖中如遇地下水涌出,应先排水,后开挖。()",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "工程总承包单位和分包单位按照应急救援预案，各自建立应急救援组织或者配备应急救援人员，配备救援器材、设备，并定期组织演练。()",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "大风、大雨后，应检查支架、脚手架、起重设备、临时用电工程、临时房屋等设施的基础。()",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "隧道作业地段照明电压不宜大于36V ,成洞段和不作业地段宜采用220V ,照明灯具宜采用冷光源。()",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "雷电、暴雨雪来临时，应停止爆破作业，所有人员应立即撤到安全地点。()",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "为确保160km/h以上区段的施工安全，施工作业时，铁路局和施工单位应采取措施保证邻线列车运行和施工作业人员安全。()",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "在线间距不足6.5m地段进行清筛或成段更换钢轨、轨枕及成组更换道岔、成锚段更换接触网线索作业时，邻线列车应限速160km/h，并按规定进行防护。()",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "施工机具、物料和人员不得在两线间放置和停留，放置路肩的机具设备、物料应码放整齐，与线路保持安全距离并置于两侧的封闭栅栏内。()",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "同一区间当日安排有施工天窗时，维修作业应在施工天窗内完成，不再安排维修天窗。()",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "封锁施工时，施工单位在车站行车室设驻站联络员，施工地点设现场防护员，驻站联络员和现场防护员应由经过考试合格的人员担当。()",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "对扰动道床不能预先轧道的线路、道岔施工，开通后第一趟列车不准为旅客列车。()",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "参加营业线施工(包括营业线维修)的劳务工必须由具有带班资格的正式职工(即带班人员)带领。不准劳务工单独上道作业。()",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "设备管理单位应积极协助设计和施工单位核查既有设备情况，提供地下管、线、电缆等隐蔽设施的准确位置。()",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "高速公路、一级公路的土质路堤和地质不良地区的公路路堤不宜进行冬期施工。土质路堤路床以下1m范围内，不得进行冬期施工。半填半挖地段、填挖交界处不得在冬期施工。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "交通标线施划前路面应清洁、干燥、无起灰。交通标线的颜色、形状和位置应符合规范及设计要求。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "土样可在试坑、平洞、竖井、天然地面及钻孔中采取。取原状土样时，必须保持土样的原状结构及天然含水率，并使土样不受扰动。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "路基和路面基层、底基层的压实度应以重型击实标准为准。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "公路工程评定路段内，无机结合料稳定材料强度评为不合格时，相应分项工程为不合格。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "无压管道在闭水或闭气试验合格后应及时回填。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "采用饮用水拌制混凝土时，可不对水质进行检验。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "取土应根据设计要求，结合路基排水和土地规划、环境保护、公路建设要求进行。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "急流槽进水口的喇叭型水簸箕应与排水设施衔接平顺，汇集路面水流的水簸箕底口不得高于接口的路肩表面。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "评定为不合格的分项工程、分部工程，经返工、加固、补强或调测，满足设计要求后，可重新进行检验评定。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "土工合成材料的接缝搭接、黏结强度和长度应满足设计要求，上、下层土工合成材料搭接缝应交替错开。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "路缘石安装应砌筑稳固，顶面平整，缝宽均匀，勾缝密实，线条直顺。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "支座不得发生偏歪、不均匀受力和脱空现象。滑动面上的四氟滑板和不锈钢板不得有划痕、碰伤等，位置正确，安装前应涂上硅脂油。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "建设单位收到工程验收报告后，应由建设单位项目负责人组织监理、施工、设计、勘察单位项目负责人进行单位工程验收。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "路基施工前，应对道路中线控制桩、边线桩及高程控制桩等进行复核，确认无误后方可施工。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "沥青混合料面层可以在雨、雪天气及环境最高温度低于5℃时施工。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "路基、基层、沥青面层压实质量检验的项目中，压实度均为主控项目，必须达到100%合格；检验结果达不到要求值时，应采取措施加强碾压。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "混凝土拆模时，混凝土的表面温度与中心温度之间、表面温度与外界气温之间的温差不超过20℃.",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "项目夜间施工需办理夜间施工许可，做好防扰民管理。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "影响施工质量的五大要素是指人、材料、机械及方法与设计方案。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "运用动态控制原理控制施工质量时，质量目标不仅包括各分部分项工程的施工质量，还包括材料及设备的质量。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "检验批质量验收时，对于一般的质量缺陷可通过翻修或更换设备予以解决，施工单位采取相应措施整改完后，该检验批应重新进行验收。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "对各种投入要素质量和环境条件质量的控制，属于施工过程质量控制中工序施工质量控制的工作。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "总承包单位依法将建设工程分包给其他单位的，分包单位应当按照分包合同的约定对其分包工程的质量向总承包单位负责，总承包单位与分包单位对分包工程的质量承担连带责任()。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "施工单位应当建立、健全教育培训制度，加强对职工的教育培训，未经教育培训或者考核不合格的人员，不得上岗作业()。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "水泥包装标志中水泥的品种、强度等级、生产者名称和出厂标号不全的也属于合格品()。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "B"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "框架柱嵌固部位不在地下室顶板，但仍需考虑地下室顶板对上部结构的实际存在嵌固作用时，可在层高表地下室顶板标高下使用双虚线注明()。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "根据《地下工程防水技术规范》GB50108-2008，地下工程的防水等级分为四级，对于人员经常活动的场所，适用的防水等级为二级()。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "预防措施是指未消除潜在不合格或者其他潜在不期望情况的原因所采取的措施()。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "中埋式止水带在转弯处应做成圆弧形，(钢边)橡胶止水带的转角半径不应小于200mm，转角半径应随止水带的宽度增大而相应加大()。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "竣工验收时，工程质量等级分为不合格、合格、优良三个等级。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "进行施工和维修作业时，施工单位负责人应确认已做好一切施工准备，于施工前50分钟到要点登记站。()",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "判断题",
        "question": "影响行车或影响行车设备稳定、使用的施工项目未经申报批准严禁施工，擅自施工或擅自扩大施工内容和范围的一经发现立即停工并追究施工单位责任。",
        "answer_a": "A、正确",
        "answer_b": "B、错误",
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "公司对于新承接项目要求工期节约至少()%以上",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "15"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "()亿(含)以上项目策划由总部组织进行现场实地策划。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "3"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "发生或发现不良信息，规定时间()天后上报的，视为隐瞒不报。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "7"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "组织项目所有人员进行应急演练要求每年不少于()次。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "1"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "按照突发事故严重性和紧急程度，突发环境事故分为()级,其中一级环境事故为特别重大事故。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "四"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "土木集团2024年的工作主题为执行()年。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "深化"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "项目部要严格执行环境管理应急救援预案，应急预案实施应由()组织。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "项目经理"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "桥梁按受力特点，一般分为()、半刚性和柔性三类。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "刚性"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "转体施工法可按转动方向分为竖向转体、平面转体和()结合转体三类。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "平竖"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "工程项目发生环境事故后,项目部()小时内报项目部单位主管部门。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "1"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "天津市属于()环境风险管控区。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "一级"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "重庆市属于()环境风险管控区。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "二级"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "云南省属于()环境风险管控区。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "三级"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "环境保护通过推动()、全员负责，提升全体管理人员的履职能力和责任意识。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "全员参与"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "公司对于新承接项目要求工期节约至少()%以上",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "15"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "局十四五发展战略目标是一核心，两()，三并跑。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "跨越"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "发生一般环境事故()小时启动项目预案。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "1"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "各项目施工现场连续设置稳固、整齐、全封闭的围挡，围挡高度不低于()m。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "1.8"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "施工现场夜间噪声控制值应低于()分贝。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "55"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "项目夜间施工需办理()证，做好防扰民管理。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "夜间施工许可"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "以股份公司单位名义承接项目必须配备至少1名()环境管理员。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "专职"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "局二级环境风险管控区域的项目，需要结合项目所在地政府环保底线要求，()执行局《环境管理标准化图集》。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "推荐"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "项目在发生、发现不良类环保信用信息时，()要立即启动快报程序。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "项目经理"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "各级单位建立环境管理委员会，领导机构主要负责人由各单位()担任。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "总经理"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "环境行政处罚信息属于环境()信息。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "不良"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "环境管理委员会，由各单位总经理担任主要负责人，组成部门应包括财务、审计、工程、安监、科技、企划、党群、()。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "纪检"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "企业环境信用管理中信息收集途径包括国家企业信用信息公示系统、()、全国建筑市场监管公共服务平台",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "信用中国"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "中国建筑集团的企业使命是拓展()空间。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "幸福"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "项目部劳务实名制管理职责包括负责劳务工人从入场到()的全过程管理。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "退场"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "现场劳务人员达()人的项目应配备专职劳务管理工程师。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "500"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "《项目策划书》是企业和项目部执行的()性文件。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "纲领"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "局十四五发展战略目标是一核心，两跨越，三()。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "并跑"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "土木集团公司奋斗精神是指只为成功想办法，不为()找理由。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "失败"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "项目经理必须持本人一级建造师证件及()上岗任职，做到“人证合一”，即在岗人员与持证人一致。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "安全员B证"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "合同额超过()亿元的项目应设置至少1名专职环境管理员。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "5"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "A类项目的临建投入指导性指标为按照合同额的1%计提，不得高于()万。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "2000"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "B类项目临建投入指导性指标为按合同额的1%计提，不得高于()万。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "1500"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "C类项目临建投入指导性指标为按合同额的()%计提。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "1"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "冬期施工指的是指根据多年气象资料， 室外日平均气温连续 5 天， 稳定低于()摄氏度。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "5"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "办公区、生活区常用的平面布置形式有()型、L型、I型等。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "U"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "生活区与施工区因明确划分，进行封闭管理，采用专用金属定型材料或砌块进行围挡，高度不得低于1.8米，毗邻社会道路的高度不得低于()米。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "2.5"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "宿舍、办公用房的建筑层数不应超过()层，每层建筑面积不应大于300m2。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "3"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "宿舍、办公用房层数超过2层或每层建筑面积大于200m2时，应设置不少于()部疏散楼梯。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "2"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "食堂与卫生间、垃圾池等不应小于()米的距离。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "15"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "中建二局的企业特质是超越历史、超越对手、()自我。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "超越"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "项目印章管理的第一责任人是()。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "项目经理"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "总进度计划由()进行审核。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "项目经理"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "月进度计划由()进行审批。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "项目经理"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "工期预警分为蓝色预警、黄色预警、()预警。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "红色"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "竣工验收节点一经滞后，直接达到()预警。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "红色"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "土木集团公司2022年年度工作会提出三实的主要内容有目标实、()实，作风实。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "措施"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "土木集团公司2022年年度工作会提出三实的主要内容有目标实、措施实，()实。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "作风"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "所有收尾项目的完工计划，经()签字审批、项目部盖章后，报分公司施工管理部备查。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "项目经理"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "项目部向建设单位提出竣工验收申请，()组织相关单位进行竣工验收。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "建设单位"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "局级“工程末端项目”总数分别超过公司在施项目总数的()%的，局将对公司各分管领导通报批评。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "10"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "路基压实度的检查方法有：  环刀法、 灌砂法和() 。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "灌水法"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "热拌沥青混合料路面摊铺结束， 若需提前开放交通时， 可()冷却降低混合料温度。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "洒水"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "对涉及结构安全和使用功能的重要分部工程应进行()检测。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "抽样"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "作业面《项目每日情况报告》填报时间是次日()点前。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "9"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "《项目经理月报》填报时间是次月()日前。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "3"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "会前筹备的主要包括会议名称、()时间、会议地点。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "会议"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "土木集团公司的价值定位是聚焦()价值，成为客户首选合作伙伴。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "客户"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "水平吊运整体模板不少于()个吊点。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "4"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "土木集团公司2022年年度工作会提出三守的主要内容有守()，守程序，守底线。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "制度"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "统计局统计金额的计量单位是()。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "千元"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "统计局要求承包工程完成情况，产值相关指标均()。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "含税"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "土木集团公司2023年年度工作会提出三守的主要内容有守制度，守()，守底线。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "程序"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "土木集团公司2024年年度工作会提出三守的主要内容有守制度，守程序，守()。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "底线"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "在设备安装产值中，()被安装设备本身价值。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "不包括"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "安装企业负责施工的工程，()都是安装工程产值。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "不一定"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "土木集团公司2022年年度工作会提出三实的主要内容有()实、措施实，作风实。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "目标"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "新开工面积指报告期内()建设的房屋建筑面积。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "新开工"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "作为中国建筑全资子企业，中建二局的核心价值观是()保证、价值创造。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "品质"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "中建二局三个建造是：()、精益建造、智慧建造",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "高效建造"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "()亿(含)以上项目策划由总部组织进行现场实地策划。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "3"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "预裂爆破、光面爆破一般采用()或间隔装药的装药结构。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "不耦合装药"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "根据建二土木通【2021】220号文，包括()、专业分包、专业服务类分包等分包类资源管理部门调整至公司工程部管理。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "劳务分包"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "分包商推荐表最迟于发布招标公告前()天确认。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "1"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "作为中国建筑全资子企业，中建二局的核心价值观是品质保证、()创造。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "价值"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "吊运大块或整体模板时，竖向吊运不少于()个吊点。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "2"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "中国建筑集团的企业使命是拓展()空间。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "幸福"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "月进度计划由项目经理()天内审批完成。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "1"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "中国建筑的企业精神为()、创新、超越、共赢。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "诚信"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "局级“工程末端项目”总数超过二级单位在施项目总数()%的，局将对二级单位各分管领导通报批评。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "10"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "二灰量指石灰、()。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "粉煤灰"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "桥梁的基本组成包括()、下部结构、支座系统、附属设施。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "上部结构"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "桥梁基础形式一般可分为明挖基、()、沉井基础。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "桩基"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "分包商完成约定范围内的工作后，可申请或由()通知办理退场手续，不可直接退场。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": "",
        "answer_e": null,
        "answer": "项目部"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "建设工程消防验收属于()。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "先期验收"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "桥梁按体系可分为梁桥、()、刚构桥、缆索承重桥以及组合体系桥；",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "拱桥"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "四线计划除了手续线、设计线和招采线，还有()。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "施工线"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "防雷装置验收属于()内容。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "综合验收"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "所有收尾项目的完工计划，经()签字审批、盖章后，报分公司工程管理部备查。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "项目经理"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "公司对项目开展季度检查，对本单位上季度检查综合排名前()%的项目可免检。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "5"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "末端项目应在第一次列入监管名单起()个月内完成改进，恢复为一般监管级别。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "3"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "()应具有指导性，是企业和项目部执行的纲领性文件。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "《项目策划书》"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "三个建造是指精益建造、()、智慧建造。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "高效建造"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "在工程开工前，由()组织完成《项目部实施计划书》的编制。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "项目经理"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "专业分包进场前()周，生产经理应组织专业分包商确认与有接口关系的工作已完成，并具备进场条件。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "1"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "三个建造是指精益建造、高效建造、()。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "智慧建造"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "A、B类项目策划由公司总部完成，C类项目策划由()完成。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "分公司"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "总进度计划延误()天为红色预警。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "30"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "中国建筑的企业精神为诚信、()、超越、共赢。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "创新"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "公路分为()、一级公路、二级公路、三级公路及四级公路五个技术等级。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "高速公路"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "高速公路的年平均日设计交通量宜在()辆小客车以上。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "15000"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "高速公路上路床压实度大于等于()。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "96"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "中国建筑的企业精神为诚信、创新、()、共赢。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "超越"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "高速公路、一级公路中特大桥、大桥主体结构使用年限为()年。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "100"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "公路工程长度大于()米的隧道为特长隧道。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "3000"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "中国建筑的企业精神为诚信、创新、超越、()。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "共赢"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "请简述局“十四五期间”提出的“两个一”目标指的是“再造()二局”和“没有一个落后单位” 。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "一个"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "高强度混凝土是指强度等级()及以上的混凝土。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "C60"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "土木集团公司的精神内核是()兴企、奋斗强企。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "实干"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "钢筋在运输过程中应避免锈蚀、污染或被压弯;在工地存放时，应按不同品种、规格，分批分别堆置整齐，不得混杂，并应设立识别标志，存放的时间宜不超过()个月。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "6"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "钢筋分批检验时，可由同一牌号、同一炉罐号、同一尺寸的钢筋进行组批，每批的质量应不大于()吨。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "60"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "模板和支架应具有足够的强度、刚度和()，应能承受施工过程中所产生的各种荷载。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "稳定性"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "紧邻医院、学校、人口密集区域的项目，必须配备至少()名环保专职环境管理员。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "1"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "验算模板、支架在自重和风荷载等作用下的抗倾覆稳定性时，其抗倾覆稳定系数应不小于()。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "1.3"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "项目部应在索赔事件发生后()天内向业主提交索赔意向通知。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "15"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "模板、支架的拆除应遵循后支先拆、()的原则顺序进行。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "先支后拆"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "项目竣工后应()个月内应完成工程资料移交工作。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "6"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "公路工程填土路基施工过程中，每一压实层均应进行压实度检测，检测频率为每1000平方米不少于()点。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "2"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "公路工程路堤填料粒径应不大于()毫米,并宜不超过层厚的2/3。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "500"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "中建二局三个建造是：高效建造、()、智慧建造。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "精益建造"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "土木集团公司总体要求是全面落实局的一()、两跨越、三并跑发展战略。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "核心"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "公路工程高路堤段应优先安排施工，宜预留一个雨季或()个月以上的沉降期。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "6"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "公路工程高路堤宜每填筑()米冲击补压一次，或每填筑4至6米强夯补压一次。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "2"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "在使用安全带时要()挂低用。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "高"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "同期开发合同额在5亿元以上的地铁工程属于()类项目。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "土木集团2024年的工作主题为执行力()年。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "深化"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "“1261”管理实施方案严肃追责中停职再培训的时间为()个月。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "1"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "特种作业操作资格证的有效期为()年。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "6"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "动火作业按作业场所风险分为一级动火作业、二级动火作业和特殊动火作业，其中二级动火作业提2小时前申请，()小时有效。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "72"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "项目消防方案编制完成后，()总工程师应组织对项目全体管理人员及分包单位进行交底主要内容。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "项目"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "施工现场内灭火器的配备数量应符合现行国家标准的规定,每个场所的灭火器数量不应少于()具。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "2"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "乙炔瓶严禁与()气及易燃物品同车运输。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "氧"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "高处作业安全“三宝”都包括安全帽、安全带和()。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "安全网"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "高处作业主要指在距坠落基准面()米及以上有可能坠落的高处进行的作业。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "2"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "动火作业按作业场所风险分为一级动火作业、二级动火作业和()动火作业。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "特殊"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "施工现场选用两台汽车起重机共同起吊一重物时，重物的重量不得超过两机起重量总和的()%。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "75"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "对随时可能产生有害气体或进行内防腐处理的有限空间作业时，每隔()分钟必须进行检测分析。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "30"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "安全带使用()年后，应按批量购入情况抽检一次。若合格，该批安全带可继续使用，对抽试过的样带，必须更换安全绳后才能继续使用。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "2"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "公路工程桥台台身强度达到设计强度的()%以上时方可进行台背填土。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "85"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "项目应成立以()为组长的实测实量小组，并在其带领下开展实测实量工作",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "项目经理"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "热拌沥青混凝土料路面应待摊铺层自然降温至表面温度低于()℃后方可开放交通。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "50"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "会前筹备的主要包括会议名称、()时间、会议地点。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "会议"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "按照突发事故严重性和紧急程度，突发环境事故分为四级,其中()级环境事故为特别重大事故。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "一"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "项目应成立以()为组长的实测实量小组，并在其带领下开展实测实量工作",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "项目经理"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "请简述局“十四五期间”提出的“两个一”目标指的是“再造一个二局”和“没有()落后单位” 。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "一个"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "同期开发合同额在()亿元以上的地铁工程属于A类项目。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "5"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "后浇带混凝土养护时间不得少于()天。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "28"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "施工现场送、停电的操作顺序是：送电时，总配电箱→分配电箱→开关箱；\n停电时，开关箱→分配电箱→()。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "总配电箱"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "造成10人以上30人以下死亡，或者50人以上100人以下重伤，或者5000万元以上1亿元以下直接经济损失的事故，属于()。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "重大事故"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "最佳含水量是指在标准击实曲线上最大()所对应的含水量。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "干密度 "
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "()是项目质保金回收工作的第一责任人。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "项目经理"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "《给水排水管道工程施工及验收规范》中，钢筋混凝土管道属于()管道。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "刚性"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "《给水排水管道工程施工及验收规范》中，柔性接口的球墨铸铁管道属于()管道。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "柔性"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "用水泥类材料密封或用法兰连接的管道接口属于()接口。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "刚性"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "公路分为高速公路、()公路、二级公路、三级公路及四级公路五个技术等级。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "一级"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "质量专项治理清单中，清水混凝土、冬施混凝土、特殊混凝土等施工方案无专项质量保障措施的，公司对司属单位罚款()万元。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "5"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "质量专项治理清单中，直螺纹钢筋原材未采用带锯、砂轮锯或带圆弧形刀片的专用钢筋切断机切平的，公司对司属单位罚款()万元。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "5"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "塑料排水带接长时，应采用滤膜内芯板平搭接的连接方式，搭接长度应()200毫米。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "大于"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "一般所说的混凝土强度是指()。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "抗压强度"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "对涉及结构安全和使用功能的重要分部工程应进行()检测。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "抽样"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "模板及其支架应具有足够的承载力、刚度和()。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "稳定性"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "公路分为高速公路、一级公路、()公路、三级公路及四级公路五个技术等级。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "二级"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "公路分为高速公路、一级公路、二级公路、()公路及四级公路五个技术等级。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "三级"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "冬期施工指的是指根据多年气象资料， 室外日平均气温连续 5 天， 稳定低于()摄氏度。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "5"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "预制构件吊装时， 绳索与构件水平夹角不小于()度。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "45"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "后浇带混凝土养护时间不得少于()天。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "28"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "公路分为高速公路、一级公路、二级公路、三级公路及()公路五个技术等级。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "四级"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "会前筹备的主要包括会议名称、会议时间、()地点。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "会议"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "路基压实度的检查方法有：环刀法、 灌砂法和() 。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "灌水法"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "高处作业安全“三宝”都包括()、安全带和安全网。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "安全帽"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "桥梁的基本组成包括上部结构、()、支座系统、附属设施。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "下部结构"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "高处作业安全“()”都包括安全帽、安全带和安全网。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "三宝"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "热拌沥青混合料路面摊铺结束， 若需提前开放交通时， 可()冷却降低混合料温度。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "洒水"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "高处作业安全“三宝”都包括安全帽、()和安全网。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "安全带"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "项目部组织环境应急演练的次数应满足每年至少()次。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "1"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "成本分析会()针对项目整体商务情况进行汇报和分析。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "每月"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "项目夜间施工需办理()施工许可，做好防扰民管理。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "夜间"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "《方案设计任务书》由()负责审核。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "项目经理"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "消防工程的分包招标完成时间为进场前()个月。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "5"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "应由()组织编制《竣工收尾工程销项工作计划表》。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "项目经理"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "停缓建项目索赔意向应在索赔时间发生后()天内由项目商务部发出。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "15"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "在使用安全带时要()。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "高挂低用"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "现场劳务人员达()人的项目应配备专职劳务管理工程师。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "500"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "科技创效示范工程由()科技部牵头负责创建、评选工作。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "局"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "项目部竣工验收前自检责任人为()。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "项目经理"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "在预应力混凝土构件中，通常要求预应力钢材高强度、()。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": " 低松弛"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "水下砼灌注时间不得长于首批砼()时间。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "初凝"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "由()组织项目所有人员进行应急演练培训。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "项目经理"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "项目部要严格执行环境管理应急救援预案，应急预案实施应由()组织，项目技术负责人以及其他专业人员参与。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "项目经理"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "项目经理是项目部环境与节能减排的()责任人。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "第一"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "混凝土浇筑后12小时内应加以覆盖和浇水，使用硅酸盐水泥拌制的混凝土，浇水养护时间不得少于()天。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "7"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "公司环境管理理念是：绿色建造，环境和谐为本；生命至上，安全运营()。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "第一"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "二灰量指()、粉煤灰。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "石灰"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "会前筹备的主要包括()名称、会议时间、会议地点。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "会议"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "公司超过(含)300万的专业分包、劳务分包施工资源由公司()负责审核。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "工程管理部"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "最佳含水量是指在标准击实曲线上最大()所对应的含水量。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "干密度 "
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "按照公司《施工管理手册》项目分类，同期开发合同额20亿元的房建项目属于()类项目。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "按照公司《施工管理手册》项目分类，同期开发合同额16亿元的铁路项目属于()类项目",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "按照公司《施工管理手册》项目分类，同期开发合同额18亿元的公路项目属于()项目",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "按照公司《施工管理手册》项目分类，同期开发合同额15亿元市政(非房建大、小配套市政工程)项目属于()类项目",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "按照公司《施工管理手册》项目分类，同期开发合同额17亿元的水利项目属于()类项目",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "按照公司《施工管理手册》项目分类，同期开发合同额在6亿元的轨道交通工程属于()类项目",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "A"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "动火作业按作业场所风险分为()、二级动火作业和特殊动火作业。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "一级动火作业"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "项目经理必须持本人一级建造师证件及安全员B证上岗任职，做到“()”，即在岗人员与持证人一致。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "人证合一"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "()亿(含)以上项目策划由总部组织进行现场实地策划。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "3"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "月进度计划由()审批。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "项目经理"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "施工现场夜间噪声控制值应低于()分贝。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "55"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "合同额超过()亿元的项目应设置至少1名专职环境管理员。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "5"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "项目部行政印章管理的第一责任人是()。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "项目经理"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "按照公司《施工管理手册》项目分类，同期开发合同额4亿元的房建项目属于()类项目。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "按照公司《施工管理手册》项目分类，同期开发合同额2.5亿元的铁路项目属于()类项目",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "按照公司《施工管理手册》项目分类，同期开发合同额2亿元及以上的公路项目属于()类项目",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "按照公司《施工管理手册》项目分类，同期开发合同额1.5亿元市政(非房建大、小配套市政工程)项目属于()项目",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "按照公司《施工管理手册》项目分类，同期开发合同额1亿元的水利项目属于()类项目",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "按照公司《施工管理手册》项目分类，同期开发合同额3亿元的房建大、小配套市政工程属于()类项目",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "C"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "建筑拆除工程的施工方法有人工拆除、机械拆除、()拆除三种。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "爆破"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "振动器操作人员应掌握一般安全用电知识，作业时应穿绝缘鞋、戴()手套。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "绝缘"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "桥梁上部悬臂浇筑施工时，为减少因温度变化而对合龙段混凝土产生拉应力，合龙段混凝土浇筑时间应安排在一天中的()气温时段浇筑。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "最低"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "()是用悬臂浇筑法施工连续梁、T构等混凝土梁时，用于承受施工荷载及梁体自重，能逐段向前移动的主要工艺设备。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "挂篮"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "里程碑控制节点有()、地下室完成、主体封顶、消防验收、竣工验收等。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "工程开工"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "建设工程消防验收属于()。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "先期验收"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "竣工验收时，工程质量等级分为不合格、()、优良三个等级。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "合格"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "作业面《项目每日情况报告》填报时间是次日()点前。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "9"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "《项目经理月报》填报时间是次月()日前。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "3"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "()是企业和项目部执行的纲领性文件。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "《项目策划书》"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "拌制混凝土宜采用() 水。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "饮用"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "二灰量指石灰、()。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "粉煤灰"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "项目部劳务实名制管理职责包括负责劳务工人从入场到()的全过程管理。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "退场"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "模板、支架的拆除应遵循()、先支后拆的原则顺序进行。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "后支先拆"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "路基压实度的检查方法有：  环刀法、 灌砂法和() 。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "灌水法"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "热拌沥青混合料路面摊铺结束， 若需提前开放交通时， 可()冷却降低混合料温度。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "洒水"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "动火作业按作业场所风险分为一级动火作业、()和特殊动火作业。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "二级动火作业"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "项目检试验计划书由()审批。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "项目经理"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "新员工入职安全培训不低于()学时。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "24"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "振动器操作人员应掌握一般安全用电知识，作业时应穿()鞋、戴绝缘手套。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "绝缘"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "移动式照明器(如行灯)的照明电源电压不得大于()伏。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "36"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "三个建造是指精益建造、高效建造、()。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "智慧建造"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "重要投诉经相关领导批示，采取()措施。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "现场督导"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "桥梁按受力特点，一般分为()、半刚性和柔性三类。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "刚性"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "转体施工法可按转动方向分为竖向转体、平面转体和()结合转体三类。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "平竖"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "对()试压是为了检验挂篮的性能和安全，并消除挂篮的弹性变形。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "挂篮"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "施工现场的()、生活区应当与作业区分开设置，并保持安全距离。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "办公区"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "施工现场送、停电的操作顺序是：送电时，总配电箱→分配电箱→开关箱；\n停电时，开关箱→分配电箱→()。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "总配电箱"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "公司超过(含)()万的专业分包、劳务分包施工资源由公司工程管理部负责审核。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "300"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "凡在坠落高度基准面()米以上(含2米)有可能坠落的高处进行的作业称高处作业。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "2"
    },
    {
        "type": "填空题",
        "question": "易燃易爆危险品库房应使用不燃材料搭建，面积不应超过()平方米。",
        "answer_a": null,
        "answer_b": null,
        "answer_c": null,
        "answer_d": null,
        "answer_e": null,
        "answer": "200"
    }
]